[屈機文學]《重煉傳說》（12） 異能, 後官, 校園

被檢定為絕對潛力者的平凡高中生，銳意成為帝京異能學園校史上第一狀元（兼工蜂）的熱血傳奇！

正常每逢星期二、四、六、日更新。有多就係加更。欠更補兩更。

樓主原創。賞面可加樓主FB （

(上一個PO)

(紙言)

樓主其他故：

《黃泉逆仙錄》（仙俠，熱血，練功）

(紙言)

*《黃泉逆仙錄》實體珍藏版已出到第五集（全七集），好似話有啲集數有非公開外傳！

《天火傳承》（西方奇幻，屈機文學）

(紙言)

阿暖小說設定WIKI：

公布加更條件：

250正評加一更（同上個PO一樣）
350正評加一更
450正評加一更

Lm

留名

《重煉傳說》第428章．史嘉麗的刀

浩克被強返，這讓仍在戰鬥的浩克戰隊成員們都大感意外。

「隊長被強返了？」

「怎麼可能？隊長是故意的嗎？」

「不是故意的！雖然根據腳本，我們在這一個回合將會戰略性降級，可是⋯⋯保存實力的降級，才是「奇蹟障礙」的戰術原意⋯⋯隊長被強返復活，實力只恢復一成，這樣接下來的風險，就會提升不少！」

為浩克強返一事感到最為驚訝的人，就是寧了。

「從來沒有見過隊長被打成這樣⋯⋯即使之前敗給那個黎強時，也沒有那麼難看⋯⋯」

不過，寧沒有空閒去關心別人了。

因為她正在受到葉群的強烈攻擊！

再加上雪炫和夏榮的青瓦台箭訣，不住從後方竄擾突襲！

葉群目前的實力，本來就不弱於寧多少，再加上雪炫和夏榮的話，面對已受到重傷的寧，可以穩勝！

「眾妙一拳！」

戴著粉紅大拳套的拳頭，直線轟來！

砰！

寧也被強返了。

雖然失去了隊長和副隊長，可是浩克A隊的一般隊員，也不是一般的雜魚，放在其他戰隊，都是主力甚至隊長的角色；然而，僅僅是這個程度的強大，已無法打斷刑天和智孝的中央戰陣指揮。

風火輪戰陣恢復隊形！

「把他們滅團！」

草根戰隊完全佔據優勢，單是由小冥取代重傷的波波夫擔任刀刃，就已經夠變態的了。

在近乎一面倒的「屠戮」之下，浩克A隊的人數很快就變得凋零了。對方也似乎在改變戰術，改為以避免滅團的防守為主。

「對方在拖延時間！小冥，勤快些！」刑天喊道。

「㗅哇！」小冥說，小爺不是已經拼盡全力了麼？可是敵人執意要跑，逐隻追回來，也得花上一些時間吧？

又花了十多分鐘，才總算把浩克A隊滅團。

而差不多同一時候，戰鬥回合就因逾時而結束了。

「由於只有浩克A隊遭到滅團，草根戰隊得到直接升級資格；餘下的四個戰隊，以本回合累積戰功作為升級的判斷。」

「浩克B隊：強返對手2人，戰隊剩餘人數26人，戰功積分為：28分。」

「黑寡婦A隊：強返對手8人，戰隊剩餘人數13人，戰功積分為：21分。」

「黑寡婦B隊：強返對手0人，戰隊剩餘人數27人，戰功積分為：27分。」

「天意之嵐：強返對手12人，戰隊剩餘人數27人，戰功積分為：39分。」

「餘下兩隊升級名額，由天意之嵐和浩克B隊獲得；黑寡婦A隊，黑寡婦B隊降級。」

這是天佑等人第一次經歷到，憑戰功決定升級名額的過程。

「原來是這樣啊，以戰隊剩餘人數，加上強返對手的人數，作為升級的依據⋯⋯這不是有點怪怪的嗎？戰隊隊員越多，在計算戰功上不是更有優勢？」刑天道。

「可是戰隊隊員越多，隊員的實力難免出現偏差，被對手強返得分的機會也提高了。所以還是公平的啦。」智孝道。

「那也是。」刑天點了點頭。

草根戰隊升級到了第十一層，拿到了讓眾人眼球都幾乎噴出來的豪華系統獎賞。

「這些法寶道具，還有天文數字般的貢獻點（不是榮譽點，是在帝京當錢用的貢獻點），根本就是把我們當天驕培育了！暴發了！暴發了！」

智孝道：「系統獎賞只會在首次升級時發送一次，假如我們降級到第十層，再升級回來，就再拿不到獎賞了。」

由於原草根三隊成員們都曾經上過第十二層，已經拿到過獎勵，所以今次是再拿不到了。

「天佑，你扮演路人也太過稱職了吧？」刑天埋怨道。

剛才草根戰隊被兩名奇蹟世代圍攻，天佑同學也能夠忍住不出手，真不愧是路人的極致。

「我在把握機會煉化凝丹石啊，大家都結丹了，只有我還留在丹模階段，太丟人了。」天佑道。

「混帳！當我是白痴啊？你明明就會浮空了，還說甚麼丹模？」刑天道。

「這事說來話長啊⋯⋯」

波波夫插話來道：「我明白天佑同學的意思，他故意不出手，是想要讓我盡情發揮吧。他這是尊重同級強者的禮節，我哥薩克分校的戰隊成員之間，常常也會這樣。」

「我覺得波波夫你是想太多了。」刑天道指著天佑道：「這傢伙只是不捨得出手打他潛在的後宮啦。」

「後宮？浩克麼？」波波夫哈哈大笑，「天佑同學，你真懂女人啊！若浩克是生在哥薩克，她肯定會被捧成女神⋯⋯不過你的口味也夠寬的，你之前不是都喜歡那種瘦巴巴身上沒幾兩肉的麼？像那個藍雪琪，還有葉群，三武侍之類的⋯⋯」

天佑同學本來還想抗議說：絕對不是沒幾兩肉呢！不過自家女人的好處，自己知道就好，沒需要對外宣揚了。

「不過天意之嵐那邊的戰況，好像比想像中要溫和的樣子。他們被強返的人數很少啊。」

眾人關心一下天意之嵐那邊。

孫藝珍等人的狀況，變得更加惡劣了。

雖然他們隊上並沒有幾人被強返復活，可是每人都受了非常嚴重的傷勢。最讓人擔心的是，孫藝珍，松木潤等人，都是嘴唇發紫，眼圈深黑的樣子。

「嗚！」的一聲，孫藝珍吐出一口紫黑色的血來！

天佑同學心疼了，連忙走上前去關心道：「孫藝珍同學，你中毒了麼？」

「嗯，是那個黑寡婦史嘉麗刀上的毒。」

孫藝珍點點頭道。

「我在三個回合之前就中了一次，好不容易勉強把毒性壓下來，剛才又不小心再中一刀⋯⋯她這個回合沒有跟來，大概是覺得我中毒已經夠深了。」

在剛才的回合，史嘉麗本來是以草根戰隊為目標的，可是到了後來卻突然失去蹤影，原來是跑去偷襲天意之嵐了！

或許，對草根戰隊只是佯攻，史嘉麗的真正目標，一直放在天意之嵐上。

刑天道：「糟了！我們隊上有幾人都中了那史嘉麗的刀！」

梁凱寧、阮世豪，以及其他幾名草根隊員，都中過史嘉麗的刀，如今毒力都開始發作了⋯⋯

只見梁凱寧的嘴唇開始發紫，目光變得渙散。

超循環和草根戰隊手上的所有藥物，對解毒都沒有效果。

「我、我還能撐⋯⋯撐下去⋯⋯」梁凱寧的修為比孫藝珍要低，對毒力的抵抗性當然較差。雖然她嘴裏說仍撐得住，可是看她的樣子，似乎戰力只剩下不到一半了。

梁凱寧尚且如此，修為不及她的隊員們，情況就更慘了。

孫藝珍道：「我們之前已經試過了，即使是被強返，系統都不會幫我們解毒。因為此毒並不會致命，只會對體力和煉能力造成影響。」

「那就是說，只要中了毒，就要一直受苦下去麼？」天佑問道。

孫藝珍點了點頭：「除非主動放棄，退出團戰，就可以回到本部作出治療。由於帝京官方有用毒的條款，所有用毒的同學，都要把解藥上繳給官方，免得導致無謂的永久損傷。」

「讓中了毒的兄弟姊妹們退出吧。」天佑道。

結果除了堅持留下的梁凱寧和阮世豪外，其餘五名中了史嘉麗毒刀的同學，都退出團戰了。他們基本上連站都站不起來，強返復活又不能解毒，留下來已經沒有甚麼意思，更會拖累大隊。

天佑同學看著梁凱寧痛苦的表情，再看看孫藝珍苦撐的樣子⋯⋯

再加上波波夫重傷，而木田圭佐、小龍小虎都是從強返復活，戰力只剩一成⋯⋯不過這對天佑同學來說，遠遠及不上孫藝珍皺一皺眉，或梁凱寧呻吟一聲來得有影響力罷了。

天佑同學那路人的目光，開始漸漸燒起了憤怒的火焰。

天佑燃起戰意了。

「我明白了。下一個回合，包在我身上。」

「喂，我還沒有死呢。」刑天道。

第十一層的對手，有兩隊！

東尼戰隊。

索爾戰隊。

東尼戰隊的隊長，就是在霧影雪山時天佑同學已經碰頭過的：鋼鐵人「東尼」。

至於索爾戰隊的隊長，則是天佑等人從未見過的奇蹟世代成員：引雷者「索爾」。

鼻子高挺，湛藍眼珠，一臉鬚根的東尼，依然是一副花花公子的模樣。他見到了天佑，也只是像碰到了很久沒見的朋友似的，道：「呵呵⋯⋯總算是見到你了，香山的天佑同學！霧影雪山一敗之辱，總算可以洗刷了！」

至於索爾，則是一名長著一頭及肩金髮，高大壯碩的男子，俊美外貌跟東尼有得一拼。他穿著的是一身像古代維京人般的民族服飾，肩膊還戴著斗篷，手上拿著的是一柄石鎚，就像是在cosplay北歐神祇似的。

他倒是沒說甚麼話，只是露出了一副神明俯視世人的表情。

葉群道：「天佑哥，你一定要小心這個索爾。此人的攻擊能力，據說比起奇蹟世代的隊長羅傑斯還要強！我們是沒有碰上過羅傑斯，所以無法比較啦，可是⋯⋯」

智孝道：「我們草根三隊在第十二層，就是敗給了這個人。」

天佑轉向孫藝珍：

「這個回合，就讓草根戰隊和天意之嵐合作吧？怎麼樣？」

孫藝珍搖頭：

「我們不是同伴。再說本來你們草根三隊，是有機會打敗索爾，然後挑戰羅傑斯的。不過當時我使出了天意之書中的一個技能，把你們那個半身骷髏身上的防禦金字塔短暫地無效化了，因此牠才會敗給索爾啦。」

天佑看向小冥，對牠道：

「不准敵視孫藝珍同學。」下半句話是傳音的：她也是你的准女主人啦。

「㗅哇。」小冥當然不太樂意了。要不是剛才顧著要打浩克，小冥都想飛過去殺殺孫藝珍了。

新後宮

新po留名正皮
btw下次暖巴開新post記得要同返上一個post嘅人講

順便推埋呢邊

轉推新post

標題寫左後官

正評加更

推啊

唔係唔想講, 俾人1001左

968喎

無留意到...剩係見到尾PO大嗌1001

PISH

推

其實上個po 350正評加左更未

加左

阿暖巴打加油
我人係美國有無辦法可以買書
同埋我覺得本書既封面好唔得
阿暖巴打會唔會考慮搵專業畫家設計

訂購咗書

咦？個封面無公開喎。你係我公司同事？

可能佢係VIP 上fb 睇到呢

《重煉傳說》第429章．小冥VS引雷者

花旗分校「奇蹟世代」的「鋼鐵人」東尼和「引雷者」索爾，兩人身上看來都沒有甚麼大傷勢，保存了八、九成的實力。他們的戰隊，雖然都是只有二十五人左右，負傷者卻是不多，各自只有兩、三名強返復活隊員罷了。

大概連傻子都能看得出來：東尼和索爾戰隊，肯定不是被打敗而降級的。他們這是戰略性降級，目的當然是為了「迎接」天意之嵐和草根戰隊。

智孝也開始緊張了。她抹了抹前額的汗水，道：「過了剛才浩克和史嘉麗的一關，我們算是已經踏進「奇蹟障礙」之中，從這一層開始，要不是把奇蹟世代全部打倒，否則就是沒有翻身之日的滅團輪迴了。」

「滅團輪迴？」

天佑和刑天對看一眼，都看到對方在撓頭呢。

來個懶人包：

甚麼是「奇蹟障礙」？

奇蹟障礙是一種專用於虛淵之瀑任務的，「跨層數」，「跨回合」的多戰隊協作的戰術。這個戰術，是由花旗分校的「奇蹟世代」所領導或控制的幾個戰隊執行。戰術範圍由第十層起，目前曾擴展到第十三或第十四層左右，視乎實際情況而定。

奇蹟障礙的特色，就是巧妙利用虛淵之瀑任務當中，「若是在指定戰鬥時間之內，未有足夠戰隊取得直接升級名額（透過把最少一名對手滅團）的情況之下，便以餘下戰隊的戰功多寡，決定哪一隊能夠升級」的機制。

戰功，就是在經過一個回合戰鬥之後，「戰隊剩餘人數」以及「強返敵人數量」相加的總和數字。

由奇蹟世代領軍的幾個戰隊，透過精確計算己方和敵方的戰功數字，來操控自己和對手應該何時升級，何時降級。

比如之前那個回合，有史嘉麗在陣的黑寡婦A隊，就是透過計算，作出了策略性的降級。如果史嘉麗有意要升級的話，她只要輕描淡寫的，想要從天意之嵐那兒強返幾人都可以。

黑寡婦戰隊刻意不強返天意之嵐的成員，而只是讓他們身上的傷勢和中毒程度不斷累積，就是為了不讓天意之嵐降級，跌出「奇蹟障礙」的控制範圍！

為甚麼要這樣？

就為了要製造出「滅團輪迴」。

「從這個回合開始，就會從天意之嵐身上，看到甚麼是「滅團輪迴」了。」智孝道：「我們草根三隊之前能夠躲過滅團輪迴，算是利用了天意之嵐和黎強的「玄重正宗」戰隊的力量，其實是非常幸運的。」

東尼聽到智孝的話後，點了點頭，道：

「這位美麗的高麗小姐說得對。我們之前確實是有點低估其他分校的力量，以至才讓沙皇戰隊和草根三隊有機會逃出奇蹟礙障！我們都為之前的過份自信而反省過了，因此⋯⋯」

索爾冷笑一聲，道：

「從現在起，誰只要進入了奇蹟障礙，就絕對不可能逃出去。唯一的生路，就是選擇當喪家之犬，主動退出。」

這番說話，明顯是針對著天意之嵐所說的。

正常狀態來說，天意之嵐的綜合戰力，絕對不會輸給奇蹟世代的任何一隊。可是在被奇蹟障礙反覆消耗了超過十個回合之後，如今的天意之嵐，大概最多只能發揮全盛期的五、六成實力⋯⋯還沒算上史嘉麗所下的毒，在眾主力身上造成持續惡化的傷害。

東尼道：「天意之嵐，能夠在我們奇蹟世代聯手之下，撐得超過十個回合，這已經完全超過我們的預期了。」

索爾道：「不過也是撐到今個回合為止罷了。接下來，就是滅團輪迴了，就像之前那些失敗的戰隊那樣⋯⋯」

孫藝珍「呸」的一聲，吐出一口毒血來，道：「少廢話了，誰滅誰的團，且看接下來如何吧？」

東尼哈哈笑道：「這位高麗大美人還不是一般的固執啊！大概不讓你們受點苦，是不會知道畏懼的吧？畏懼我們奇蹟世代的存在⋯⋯」

就在眾人還在說話之際⋯⋯

戰鬥回合開始！

天意之嵐、草根、東尼和索爾，爭奪兩個升級到第十二層的名額！同樣級升而來的浩克B隊，則在悄悄之間，已經解散，成員們都已經分別歸入東尼和索爾戰隊去了。這當然也是奇蹟障礙成員彼此之間的默契。

「㗅哇！」

系統制約才剛撤銷，小冥就發狂般地衝向「引雷者」索爾！小冥心頭有火啊！之前牠「帶領」草根三隊一路殺上第十二層，最終就是敗在索爾之手！

不過據說當時孫藝珍插了一手，所以索爾才能輕易擊敗小冥。大概在孫藝珍眼中，小冥是比索爾更難對付的存在吧，所以才想借索爾之手，先把小冥幹掉。

索爾見到小冥暴怒衝來，似乎也正合了他的意！

「好！又是你這頭半身骷髏！之前把你打得粉碎，你還不怕，好！這一次我就把你輾成粉末！」

索爾雙手高高舉起了石鎚，然後猛地砸在地上！

轟！

這一轟，不只是造成一片飛沙劈石，水花飛濺，更是擊出了一道碗口粗的爆雷之柱，直向小冥轟去！

「㗅哇！」小冥一拍天蜻翅，側身避過爆雷。

索爾獰笑一聲，舉起了石鎚，暴喊道：「爆！」

雷柱就在小冥的身側爆炸了！

轟隆！

這一轟，效果看來極之可怕，就像是一道從天而降的悍雷，轟在小冥頭上似的！而且這一爆，濺起了非常誇張的水花，這些水花，還是帶電的，遠在戰鬥範圍二十米外的風火輪戰陣成員，都感到雙腿一陣麻痺刺痛。

在這到處都是水花湍流的瀑布環境下，玩雷擊，還有比這更加屈機的屬性嗎？

還好小冥首先從戰隊中衝了出去，要是剛才那爆雷直接在草根戰隊核心地帶爆炸，後果簡直不堪設想。

這也是之前領教過的葉群和三武侍，對索爾最為忌憚的一點！

「不能讓他這樣放爆雷下去，這樣對戰隊的影響太大了！要趁著我們都是100%狀態，全力出手，先把此人強返！」葉群道。

刑天點點頭道：「務必要一擊即中，我們先忍耐著，等小冥替我們製造出手的時機！」

只見小冥被這爆雷直接轟飛到天上，不住翻著筋斗⋯⋯可是在飛到二十多米高之後，牠的天蜻翅「嗡」的猛地振動之下，身形就定住了！

牠全身都有刺白的電流在流淌著，看上去非常痛楚。小冥眼裏的怒火更盛了！

小冥猛地俯衝而下，轟出了牠的粉紅鐵拳，誓要把這個玩雷的打出屎來。

眾妙三連擊！

索爾肩上斗篷無風自飛，然後使出極之熟練的浮空之術，腳下也沒有踏著滑板，直接高速橫移！

轟！轟！轟！

浮空平台上轟出了三道高達數米的水花！

眾妙三連擊被躲過了！

可是還沒有完！由於小冥的第三拳，只是僅僅在索爾身前擦過，因此兩人目前的距離，變得非常接近！

「㗅哇！」小冥直接用頭顱來撼！堅硬的白骨腦殻，直接砸在索爾厚實的胸膛上！

砰！

索爾像炮彈般的被撼飛！

而且，他是被轟飛往草根戰隊的方向！

「是時候了！」刑天喊道，「火神炮台．五噸級爆彈！」

刑天也沒有吝嗇實力，他待在戰陣中央當指揮了好幾個回合，都沒有認真出手過，如今要把積累都爆發出來了！

「轟！」的一聲巨響，從火神炮台的主炮口中，射出一枚巨大的炮彈！當中刑天又加持了不少強化和輔助的機甲系技能！

「妙蘊普渡！」

葉群也是全力一擊，曼妙身影自旋一圈之後，從大拳套中轟出了一道直徑逾一米的月牙形粉紅衝擊波！

「青瓦台箭訣！」

雪炫和夏榮，也是同時轟出全力一箭！

四人聯手，誓要一招轟爆狼狽倒飛中的索爾！

只見索爾仍在倒飛之間，竟然突然轉過身來，面對著葉群等人，裂嘴而笑！

「想得太美了吧？我索爾可是奇蹟世代當中，速度跟東尼並列第一的呢。」

「飆！」的一聲。

索爾竟然直接飛到天上去了！

刑天看得眼球都要噴出來了：「這是超越了浮空之術的飛行術！這索爾真的是新生麼？」

結丹修為的浮空之術，其實也不只是原地浮空，垂直升降甚至簡單的飛行也是可以的，不過其靈活性就遠遠及不上駕馭著滑板等法寶了。其實不少狀元王級別的高年生，還是以浮空術配搭飛行法寶作為空戰手段。

飛行術，是易學難精之術！修為越是精湛，就越能夠在各種困難狀態之下，自在飛行。

而剛才索爾竟然在被擊飛之際，利用飛行術突然轉向衝天，可見其飛行術的造詣，是非常之高！

此人肯定是有擅長飛行的本命天賦！

葉群道：「可惡啊！還以為煉化了發酵凝丹石之後，修為暴漲，這一擊應該會讓他大吃一驚的！豈知道，此人還有飛行術這一張底牌！」

原來，之前草根三隊和索爾戰隊一戰時，索爾甚至還沒有露出飛行術這一手！

索爾驀地就直衝至二十多米的空中！葉群等人完全沒有想過此人會飛天閃過，因此他們的大招也只能落空飛過了⋯⋯

可是還有刑天！

「火神爆彈！給我爆！」刑天雙目藍光一閃！

貼地直衝而去的大爆彈，外殻突然裂開脫落，然後從裏面飛出了二十多發有導航能力的小型導彈！小型導彈追蹤著索爾轟去！

「有點能耐！看我的引雷之鎚！」

索爾定在二十多米的高空，然後舉起他的石鎚，往下方一揮！

又一道雷柱爆出，轟向飛來的導彈群！

轟轟轟轟轟轟轟！

刑天的導彈群，在距離索爾身前十米，就被雷柱全部引爆！

不！漏了一發！

飆！

索爾揮動斗篷，保護住身前！

砰！

索爾稍稍被轟飛數米，斗篷冒煙，卻未造成明顯的受傷！

「㗅哇！」

小冥卻是又追殺而來了！牠的天蜻翅，閃出了銳利的鋒芒！

天蜻十八斬！

嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓⋯⋯

狂斬猛劈，直把索爾壓著來打！

「小冥好波！」刑天高聲大喊，替小冥打氣呢。

「衝啊！」

就在此時，索爾戰隊已是全員猛衝而來！

咁又完左

評已正 文

小冥無限體力，玩殘佢

天佑都未出手

天佑睇黎係同天意打東尼個邊？

天知食花生食到幾時？

天佑梗係護花啦

lm

新post留名

期待

天佑幾時出手打柒佢地
之後再抱孫藝珍翻去

星期六朝早輕輕一推

來吧

文

草根勢力驚現現世

但見唔到芷慧廚娘

Sad 無文

《重煉傳說》第430章．鐵板烤雞

索爾戰隊的隊員們，全部都是穿著類似古代北歐人服飾的肌肉巨人。他們手持著比索爾手中更巨大的石鎚，對草根戰隊展開了全面進攻！

「爆雷加持！」

在天上跟小冥戰鬥中的索爾，竟然還能分神使出輔助法術！他施放出一個雷球降下來，然後雷球爆出了二十多道雷柱，直接打落在索爾戰隊眾人的身上！

這些肌肉巨人，驟然全身浮現青筋，而且身上有無數電流流淌，戰力都大大加乘了！

「我們草根三隊當日就是敗在這個法術之下，大家一定要小心！」智孝警告道。

「擺出風火輪戰陣！」刑天喊道。

這些肌肉巨人，在經過爆雷加持後，似乎每一個都有著相等於之前「黃金十一人」般的實力，放在一線戰隊都是隊長級的存在！

論戰隊整體實力，似乎這索爾戰隊，比浩克戰隊還要強上很多！

二十多名身上帶著雷電，不能近身的巨人，同時暴衝過來！他們舉起巨大石鎚，瘋狂橫揮直砸，為風火輪戰陣帶來沉重的壓力！

就連核心指揮的刑天，都被逼得要作出整體不斷往後退的指示！

看對方兇狠的來勢，似乎他們在這個回合，就立意要把草根戰隊狠狠打擊一番！

這樣退下去也不是辦法。

刑天轉向身後，「天佑！這索爾雖然是留著一把柔順長髮，但你不會也把他當成是女人，不捨得打吧？」

天佑同學還在忙著瘋狂煉化凝丹石呢。可是他的第二丹模胃口真的好大，煉來煉去，還是只有八成多滿而已。

他見戰隊勢危，波波夫受傷，而小冥又負責牽制索爾，風火輪戰陣的人手已見不足⋯⋯他知道再不能夠只顧自己煉功了！

天佑同學拔出了赤劍。

「由我和小群來當旋臂的刀刃！刑天，你和智孝給我好好保護其他兄弟姊妹們，尤其是剛從強返復活的！」

「知道了！」刑天和智孝同時道。

天佑同學駕馭滑板，歸位到風火輪的一條旋臂末端，擔當刀刃！

他自己都忘了，上一次擔當這個角色，是在哪個時候了。

葉群此時，也正在進退失據之間。由於目前刀刃手人數不足，只有她一個人當主力，衝得太前，又怕後方的隊友頂不住，打得有點束手束腳的⋯⋯

突然，她聽到了戰陣的另一道旋臂上，小龍小虎等人都在歡呼。

原來是天佑哥終於參戰了！

「天佑哥！總算有機會跟你在風火輪上並肩作戰了！請下令指揮吧！」

葉群士氣大振！

「不用顧慮那麼多，風火輪戰陣的特點，就是自由度高！依著本能來打！」天佑道。

就在此時，天佑同學聽到梁凱寧「哇！」地尖叫起來！之前已身中史嘉麗刀毒的她，如今戰力只剩不足五成，可是小龍小虎傷得很重，戰隊在欠缺中堅份子撐場下，逼得她也要繼續擔任連結刀刃手和中央的重要位置！

索爾戰隊方面，也是看出了梁凱寧已跟不上風火輪的步伐，便集中火力攻擊她！梁凱寧也不是好欺負的，以完美結丹級別的「小圓之拳」，全力爆掉了一個筋肉巨人！

可是，她畢竟是中毒之身，放了大招之後，力不從心，一時間緩不過氣來！一名筋肉巨人乘虛而入，帶電的石鎚總算擦到了梁凱寧的肩膊！

「哇！」一陣強烈的麻痺感，襲遍全身！梁凱寧被電流擊中，手腳一軟，頓時陷入了無防備狀態！三名筋肉巨人見有可乘之機，便聯手對梁凱寧拉手扯腳，強行把她從風火輪中拉了出來！

被脫隊的梁凱寧，頓時被眾筋肉巨人所淹沒！

「這個女的，在草根戰隊中算是中堅份子，不過中了史嘉麗隊長的毒後，已經廢了！也是時候讓她嚐嚐強返的滋味了！」

眾人的野獸目光，不住在梁凱寧的身上游走。

「怎麼香山這種地方，都培養得出這種身材勁爆的尤物！不要浪費了，為自己爭取福利，把她的衣衫全撕去了，看看是不是真材實料！」

「我贊成！讓女同學當眾出醜，算是一種精神打擊，也符合我們奇蹟障礙的戰術要求！哈哈哈⋯⋯看你還敢不敢挑戰花旗分校和奇蹟世代？」

三人粗暴地拉扯著梁凱寧的衣衫。饒是她裏面已穿上了特製的貼身潛水服，也是漸漸出現布料裂開的險境！這三名血氣光剛的巨漢，見到對方春光慢慢洩露，褲檔頓時高高隆起來⋯⋯

「救命啊！」梁凱寧死命地哭喊著。

「哇⋯⋯！」

其中一名拉扯著梁凱寧衣衫的肌肉巨人，突然對著天空瘋狂慘叫！

「好那痛！好那痛啊啊啊啊！」

只見那肌肉巨人高高聳起的褲檔上，被某人用一隻腳踩著⋯⋯這一腳踩得不是很用力，然而，腳底印在對方的部位上，卻在燙紅冒煙！

天佑同學把梅花九，貼在自己的腳板上，再使出「撲克鐵烙」。

鐵板烤雞（雞）！

這巨漢痛到當場跪下地來！

另外兩名巨漢，見到有人偷襲，隨即提起石鎚，猛地砸過來！

「風林火山四劍訣．徐如林！」

天佑同學雙手握著赤劍，仔細調整角度，「鏘」的一聲把石鎚擋飛開去，然後再順勢一踹，腳底又偏要踏落在對方的褲檔上！

「我的巨龍！」

「太殘忍！這一招實在是太殘忍了！你還是人嗎？」

這兩名筋肉巨人，又遭到了鐵板烤雞的懲罰！

「哼，你們欺負我（隊中）的女人，禽獸不如！手段再殘忍，也是合情合理！」

天佑同學手中赤劍虹影，連連閃動，帶著一腔怒火的「疾如風」，把這三名筋肉男給狠狠強返！

又被犧牲色相的梁凱寧同學，撲入天佑同學的懷中！

「天佑哥！我沒有被他們看到！最重要的部份，還沒有曝光⋯⋯」

「我知道，我知道⋯⋯」天佑同學摸著梁凱寧的頭，「凱寧，你的傷勢有點重，不要再拋頭露面了！回到戰陣核心，讓刑天他們保護你吧！」

「嗯。」梁凱寧退入戰陣核心。

風火輪戰陣的中堅成員更少了。

「不要緊的，小群！我們把旋臂再拉長一點也沒關係，只要僅僅跟大夥兒的煉能力有連繫到就好了！憑我們的力量，把這班變態巨人清場吧！」

「嗯！」

天佑和葉群開始爆發了！

「風林火山四劍訣．侵略如火！」

天佑同學一劍爆發，就是眼前三名筋肉巨人被即時強返，身後另有兩人被猛火焚身！

葉群已是隨即而至！

「眾妙三連擊！」

粉紅重拳，直接把那兩名著火的肌肉男打爆！

而在葉群出招之時，天佑同學便已經駕馭滑板，繞回到風火輪接近核心的位置，追擊一小隊企圖偷襲的敵人⋯⋯咔嚓！咔嚓！咔嚓！又有三人強返在赤劍之下！

天佑和葉群才首次在風火輪戰陣上聯手，就展現了美妙的默契！

本來浩浩蕩蕩的索爾戰隊，眨間就沒有了幾乎三份之一的人手。

「小心那個男子！不要跟他單挑！」

「用暴衝陣形來對付他！」

四名巨漢把身上肌肉再暴漲一重，然後彼此搭著肩膊，緊緊靠在一起，並把石鎚併合組成一個盾牌！四人頓時變成了一個巨大的肉盾！

大肉盾粗暴地朝天佑同學衝過來！

天佑同學正要暴力打爆對手時，忽然眼梢瞄到了葉群的背影！原來葉群正在跟兩名筋肉男在戰鬥，剛好經過天佑的身後！

以這大肉盾衝來之勢，要是天佑同學硬爆了他們，勢必會掀起強勁的餘波，可能會影響到葉群的戰鬥，甚至讓她被弄傷。

天佑同學雙腿大馬金刀地打開，雙手緊緊握住了赤劍之柄。

大肉盾四人瘋狂大吼，正面撞向天佑同學！

轟隆！

葉群同學還在專心應戰，突然聽到一聲巨響，地面都在震動，正驚覺不妙之際，又發現自己完全沒有受到影響⋯⋯

原來葉群剛好身處在天佑同學身後的扇型保護空間之中。

不動如山！

而且是受到提燈戲諸侯大大弱化了，看起來僅像個小孩拿著一根樹枝在抵擋巨人般的不動如山！竟然把狂轟而來的大肉盾卡得死死的。

「怎麼可能！」

反而組成大肉盾的四個人，都是被反震到差點連眼球都噴了出來。

「哈哈哈哈！我們這個暴衝之陣，還有底牌！」

只見在那四人大肉盾身後，突然竄出一個身影，躍起至高空！原來在那四人後方，還藏了第五個人！

這個人的一身肌肉雖然沒有那麼誇張，卻是外型接近引雷者索爾，身上穿著一身厚硬皮甲，手上拿的不是石鎚，而是戰斧！

「香山小子，你的頭顱，是我的了！」

此人煉能力爆發，看起來甚至不比浩克和波波夫要弱多少！大概他是索爾戰隊中的副手級人物，而且是純粹的暴力型戰士！

這戰斧從上而下，斜勢劈落，正瞄準著不動如山收招之後，天佑同學瞬間毫無防備的空隙而襲來！

粗中帶細的簡單戰術，足以證明此人也是個頂尖人物。難怪索爾會放心讓此人帶隊，而自己則專心跟小冥戰鬥。

「維加副隊長好波！」

「殺啊！」

四名肉盾，隨著這個叫「維加」的戰斧手使出大招，也是士氣大振，紛紛為他加持各種強化法術！畢竟他們都是魔法系強者，就算是純近戰型，也總有幾手法術傍身的。

「天佑哥！小心！」葉群見到這戰斧的來勢，也有點嚇到了。

「小群！退後些！」

天佑同學赤劍離手，紅光劍影以虛弱不堪之姿，飛向戰斧。

「赤城劍訣．第八境界！」

好頂癮

仲要頂幾日

好彩聽日仲有

天佑用第八境界 如果無保護系統 個副隊長應該死左

一黎就第八

6 7 都斬到人仆街

睇到頂癮呀。好想見到 天佑打爆佢地。
如果唔係小凡變到咁 唉。兩個合力
成隊奇蹟世代 更快俾秒😂

唔該放低正皮
我要加更

廢是晒時間，成條街咁掃走晒

打風 不如 加更

好主意啵

咁咪兩更

星期日本身有

咪就係咁講囉

《重煉傳說》第431章．東尼你這個混蛋！

在天上。

只見一道藍光，一道白光，正在靈活地繞著一團琥珀色的大火，輪流地作出猛烈的衝撞。

奇蹟世代的東尼和索爾，正在圍攻著小冥！

外號為「鋼鐵人」的東尼，此時穿著的是在霧影雪山時完全不同檔次的機甲服。這套藍色戰甲的各關節處，都安裝有轉化燃燒煉能力的小噴氣引擎，這些噴氣引擎互相協調之下，令本來就有浮空能力的東尼，更能在空中作出極之細緻的動作，就跟在地上幾乎沒有兩樣。

再加上機甲服身上的引擎，也有攻擊加乘的作用！

「看我的連環鐵拳！」

作為純粹的機甲系，東尼是不會甚麼拳法之類的，出拳就是亂打。可是，這每一拳都是由手肘的噴氣引擎推進，拳速和力量都是強大到極點，比赤手空拳使出拳法要來得生硬，卻是更加直接和暴力！

這快到見不到影子的連環拳，速度甚至比小冥還要快！「㗅哇！」半身骷髏以一雙自傲的粉紅拳套跟東尼對打，在連出三遍「眾妙三連擊」後，就跟不上東尼的拳速，讓對方的鐵拳像雨點般打落在身上！

轟轟轟轟轟！

一輪亂拳導致天上煙塵、蒸氣亂舞之後，小冥的身影漸漸浮現⋯⋯牠並未有受到任何損傷！

在小冥身前，浮現著一塊琥珀色的護罩，雖然已被打得變形不堪，卻是依然沒有被打穿。

囚心琥珀！

「這骷髏好耐打！」東尼見雙臂都輸出到過熱冒煙了，還未能攻破小冥的防禦，也是驚訝不已。

「㗅哇！」

小冥反擊了！

嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓⋯⋯天蜻十八斬！

只見由小冥背後的天蜻翅所，斬出了十八道的衝擊波，也是沒有章法，單純的快而狠！東尼以讓人眼花瞭亂的反應能力，在空中邊飛退邊閃避這些衝擊波，竟然產生出一種像是在水中的魚，抓來抓去都抓他不住的滑溜感！

嚓！轟！

十八斬之中，只有一斬擦到東尼的機甲服，另一斬命中！

東尼被轟得在空中翻了幾個筋斗，看似有點狼狽，但似乎並沒有實質的損傷。他也借著這後退之力，轉而遠遠地繞著小冥盤旋。這也是要讓雙臂的引擎降溫，回到合適的工作溫度啦。

小冥正要追擊東尼之際！

「吼！」

「引雷者」索爾已驟然而至。他在空中的速度和靈活程度，絲毫不遜於有裝甲服加持的東尼！

「吃我這一鎚！」

索爾的石鎚猛地砸落在囚心琥珀的護盾之上！

砰！

囚心琥珀擋住了石鎚的物理破壞力，只是被砸出一個坑來！根據囚心琥珀的可變形性質，這坑還是可以自動恢復回平面的。

可是，石鎚附帶的電流，則不是囚心琥珀能夠防禦的範圍了。

滋⋯⋯！一陣猛烈的電擊流遍小冥全身！

「㗅哇！」

小冥雖是骨頭，卻也被電流殛至多處燒焦冒煙。

天蜻十八斬！

小冥馬上反擊！然而索爾的空中閃避能力跟東尼不遑多讓，十八道斬擊被他避開了大多數，即使有幾斬命中了，也無法對他造成很大的損傷⋯⋯

小冥正要追擊索爾時，東尼又從後襲至了！

隨著被這兩人不斷輪流圍攻，小冥的怒火不住累積，卻因為總是打不結實，而無法把心中的鬰悶發洩出來⋯⋯「㗅哇！」

小冥打得不爽，而東尼和索爾那邊，更是感到一籌莫展！

「大概這隻半身骷髏，才是今年新人王的大熱門吧？」東尼自嘲道。

「這怪物在被我打爆之後，到底又有了甚麼奇遇？牠的耐戰力怎麼可能提升得那麼多？我們圍攻了這麼久，故意連氣都不讓牠喘一口，可是牠的輸出，卻是完全沒有變弱！根本就是無限煉能力！」索爾更是撓破了頭，都想不出為何小冥可以持續跟他和東尼打成平手。

正當這邊戰況正在膠著時⋯⋯

索爾和東尼的眼鏡屏幕，同時彈出了警告的提示訊息。

索爾道：「維加被強返了？」

東尼道：「怎麼可能？跳過了重傷警告，和緊急求助警告，直接就被強返？那就是說，對方只用了僅僅一招，就把維加輾了？」

索爾搖搖頭道：「維加不止是區區一名副手，更是奇蹟世代的後補隊員！我不相信有人能夠用一招就把他爆了。這一戰比想像中難打啊⋯⋯快點聯手幹掉這隻怪物！不然的話，我們的戰隊就損失慘重了！」

即使維加被爆，索爾依然認為小冥是草根戰隊的頭號主力，必需先解決掉。

東尼可不這樣想了。

「因為維加在追隨索爾之前，跟我是從小玩到大的好朋友。他的實力，我最清楚⋯⋯」

趁著此時輪到索爾消耗小冥，東尼稍稍分神關注一下地下的戰況。

只見在浮空平台之上，不知何時，竟然出現了一道長達二十米的劍坑！這劍坑之寬、之深，就連在數十米的高空之上，都能清楚看到！

「是這一招秒爆了維加？這麼誇張的大招，怎麼我剛才感應不到任何值得注意的煉能力波動？」

東尼兩眼一睜，恍然了。

「這草根戰隊有詐，有人不知道使了甚麼秘法，悄悄保留了實力！」

東尼面色決然。他的雙目綠光一閃，煉能力驟然爆升！

他攤開了手掌，掌心閃出了一團正在蓄積能量的綠色光芒。

「蓄能光束炮！」

飆！

一道綠色光柱，猛然轟向小冥的後背！此時小冥正在狂攻索爾，藉著無限的神木之力，打得索爾透不過氣來，以至對偷襲並沒有防備！

轟隆！

小冥被光束炮炸飛！一直炸飛到數十米外，才能停住！

牠的肋骨給炸斷了兩根，其中一隻天蜻翅也缺損了，以至拍翼浮空之時，整個身體傾斜一邊！

索爾道：「你蓄了三個回合的光束炮，就這麼使用了？時機不好吧！」

「索爾，這一炮是我送你的！我要下去收拾草根戰隊！你就繼續跟大骷髏玩吧！小心不要被強返了！」

說罷東尼就開動引擎，極速往下俯衝而去！

以東尼的速度，沒幾個眨眼，草根戰隊就在他的眼前了！

「那個劍坑，肯定是那個天佑弄出來的！手法跟在霧影雪山那時一模一樣！可是憑他的實力，即使是已經晉身仙術結丹，有可能強到一劍強返維加的程度麼？」

東尼的目標只有一個，就是天佑同學。當時天佑剛剛一劍強返了維加，隨即殺入了索爾戰隊和東尼戰隊的包圍網中，正在以一敵數十。

「剛才刻意下重手一點，赤城劍訣催動到第八境界，應該可以把東尼和索爾的其中一個，吸引過來了吧？希望可以分擔一下小冥和孫藝珍同學的壓力⋯⋯」

天佑同學刻意拖慢戰鬥，一次只強返對方一條雜魚，而且每一下都是重手，務求可以把東尼或索爾吸引過來。他也不能主動過去找打，因為他還要守住風火輪戰陣！

天佑同學似乎忘記了：由於提燈戲諸侯的影響，無論他使出多麼顯眼的大招，「看起來」都是弱到完全不起眼的，想要引人注目，很難哪。

之所以東尼會被他引過來，也是因為對方的直覺比較敏銳啦。

「想要偷襲天佑哥？先過我葉群這一關！」

東尼正在狡猾地在空中繞圈，想要乘天佑同學不備，突然俯衝突襲！可是他的企圖被人發現了，就在他正想行動之際，葉群突然從橫殺出！只見她瀟灑地轉了一圈，貼身短裙展露著她姣好的腰線⋯⋯

「妙蘊普渡！」

一道粉紅衝擊波猛地轟至！

東尼見到葉群的大招，驟然一愕。「這小女生也比之前變強了許多！不能隨便打發！」

他帶點不捨地張開手掌，掌心又再散射光芒。

「蓄能光束炮！」

飆！

光束炮和粉紅衝擊波正面相撞！

轟隆！

葉群被轟飛！

「可惡！要是我的修為能夠返回到結丹，這一招絕對不會輸！」

東尼卻是對效果不甚滿意。

「我這蓄能光束炮蓄滿能量之後，只能用上幾發，就又要再蓄幾個小時！還沒對上天佑，就又浪費了第二發！這草根戰隊，棘手的人太多了！史嘉麗在上個回合，應該不惜代價，也要讓這個小女生中毒的！」

東尼甩開了葉群之後，再無阻礙，直接就衝向了天佑同學！

「在霧影雪山時，被你偷襲得手了一次，讓我被其他隊友恥笑到今天！這一次，我要以牙還牙了！」

東尼一心想著要挽回一敗之辱，也顧不上身為聲名赫赫的奇蹟世代，卻要對一名下游分校的同學施以偷襲，是不是丟臉的問題。

「蓄能光速炮．能量清空！」

全力一炮轟出去！

這一記大招，剛才只是忍住力量放出，已足以轟飛小冥和葉群；這轟向天佑同學的一發， 一口氣把剩餘的能量清空，更是霸道到極點！

綠色光束破空而至！

還好天佑同學早在葉群出手之時，已察知到東尼的靠近了，卻是仍在佯裝不知，繼續在殺雜魚呢！感覺到背後傳來一陣恐怖的煉能力，他也沒有轉過身來，只是雙手握著赤劍⋯⋯

赤劍上的黑色石頭，驟然傳出一陣波動。

天佑同學的身影突然消失！

東尼面色大變，摸著頭顱喊道：「What the fuck!」尾音都走調了！

由於天佑同學當時正深入敵陣，因此附近並沒有其他草根戰隊的成員在，卻是擠滿了索爾戰隊和東尼戰隊的隊員！

轟隆！

光束穿過本來天佑同學身影所在，然後轟在浮空平台上，激起了大爆炸！

由於有同隊不能自相殘殺的系統制約，東尼戰隊的隊員們都沒甚麼事，只是被老大的出手嚇破了膽罷了⋯⋯

索爾戰隊的肌肉巨漢們可就慘了。足足七、八個人被強返，剩下的都身受重傷，跟死人差不多！

由於系統沒有戰隊同盟機制，所以理論上來說，索爾戰隊和東尼戰隊，還是可以交戰的。

東尼竟然一手滅了索爾戰隊的三份之一成員！

「東尼！你這個混蛋，幹了甚麼好事！」

只見正在遠方天際跟小冥激戰著的索爾，也不忙隔空狂罵東尼。

「剛才那到底是甚麼身法？怎麼可能在我親眼看著之下，憑空消失了？」

東尼頭上滿滿都是問號！

以至他都忘了問最重要的問題：天佑同學消失了之後，又去了哪兒？

「東尼同學，我在這邊啊！」

天佑同學遠遠地對東尼揮著手。

「這一次，別說我是偷襲了。」

赤城劍訣．第九境界！

赤城劍訣係咪仲有下冊？定係已經練左？

呢集唔怕頂癮喇，好爽

天佑呢下我諗起當年龍珠個招瞬移龜波氣功

東尼爆甲，一劍強返

奇蹟世代有冇話邊個最勁？

無打風加更

練左啦

睇個勢都係美國巨腸？ 得佢收埋左未出場

都未得閒過

第九境界都出埋 好屈機好治癒

唔係好耐好耐之前自稱自己練到13嫁咩

幾時？唔記得左

印象中已經練左 上冊係套新手劍法

未練呀

sorry講錯，睇番原來未學

已經唔記得
幾多正皮先會加更

成隊復仇者都輸 邊有道理

呢度有寫

5日追到live

加更

上卷最多都係九咋麻 何來13

書展有冇暖巴既書賣

歡迎加入上癮等文一族

Go on

暖巴個facebook度 有得買

《重煉傳說》第432章．What?

異族原石威能！

在蓄滿能量之後，能夠在有限次數之內，以「異空間切割」的方式，作出非常接近「瞬間移動」的隨心轉移！

天佑同學也不是智力型的煉能力者，戰鬥多隨本能而動，覺得怎麼爽就怎麼打。他也只是覺得「異族原石很久沒用了」而使用一下，卻沒想到能夠做成讓東尼痛打自己人的結果。

在刑天和智孝看來，天佑同學這一著，卻是經過精密計算出來的超高難度作戰。

「就連我的懵智之眼，都計算不出這樣的戰術來。」智孝對天佑同學的崇拜，又提升了一個境界。

「真不愧是本少最終的假想敵啊，這樣的作戰之法，粗中有細，就連特戰隊級的機甲操作員，也未必能夠把時機掌握得這麼好！我這位好兄弟，到底還有弱點麼？」刑天對天佑同學既是讚嘆，又感到了被超越的沉重壓力。

殊不知，天佑同學只是個打即興，打好運的。根本沒有戰術考慮。

天佑同學運用異族原石威能，跑得遠遠之後，再回身對東尼同學，轟出第九境界的赤城劍訣！

這個距離，這個處境⋯⋯就跟當日在霧影雪山時，天佑同學一刀把偶爾路過的東尼強返般！

此情此景，跟當時記憶重叠之下，驟然勾起了東尼心裏的陰影。

可是！

天佑的赤城劍訣轟來，卻是比當日加持了悍刀，那飛沙走石、鋪天蓋地而來的氣勢，要差得太遠了。

不！

天佑同學的赤劍破空劈來，甚至不能稱作「弱」，而是根本就像在扔紙飛機般，勉強飄來的程度！

這樣的一劍，用來對付奇蹟世代的鋼鐵人？

「你是在故意嘲諷我嗎？」

東尼憤怒了！他根本沒有把這一劍放在眼裏，打算隨手把赤劍拍飛，然後就對天佑全力猛攻！

可是，東尼一觸碰到赤劍⋯⋯

轟隆！

浮空平台驟然猛烈震動！地上爆出了一道甚至把平台轟穿的一道長長大裂縫！瀑布流水經過這道裂縫，形成了小瀑布往下層流淌⋯⋯

若不是有系統結界，這一劍之威，可能直爆到下面的第十層！

東尼呢？

他就只剩下一道系統訊息了。「花旗分校的東尼同學被強返。」

天佑同學久未使出這個程度的力量！

不只是赤城劍訣第九境界塵封已久，再加上自進入團戰之後，天佑經過了吃下無漏劍丹、煉化發酵凝丹石，第二丹模煉成無漏並修煉到八成滿⋯⋯等等的強化⋯⋯

他以目前的最強狀態，使出這第九境界的赤城劍訣，顯然又比上一次使用時，強上太多了！

以至於連奇蹟世代的鋼鐵人東尼，也被秒爆！

「天佑哥好波！」

「終於爆發了！害我鬱悶了好久啊，心想天佑哥還要當路人到甚麼時候呢？」

「你懂甚麼？天佑哥要是場場都出手，我們還有練功和贏取戰利品的機會麼？戰隊也需要磨練啊！」

空中。

經過了漫長的膠著之後，索爾和小冥之間的勝負，已是漸漸分明了⋯⋯

小冥正處於劣勢！

剛才東尼的蓄能光束炮偷襲得手，讓小冥的天蜻翅受到了損傷，破壞了牠的身體平衡，這就造成了勝負的關鍵！

索爾就是針對著小冥的身體失衡，集中向小衡天蜻翅缺損的那一邊狂攻！在超過三十次對招之下，小冥已是明顯的被索爾壓制住了！

要不是小冥有神木之力灌輸，而索爾又不時需要稍息回氣，這一場戰鬥，可能已經分出了勝負⋯⋯

「嘿嘿嘿⋯⋯小骷髏，再十招，老子就要你的命！」

「㗅哇！」小冥雖極不甘心，可是牠受制於傷患，再怎麼拼命，也無濟於事啊⋯⋯

「吃我的雷⋯⋯」當索爾又要出手之際⋯⋯

「東尼同學已被強返。」

索爾見到了奇蹟世代私人頻道的彈出訊息後，嚇得幾乎連石鎚都脫手了。

「東尼！你這混蛋，到底沒有認真在戰鬥啊？」

索爾根本不相信，就連東尼也會被對方秒殺！然而，系統訊息說明了事實。

「根據腳本，這個回合應該要把草根戰隊踢回第十層的！如今沒有了東尼，執行戰術的難度已經大大提高⋯⋯吼！我以後再也不要跟這團廢鐵合作了！」

索爾必需要作出戰術調整了。

「東尼戰隊全部散開！一定要儘量保住戰隊人數！」

第十一層是由四個戰隊爭奪兩個升級名額，想要讓草根戰隊降級的話，除了讓他們滅團之外，就是要把他們的戰功擠到第三名或以下。

可是單說小冥，要憑索爾獨力把牠強返？已經很難了！還有那個躲在大隊中無聲無息地爆了維加和東尼的神秘強者！

想要讓草根戰隊滅團，是不可能的。

唯一的可能性，就是把草根戰隊的人員，大量強返！

「不可以再跟這頭骷髏怪物糾纏下去！」

索爾朝天怒吼，長髮和身上的斗篷，都在無風兀自瘋狂飄飛！

他舉起石鎚，然後，竟然砸落在自己的胸膛上！

砰！

「哇！」的一聲，索爾硬是被自己砸出了一口鮮血來。

「爆雷加持！」

索爾竟然把這招加持在自己的身上。

驟然！索爾渾身都是電流竄動，渾身肌肉線條盡現，戰鬥力猛地拉高了一大截！

「㗅哇！」

小冥才不會呆著等著敵人變強，一下爆發，就是天蜻十八斬瘋狂轟來！

索爾盯著這漫天飛來的衝擊波，竟然不再閃避，而是露出了胸有成足的笑容。他雙手抓著石鎚，然後使盡全力轉圈！

鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘⋯⋯

借著轉圈的離心力，巨鎚把天蜻十八斬的衝擊波紛紛砸飛！

然後索爾再順著這股離心力，把自己甩出去，直撲向小冥！

「吼吼吼吼吼⋯⋯！」

索爾一個旋身，把雙手緊緊握著的石鎚，狠狠地朝小冥甩過去！

小冥把全部的囚心琥珀，凝聚成一塊大厚盾，橫亙身前。

轟隆！

不愧是囚心琥珀，面對索爾加持了爆雷術的全力一擊，仍然完美擋下，並沒有被擊穿，只是被轟出了一個大坑洞來！

可是，這一記石鎚所帶著的電殛，依然傳到了小冥身上。

「㗅哇！」小冥渾身給電殛烤焦，天蜻翅幾乎變成了烤雞翅膀。

再加上，雖然囚心琥珀接住了石鎚，可是其強大的衝擊力，卻並未完全卸走！小冥給砸得有如炮彈般重重倒飛，直飛到那道虛淵大瀑布之內，然後「轟隆！」 一聲，似乎是撞落在圈著戰鬥範圍的系統結界之上，然後便沒有聲息，並未聽到牠「㗅哇」或是從瀑布裏衝飛出來。

「成功了！」

索爾才剛歡呼完，渾身就是一陣虛弱，身上流淌著的電流也變得時強時弱⋯⋯

把爆雷加持施在自己身上，也是逼不得已的法子。因為基於魔法的「等價交換」原理，力量不可能自己生出來的，必需要付出相應代價。索爾「自我變強」的代價，就是煉能力消耗會比平時增加好幾倍！

「我的加持狀態，只能再維持一段極短的時間，必需要速戰速決，把草根戰隊打個稀巴爛！」

索爾朝向草根戰隊的方向，全速飛去！

「剛才到底是誰強返了東尼？我不能大意！否則隊長知道我們辦事不力，又會給他囉嗦的了！」

草根戰隊就在眼前了。

只見站在戰隊眾人的最前方，有一名外貌非常「路人」的男子，身前祭著一把紅色的木劍，似乎正在等待著索爾！

「哦？這個人，就是草根戰隊的隊長麼？想要跟我單挑？好有勇氣啊⋯⋯」

索爾跟天佑同學一直都走在不同線上，因此從未碰過頭。索爾即使不算是個自大輕敵的人，也不會刻意關心今年在下位分校中出了甚麼有潛質的新星⋯⋯畢竟在他心裏，只有一句話是根深蒂固：奇蹟世代肯定是新生中的絕對王者。

那位香山同學的紅色木劍，驟然一閃而飛！

他要先發制人了！

「赤城劍訣．第九境界！」

可是，看那木劍的飛行軌跡，根本就是入門者的水平！不！索爾想，就算在煉界找條豬來加以訓練，大概也可以把本命法寶操縱到這個地步！

「這是甚麼劍訣！丟人現眼啊！這傢伙不會就是強返東尼的那個人吧？難道他在對戰完東尼之後，已經油盡燈枯了，所以才變成這樣？」

索爾想到這一點，頓時就覺得合理了。

東尼會被擊敗，也不是不可能的，可是下手之人，卻絕對不可能完全不受傷！兩敗俱傷是非常合理的結果！

而且，索爾完全是魔力系統的，對仙術一竅不通，自然也沒聽說過甚麼赤城劍訣。

「出於對對手的尊重，我會全力把你毀了，再順道把草根戰隊整個滅團！你能夠擊敗東尼，已經是超額完成了，敗在我的手上，該滿足了吧？」

索爾把全部的力量，都貫注在他的石鎚之上！

「看老子把你的木劍轟成碎屑！」

索爾的石鎚砸在赤劍之上！

劈哩啪啦！

石鎚變成了碎屑。

「What?」

索爾簡直不敢置信！他的本命法寶，竟然被一把不起眼的木劍給毀掉了？

「不可能！不可能的！」

更讓索爾不能接受的是，這把木劍在毀掉他的石鎚之後，竟然還有餘勢，向他劈來！

「哇！」

索爾被赤劍重重轟飛！

一直飛向虛淵大瀑布的方向！

而正好此時，渾身燒焦冒煙的小冥，從瀑布衝出來，正要找剛才轟飛牠的那個混蛋報仇呢。

「㗅哇！」

小冥憤怒到了極點，朝天瘋狂吼叫，發洩悶氣！

飆⋯⋯！

突然一塊大肥肉尤如炮彈般飛來，直接射進小冥正在張開的口中！

骨碌。

索爾強返。

小冥食左索爾之後，會唔會收割埋索爾的修為
因為追講過，被小冥食完之後，唔係自己的修為已經無左，重有把收割刀都無埋

留名, 我已經睇曬重煉第一季

暖巴有無諗過主角最後會揀邊個女主角😂

感覺個個女仔都好認真咁

同埋比個女朋友刑天啦，佢好慘

好撚爽

全部都要最好

好正 食左對手，吸佢功力。小冥可以用電

暖哥唔好意思 我睇文碌碌下唔小心係正文個留言撳咗負皮

會唔會以後所有攻擊都附帶雷電屬性

有無啲招係勁到比燈弱化咗之後都仲係好撚勁

女主嘛……我諗呢一刻我無得揀...其實對其他女角的營造都遠未夠藍雪琪深刻...

刑天我會喺第二季3X章左右俾個「女友」佢.

你「女友」兩個字好似有咩特別含意咁

投票

比詠表示讚成

小冥食左3天才運氣都輸雷神,有無咁弱

重睇啦

小冥要進化？

其實呢個角色曾經出現過

天狼幫個狼女

左邊個拳頭要執執

第一卷內容唔太着重藍雪琪，用佢會唔會有啲混淆？

搵人畫過啦.....依張留返下一期或者打雪山戰先用比較好
第一期一定係天佑

呢種風格...又唔係話核突嘅
有種好懷舊嘅感覺
有啲似以前仙劍嗰啲畫風

女神崩壞
Dislike
個畫師都係轉行啦

style係唔係自己杯茶就好主觀
但我係堅決反對第一冊用天佑以外的角色

畫到藍雪琪個嘴斜咗

烽火好撚狗

我預計第四集封面都係藍雪琪，著狼皮大褸。

小說嘅封面係絕對會影響讀者買唔買一本書，我唔評論風格，不過上面嗰張圖，眼口位置真係小有問題

利申極度注意細微位置

竟然有人講得出

骨碌

暖巴，小小意見。

實體書個封面最主要既作用係去吸引d未睇過既讀者。而家呢個封面，對於好似大個d (>25) 既潛在讀者黎講，真係一眼就會諗起仙劍－趙靈兒；而對於後生d既讀者黎講，就更略嫌老派畫風，想表現脫俗氣質但心有餘而力不足之感……

如果未成定局既話，實在有好大空間去做靚d個封面…明白用女仔係比較吸引人，不過無謂因為畫唔出角色精粹而浪費左暖巴你既心血。

加油

阿暖巴打，我中意你個小說係因為成個故事好有張力而且當中既煉界/帝王背景都激發到讀者去幻想。不過我一見到你用復仇者角色，感覺你好似硬生生將Marvel既形象塞入個故事，我個人覺得對讀者既想像空間有好大既破壞力。

希望阿暖巴打繼續努力，你出書我一定會買

講起又講 會唔會嘗試幫帝京或草根設計icon再放落封面 又或者畫煉界地方出黎 而唔係畫人？衰啲講句 畫人好破壞讀者想像空間 另外要設計有仙氣而唔俗既封面成本應該都幾高下 暖巴可以係呢方面諗諗佢

有個現實都有嘅形象代入故事唔好咩
反而主角群冇乜點描述個樣搞到個個幻想都有分別
就好似張封面咁

暖巴不如出post叫啲讀者/畫家投稿俾你
跟住俾我哋投票好唔好

我覺得呢個雪琪唔靚 唔係心目中嘅雪琪
可唔可以重畫

呢個雪琪bb比唔到一種cool既感覺我

個個人心目中嘅雪琪都唔一樣，畫出黎冇左想像空間

咁本書應該唔洗封面啦

張圖以為係廿年前嘅武俠小說 , 完全聯想唔到輕小說

我覺得封面有天佑把劍同有神樹就得 角色嘅樣留翻比人幻想

關於封面的意見都有睇到.

我個人非常欣賞卷一封面的藍雪琪, 其實從出場我心裏面藍雪琪就已經係咁, 呢個形象喺我腦裏面超過十年, 同大家期望有落差只係我初期文筆寫得太含糊, 又或者當初我無諗過真會嘗試畫出來, 所以刻意唔描寫得太仔細, 俾大家隨便FF.

我本人唔係畫師, 但係我個人自問已經將概念準確傳達俾畫師, 畫師亦準確掌握到我想要的效果, 呢方面已經盡左全力, 自問抬頭挺胸, 睇住大家意見, 心裏完全無唔舒服, 甚至好高興大家係咁彈, 即係話大家其實都太鍾意我筆下的藍雪琪, 連作者本人FF佢, 大家都覺得污辱左佢.

只能講, 我第四期再用藍雪琪封面時會做得更好. 我預計會做出同第一期唔同風格, 到時又睇下點?

關於某些角色致敬復仇者:

我覺得幾有趣. 重煉世界觀好大, 剩係帝京都分仙術, 魔法同機甲三系, 就知我野心 (初期設定已經係將三個大體裁crossover, 仲要後期會跳出呢三系).

我想包羅萬有. 所以我以後仍然會不斷滲入各種各樣的元素, 務求令重煉成為小說史上最宏大的世界觀, 古今中外所有不同的文化, 都會喺煉界有一席之地, 而且仲會彼此互動, 爆出各種新火花.

咁大挑戰, 諗起都興奮.

補幾句, 其實連登係個訓練EQ的好地方

之前睇到有啲留言真係嬲到訓唔著, 但係後來我發現到一個好簡單的道理, 不過只適用於我自己, 其他人唔知

原來俾人批評完自己會嬲, 只係因為自己其實想蒙混過關, 怕俾人捉到自己未盡力, 但點知真係俾人踢爆時, 就老羞成怒...其實唔開心的原因只係心虛

當我發現自己真係盡哂能力, 將最好的拎出來見人, 就會進入問心無愧MODE, 意見真係變成參考資料, 成長契機, 而唔會傷到自己...今次做得唔好咪下次再俾心機, KEEP住進步, 唔係仲可以點?

我唯一可以承諾的就係進步. 多謝大家.

見到咁大篇野仲以為有文
btw 繼續加油

其實個封面的風格同畫法唔係太大問題, 粉俠傳同神龍刺青的畫功都有一班fans追捧, 論畫風畫功同對成個故事角色描述係水準之上
問題係第一期個封面就擺藍雪琪一個其實想點, 外人睇成本小說一係就諗又係賣女的輕(咸濕)小說, 一係就係封面條女就係天佑(後者就真係夠獵奇, 睇咁耐原來天佑係女人 )
刀劍神域小說第一期個封面就算賣亞絲娜都係桐人行頭先啦

將來煉界第四層個boss可唔可以係thanos

多謝你地, 俾大家屌完一輪之後, 呢半日多左好多生意...已諗緊加印

可唔可以好似武功秘笈咁
咩公仔都無
個封面得重煉傳說四隻字喺中間

暖巴唔好咁講，大家都真係撐先俾意見

真心似...

咁樣好正

《重煉傳說》第433章．狗仔的觀點

時間稍為回溯。

聯席會議內圈。

即使是保安程度最高，對身份驗證最為嚴格的內圈會議現場，還是有《帝京一週》的「狗仔隊」在潛伏其中，探聽各種各樣的八卦消息，然後產生出各種秘密流出的大爆料，大頭條。

其實，對於狗仔隊的神通廣大，也不必如此驚訝。他們並不需要偽裝，也沒必要在強者雲集的內圈保持潛行或隱身狀態⋯⋯

因為這名潛伏的狗仔隊成員，本來就是內圈的與會者。

咦？或者你會問，身為有資格進入內圈的高層，都是在帝京內部甚至煉界第一層中舉足輕重，覆雨翻雲的巨頭啊⋯⋯

這樣的人物，還要去兼職當八卦雜誌的狗仔？

一名煉能力者，爬到了這樣的高位，即使他並不是重煉那個境界，在個性上也肯定有某種特殊的執拗之處。這種執拗之處，很大程度上是跟他的「本命天賦」有關。

這位內圈的兼職「狗仔」，是一名非常熱衷於爆料的人。

這種熱衷，源自一種執拗：

知情權正義。

在這內圈中聚集的巨頭們，他們手持的權力實在是太大了。他們所作出的任何決定，都可能會對帝京甚至整個煉界產生翻天覆地的影響。因此，他們的所作所為，是應該要受到社會大眾的監察。煉界中的所有居民，都有權利知道這些神祕的高層人物們，實際上的人品如何，以及在背後有沒有甚麼鮮為人知的醜聞，甚或是陰謀呢？

所謂爆料，並不是把帝京內部的機密都無條件地對外開放，甚至連競爭對手都毫無保留；爆料，是指諸如醜聞或陰謀等等的揭露，以驗證帝京內部有哪些人是不值得信任⋯⋯這長遠將有益於帝京的發展。

當然很多時候，所謂的爆料，只是一些無傷大雅的小八卦。例如特朗普頭上戴的是假髮這樣的事。娛樂，也是八卦新聞中很重要的一環啦。

這位執拗於知情權正義的人仕，就是曾經跟天佑有過一面之緣（也幫過天佑同學一個忙啦），身兼「帝京海洋生物部部長」以及「道德委會員主席」的居禮女士。

居禮女士身材高大，總是穿著華麗的古典裙裝，一副道貌岸然的樣子。雖然她身為道德委會員主席，可是在以強者為尊的帝京，她手握的權力，其實對比她更為強大的人，是沒有甚麼約束力的⋯⋯

那就唯有透過爆料，去實現她的道德審判了。

不久之前，帝京網站突然爆出大量關於花旗分校高層「特朗普」的八卦醜聞，不用說，都是出自於她和手下團隊的調查結果⋯⋯

「非常精彩啊⋯⋯今年的內圈，實在是有太多勁爆的八卦了⋯⋯」

居禮女士低調地隱藏在眾人身後，不時托一托眼鏡，保持著面無表情的樣子。其實她的心裏面，爽到連續絕頂了。

「難得一見的重煉強者們，竟然雲集在內圈，到底有多少年沒有見過這樣的盛況了啊？」

居禮女士看著內圈一角的「重煉之桌」，口水都流滿了一地。有關重煉強者們的八卦，永遠是《帝京一週》的銷量和點擊保證啊。

「小丑卡卡向來沒少在帝京各處神出鬼沒，他的出現反而最不令人奇怪⋯⋯不過據說他近來似乎對今年的新生產生了不尋常的興趣，還有傳言說他竟然收弟子了⋯⋯啊！好想知道是誰那麼倒楣，竟然被這個「帝京第一怪人」選上了！」

卡卡的八卦，無疑是很引人入勝的⋯⋯此人行事雖然神秘，但是做起事來大手大腳，也是高調得很，而且總是在介入一些聳人聽閒的大事件當中。在重煉當中，他的名字算是常常出現在《帝京一週》了。

只是，對於卡卡那位傳說中的「愛徒」，他卻是一反常態地保密起來。在這榮譽學季中，他曾經插手過的事情很多，例如就曾經對不少同學們發送過自己的「私人獎賞」。但很多時的情況是，你很難判斷出他送出來的獎賞，到底是想要幫助後輩，還是純粹在惡作劇。

例如根據居禮女士的統計，在卡卡發送過私人獎賞的十九個人當中，至少有十人均是直接或間接地，因為使用了他的獎賞而被強返甚至退出榮譽學季。有兩人甚至變回凡人，成了永久痴呆。

可是，剩下的九個人，卻是透過卡卡給予的幫忙，修為得以大突破，又或是因此觸發到一些奇遇⋯⋯

只是在追蹤著卡卡留下的這些蛛絲馬跡，已經足夠讓《帝京一週》做好幾期的文章了。

接著，居禮把目光轉向小凌和金。

「回想起二十年前，小凌和金都還是新生呢。在內圈看著他們競爭新人王和狀元王，就像是昨天才發生的事啊。下一期的雜誌，正好做一下兩人的回顧專題吧 ⋯⋯」

「恐怖的小凌」和「謎之重煉」金的八卦，當然也是《帝京一週》的必然熱話。尤其是金，已有眾多傳聞說，「帝京首席工蜂」只是其表面的形象，而實際上他到底是一個怎麼樣的人？以及作為一名重煉強者，他真正追求的成就是甚麼？到目前為止，還是一個謎。

在某方面，金比卡卡還要難以捉摸。

不過這兩夫婦一直以來的形象，還是很正面的，大概他們的個性再是執拗難測，也不致於會危害帝京或是煉界⋯⋯他們並不屬於「破壞者」的類型。

剩下來的三人，就屬於稀客了。

「叛蝶大人貴為「三大初代重煉」之一，她的重新出世，不知是多少人一輩子都沒機會看到的事啊，說是奇蹟也不為過！而且她才剛出世，便是解救了漏盡海毒化的危機，成為了拯救煉界第一層的英雄；再挾著其高人氣高人望，晉身帝京核心管理層，當上本部榮譽校董！而且據說，對於最近帝京決定解禁劍神赤城當年魔化真相的事，也是由她在背後推動！這位大人，很對我的口味啊⋯⋯我一定要透過《帝京一週》的影響力，把叛蝶大人的聲望推至更高峰！」

居禮女士對於叛蝶似乎極有好感。

而且有一點，叛蝶跟卡卡不一樣：叛蝶喜歡收徒弟，而且對於她所看上的人，都是毫不掩飾對他們的偏愛。

叛蝶這一次看上的，是一名叫作「天佑」的香山新生，而且他們之間的故事，非常有話題性呢。

「天佑同學雖然只是一名新生，潛力值不算突出（金的手筆），又沒有任何背景，卻竟然是毒化漏盡海的兇手，更曾經名列帝京A級罪犯！就是他幹下的好事，才逼得閉關已久的叛蝶大人出山的！然而，叛蝶大人在淨化了漏盡海之後，轉過頭來⋯⋯竟然把天佑同學收為徒弟了！而這位天佑同學也不負期望，早前就在霧影雪山嶄露頭角；雖然在團戰初期非常低調，可是目前他的草根戰隊，氣勢還算是相當不錯的，好像他們在虛淵之瀑，已經晉升到第七或是第八層了？」

當時，天佑同學正帶領著草根戰隊，在跟摩耶斯和追等主要對手在糾纏著。

摩耶斯和追，身為天驕級新生，背後當然也是有大後台的。摩耶斯的後台並未現身，而追的老師嘛，就是正跟金等人坐在同一桌子的第五名重煉⋯⋯「渣滓的奇蹟」蓋茲了。

蓋茲在重煉強者當中，大概只是排名中下位左右。可是他跟前面四位重煉，有著本質上的不同。

蓋茲是屬於「滅世派」的。（相對之下，不屬於滅世派的重煉強者，並沒有結成派系，外界姑且稱之為「自由派」或「好奇派」）

滅世派的意思，也不是派系中的人有著要消滅煉界的共同目的。總體上來說，這些人的本命天賦，導致他們產生出一些具破壞性的野心⋯⋯由於重煉強者的欲望是無窮盡的，破壞性的野心發展到極致，就是滅世了。

被蓋茲看好的「追」，他的本命天賦，就是以褫奪其他煉能力者的氣運和能力，來成就自己的強大。這很明顯就是滅世派的屬性。

追在這一路上，已經毀掉了大仲馬和小仲馬兩名高盧天驕！

在蓋茲的淫威之下，追親手毀掉大小仲馬的畫面，被強制消滅；可是實情到底如何，在內圈眾人心裏，又怎麼會不清楚呢？

可是，使即是看不過眼的人，也只是敢怒而不敢言。不過不滿者，也是以高盧人為主罷了。

煉界，是以強者為尊。要是這名叫追的新生，憑著這條毀人利己的路線，真能殺出一條強者之路來，那麼即使在帝京中成為了人見人憎的存在，卻也沒有人夠膽得罪他；甚至，還會有不少人傾向於敬畏這樣的人物呢。

不過像追和蓋茲這種人，正是「道德委員會主席」居禮女士，生平最討厭的！

自從大仲馬被害之後，居禮女士就在想方設法，要識破追和蓋茲的陰謀，把他們正在進行的破壞行為，透過《帝京一週》的平台公諸於世！

即使無法制裁蓋茲，甚至無法阻止追繼續這種戰術，卻至少能夠警告其他同學們，要小心別再成為此人的獵物！

可是，礙於蓋茲的保密功夫，實在是做得太好了⋯⋯

「集合了整個編輯部的力量，竟然都找不到確實指控追的證據！即使大家都心知肚明，可是沒有證據在手，報導便沒有公信力啊⋯⋯」

也因此，當追成功把大小仲馬的氣運匯集一身時，蓋茲的氣焰，也就飆到了天高！

「哇哈哈哈！我的好徒兒，做得真好！」下半句話是重煉之間的傳音：如此一來，就是三大天驕氣運加身了！只要把那個已經半廢的藍雪琪也收割了，就是四大天驕加身！如此一來⋯⋯

蓋茲的銳利目光，看著叛蝶和金（他不敢直視小凌啦）！

蓋茲傳音：如此一來，追能夠成功收割你們看好的天佑，就不是痴人說夢了！哈哈哈⋯⋯叛蝶，金，你們大概已經在後悔，在之前的兩、三個回合，你們沒有把更多的私人獎賞，輸送給天佑同學保命吧？

叛蝶和金對看一眼。

兩人的表情都是非常擔憂。

「我很擔心⋯⋯」叛蝶道。

「我也是⋯⋯想到將會敗得非常難看，我都有點不忍心繼續看下去了。」說罷，金深深嘆了口氣。

「哇哈哈哈！我蓋茲也總算有這一天了！能夠讓兩大重煉，在我面前低頭嘆氣啊！你們也不用求我了，我的愛徒跟我的性格一樣，對待獵物，是永遠不會手下留情的。」

「不要手下留情，千萬不要啊⋯⋯」叛蝶道。

只見直播屏幕之中，追已經成功拐走了藍雪琪，正禁制在蓋茲本人所贈的結界中。眼見藍雪琪將成為追的第三名獵物之際，屏幕又被蓋茲強制干擾了⋯⋯

「哇哈哈哈！怎麼直播又故障了？我簡直急不及待想要看到，我的徒兒又「莫名奇妙」地突破變強的畫面啊！」

在屏幕沉默了好幾分鐘之後⋯⋯

「啪！」叛蝶打了個響指。

直播畫面比蓋茲預期的，要提早恢復了。

第一個呈現的畫面，是追正把匕首插在天佑同學的胸膛上。

追道：「為甚麼會這樣？不、不是100%嗎？為甚麼⋯⋯變成了負數？痴、痴線！玩嘢啊？」

「你在幹甚麼啊追同學？」天佑撓頭道。

然後就是小冥一口吃了追同學的畫面。

蓋茲的臉，霎時變青了。

居禮女士暗爽到絕頂了。她心裏想：這位天佑同學，果然是有前途無可限量啊！也不用師傅出手，自己就搞定了這個麻煩的追！

有文送飯

文啊

用呢個方法做recap都幾特別！

下一話係睇內圈對天佑秒奇蹟世代嘅情況

唔知點解我覺得依句似係擔心追多過擔心天佑

返工去唔到書展可以係邊到買到？

好明顯啦下話

睇完好似無睇咁

唔夠喉

我有個緊急要求, 徵「藍雪琪」, 「連志玲」講過的最印象深刻對白.用嚟印落書簽上面

她「嗤」地一笑，道：「可是，我發誓一定會變得比以前更強@絕情劍訣並不適合我的個性，勉強修煉，無法把我所有的潛力都發揮出來。這一次回去，我要跟六師叔她們商量，讓絕情系以外的劍訣重新解禁⋯⋯我要成為推動「改革一劍堂」運動的一員！」

藍雪琪，第421章．勾勾手指的約定

呢句係同天佑講

第一本書既雪琪好似用絕情feel d 既對白好d?

push

第一期入學試真係無嘜雪琪bb的戲份，最多係入學試一對十果一戰係多少少

記得藍雪琪係入學試第五回同天𧙗講過一句

「 不用。」藍雪琪冷冷地道:「我會在測試期間殺掉他。」
(第060章-嬌羞的冰山美人)

反正一開始的設定藍零琪係孤高冷漠，上句好貼切。

我贊成呢句

文呢

輕輕一推等睇文

《重煉傳說》第434章．內圈的焦點

追同學在眾目睽睽之下功虧一簣，從天堂直接掉落地獄，內圈中不少人心裏都是暗暗叫爽。尤其是出身高盧分校的高層們，更是有「邪不能勝正」的暢快感。

尤其是大仲馬的家庭教師，「帝京本部風紀隊副總長」基爾，更是長長吐出一口烏氣。他也不畏懼重煉強者的淫威，直接對蓋茲吐糟道：「吃得人多了，現在總算嚐到被人吃掉的滋味！不知道三大天驕氣運加身的人，肉是不是特別甜的呢？」

對蓋茲來說，其他人怎麼恥笑他，討厭他，他也是不在乎的⋯⋯

他無比在乎的是，同境界強者們的表情。

叛蝶在嘆氣呢。「可惜啊，蓋茲，功虧一簣呢⋯⋯」

金還在拍拍蓋茲的肩膊，「別難過，下一次再加油吧。」

卡卡舔著嘴辱，帶著妖異的笑容道：「這小子也太狠了！人家這段日子以來默默耕耘，好不容易才收集到一些天驕氣運，他謝謝都沒說一句，就操縱寵物一口把人家吞了！這⋯⋯怎麼好意思啊！呵呵呵⋯⋯真是太好玩了。」

小冥一口把追吞了，按照冥鬼一族吞噬獵物血肉融為己身的性質，小冥似乎從此以後，也擁有了某程度上吞噬他人氣運的能力了⋯⋯追的匕首沒有返回他的手裏，而是被小冥消化了，就是最好的證明。

小凌更是一直在看電視劇集，根本就沒有理會過蓋茲。

「難、道你們早就⋯⋯知道結果會是這樣？」

看眼前這四位，明顯就覺得這樣的結果，根本是註定的⋯⋯他們就像是在看一部已經劇透了的電影，雖然已經清楚知道結局，但還是為劇情的精彩而發出了「果然是這樣啊」的讚嘆。

蓋茲再看一看站在他那一邊，被他視為偶像的那位「滅世派」的領軍人物⋯⋯

鬼厲道人看著蓋茲，就是在看著一團垃圾般的表情。

蓋茲垂頭喪氣地坐下來了。

這一次，他打算借助追的本命天賦，試圖去挑戰叛蝶和金（事實上是同時挑戰四人），以失敗告終了。即使追還未放棄競逐，對大局已是沒有影響了。

居禮女士則是從蓋茲的失敗中，得到了正義伸張的滿足。

她已經把注意力轉向到另一位更大的人物，鬼厲道人之上。

鬼厲道人滿頭亂髮，粗眉大眼，是一名身高兩米多的健壯中年男子。她身上的黑色道袍，上繡銀線邪魔亂舞畫像；寬闊的背後，駄著的是四把大劍⋯⋯

這整個形象，是如此容易惹人注目。又或者說，擁有這樣的先天條件，他本來就應當是在帝京最受到囑目的偶像級人物，可以真真正正站在煉界第一層的最頂端，受盡景仰⋯⋯

可是，礙於其本命天賦以及際遇，讓他最終走上的是讓眾人所畏懼的惡鬼之路。

有關鬼厲道人搞亂帝京，禍害煉界的事蹟，已經不是秘密了。甚至「鬼厲道人」這個名字，早已成為《帝京一週》中最有銷量保證的人物之一。

他每一次的現身，都只會為帝京甚至整個煉界，掀起狂風暴雨！

鬼厲道人在內圈現身時，就曾經當眾向金打賭，賭的是蔣小凡和天佑同學之間的勝負。

其實說起來，鬼厲道人看上的蔣小凡，不是早在虛淵之瀑的第一層，就敗給了天佑同學了麼？

可是，不管是鬼厲本人，還是金，都完全沒有覺得，這場賭注已經分出了勝負。

「最關鍵的問題就是：鬼厲道人此次現身的目的，真的是為了蔣小凡和天佑兩名小輩之爭麼？」

這正是居禮女士目前心裏最大的鬱結。

即便是蓋茲這種程度的陰謀，憑居禮女士及《帝京一週》的情報能力，尚且也無法突破得到對方的保密網⋯⋯

要是鬼厲道人真是懷著某種野心而來，那憑她帝京道德委員會主席的力量，又可以遏止得了麼？

話說回來，鬼厲道人和金之間的打賭，是拿甚麼做賭注？

鬼厲道人當時的原話是：

「要是你們勝了的話，本道人就無條件直接離開。往後五十年內，不再踏入帝京範圍。」

「要是本道人勝了的話，你們這五個人必需要一直留在這兒，不得作出任何行動，直至我本人離開帝京範圍為止。」

居禮女士心想：這是陽謀啊。

為何鬼厲道人要設計，把金等五名重煉強者，變相禁足在內圈？

背後的陰謀，究竟是甚麼？

居禮女士看著小凌，金，叛蝶等人。

「要是誰有能力可以揭發或制止鬼厲道人的話，就是眼前這幾位同級強者了！可是⋯⋯問題是這幾位，要有出手的意願啊。」

即使五人都知道，鬼厲道人是故意把他們禁足於此，他們直至現在也沒有作出任何的反制行動⋯⋯甚至他們還比較好奇，鬼厲道人到底會作出甚麼，而選擇故意被他禁足呢。

重煉強者的想法，是難以猜度的。他們並非單純地把世事分為「正義」與「邪惡」，即使是蓋茲或是鬼厲道人，也很難斷定他們是「絕對邪惡」的人。

因為有些時候，破壞，說不定會帶來更美好的未來。

其實，居禮女士於在場人士當中，算是非常重度的「追星族」，以至她在絕大部份時候，都把注意力集中在那幾名重煉強者之中。

而其實在內圈，大部份人的注意力，早就被中央大屏幕上同時直播的幾個頻道所吸引住了。

果然一如帝京本部兩大核心人物，「喬布斯」和「特朗普」所言，今年的榮譽學季，註定是新生們大放異彩的一年！

對於高年生們爭奪狀元王的戰況，反而還沒有受到那麼大的注意。

所有人的目光，都落在「奇蹟世代」的身上！

奇蹟世代，就是花旗分校今年橫空出世的幾名天驕級新生！他們早在榮譽學季開始時，就分別大放異彩，成為所有人心目中，今年新生王的頭頂大熱。

話說，在帝京眾多分校之間，本來花旗分校的整體實力，就要遠遠超過其他分校。甚至有人估計，即使是排名第二和第三的高伊和哥薩克，兩者合併起來，也不及花旗分校的一半。

也因此，每一年的榮譽學季，看到花旗分校的同學們大放光芒，已經是平常不過的事。

可是，今年新人競逐的情況，跟往年極之不同！

其中一個原因是，今年大概是眾多天驕出世的特殊之年。其實根據歷史數據，每一年覺醒的異能者的數目和整體潛能，均反映到當時整個煉界的「大氣運」。

在大氣運澎湃之年，天驕輩出，同屆之中的頂尖份子，將會一直發展成縱橫煉界的強者，影響深遠何此千百年？這在每隔一個世代，大概會出現兩、三次這樣的特殊之年。

今年新生當中，天驕出現的比率實在是太高了！

論實力和潛質，足以比肩甚至超越新生王歷史平均數據的人，竟然多達二十人以上。而且這些人都分散在各分校當中，卻是同在今年覺醒，可見這些天驕，都是應著大氣運而生的人！

而且隨著榮譽學季一直發展，這些天驕，都在作出超乎眾人預期的突破和成長！

大小仲馬，摩耶斯，追，波波夫，梅德韋傑夫，孫藝珍，藍雪琪，黎強，刑天，天佑，蔣小凡，鄺書瑤等等⋯⋯

每一個人，僅僅來到榮譽學季的中段，就展現出遠超過去年新生王水平的實力。而去年的新生王，已公認是過去十年來的最強！

甚至有人已經預測，或許今年花旗分校將不再強勢了。所謂的奇蹟世代，不過是特朗普此人過份吹噓的宣傳結果，言過其實了⋯⋯

而事實上，奇蹟世代的浩克、東尼、索爾等人，在榮譽學季的一路上，並未顯示出跟其他天驕有太大的實力差距。即使是隊長羅傑斯，也沒有像孫藝珍，藍雪琪般顯眼⋯⋯

然而，進入到榮譽學季的末段，距離最終新人王戰僅差兩步的「虛淵之瀑」。

奇蹟世代總算展現出其恐怖的「統治力」。

那就是「奇蹟礙障」。

天驕之間互相反覆對戰，戰果很大程度上會受到對戰雙方的狀態所影響。即使你的煉能力是在眾天驕中排行第一，要是連續跟三名天驕對手對戰，就算能夠連勝三場，也很難不負傷⋯⋯只要傷勢一直累積，就會有輸的一天！

那就是說，新生王的競逐，並非單純是選出數值上的最強者，否則的話，由鑑定儀器選出新生王就好了。

想要成為帝京的新生王，除了實力，還需要人望，以及策略。

奇蹟礙障，就是「實力」、「策略」和「人望」的結晶。

「這也是「煉能力者補完計劃」的目的，我們將透過精確的科學程序，育成出絕對聽從指令，服從於我花旗⋯⋯不，服從於帝京的煉能力強者。這樣，帝京就能夠得到最穩定和完美的保護，而不用再倚賴那些無法控制的老牌強者了。我們的目標，就是要培育出絕對服從中央指令的重煉強者！」

特朗普囂張狂笑。

「奇蹟世代，不是天驕，而是完美的合成！看吧！從現在開始，所有的天驕，都將會被踩在可以量產的完美之下！」

然後在眾人的注目之下，天驕逐一遭到無情的戲弄⋯⋯

共濟會希望鄺書瑤、哥薩克的梅德韋傑夫、高伊的孫藝珍，所有曾被認為個體戰力絕對不輸給奇蹟世代的頂尖天驕，全部沒能通過奇蹟障礙⋯⋯

而且，在奇蹟世代眾人的刻意調節之下，這些對手被反覆打敗降級，然後又被逼升級上來，如此不斷反覆經歷「滅團的輪迴」，直至把他們作為煉能力者的自信心和鋒芒消耗殆盡⋯⋯

目前唯一能夠在奇蹟障礙中堅持下來的，就是黎強的「玄重正宗」，不過從戰況看來，也就是堅持，也沒見到可以突破最後把關的羅傑斯。

依照天地大氣運而孕育的天驕，真的敵不過由頂尖科技育成出來的人造強者麼？

「又有另一個戰隊被奇蹟障礙捕獲了！咦？草根戰隊！」

這個時候，眾人才把對奇蹟世代的注意，跟現場中的幾名重煉強者連繫在一起。

草根戰隊中，有個叫天佑同學的，不就是兩大重煉強者，金和叛蝶所看好的嗎？

草根戰隊對決奇蹟世代，不就等於是「氣運而生」和「人造完美」的最終對決？

也就是，特朗普和花旗分校，跟重煉強者之間的對決。

「原來這就是特朗普的最終野心！他要憑自己製造出來的強者，打敗由重煉強者看好的天驕！」

居禮女士驟然明白了。

頂癮

PISHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHHH

睇黎最後都係打黎強

奇蹟世代班人快d收皮

呢話好頂癮

星期日輕輕一推

《重煉傳說》第435章．一戰成名

由踏入虛淵之瀑第十層起，草根戰隊才是首次得到了聯席內圈的廣泛注意。

「這草根戰隊的主力……竟然又是從香山來的！還在奇蹟障礙上堅持著的「玄重正宗」，隊長黎強不也是來自香山的麼？看來今年煉界的大氣運，都集中在香山地區啊……」

對於草根戰隊中的天佑、刑天、波波夫，以及小冥葉群等人，在內圈眾人眼中，也不是完全的無名之輩。比如天佑曾經在「雪山悍刀行」任務中大放異彩；刑天乃是七大組織天狼幫的頭號新人希望，地位跟黎強在玄重派相當；葉群據說在玄重派當中，也是跟黎強近乎同等地位的頭號天驕……

可是，即使草根戰隊看似陣容相當強大，在內圈的意見當中，也是一面倒地對他們不看好……

因為即使隊中有波波夫、小冥和葉群等，可是他們都曾是奇蹟世代的手下敗將……真正沒有跟奇蹟世代戰鬥過的，主要就是天佑和刑天兩名香山小子罷了。

再加上，曾經闖入過奇蹟障礙的戰隊，有哪一隊不是強者雲集的？

曾經，天意之嵐和沙皇戰隊，都是如此人才濟濟，高伊和哥薩克分校各自把強者們全部集中在同一戰隊，目的就是要集中戰力，試圖擊潰依然是各自分開作戰的奇蹟世代……

但是結果如何？

沙皇戰隊成了喪家之犬。

天意之嵐呢？雖然堅持得比較久，可是看來墮入滅團輪迴，只是時間問題……

「這草根戰隊，又將會是像天意之嵐，或是沙皇戰隊般，成為只是又一個被奇蹟障礙玩弄的犧牲品嗎？」

「即使他們就算是失敗了，也已經替香山分校贏得了多年未有過的好成績，雖敗猶榮啊……」

第十層的戰鬥！

特朗普露出一貫欠湊的笑容。對於草根戰隊的闖入，他是歡迎的。他是執意要讓奇蹟世代震驚帝京，對手當然是越多、越強，效果就越理想的。

「呵，今個回合，輪到浩克和史嘉麗在第十層把關麼？這草根戰隊真是不走運啊。浩克是一劍堂久未出現的純粹暴力型天驕，在新人的層次，根本不可能有人可以正面擋住她的劍；而史嘉麗麼？她的毒刀，根本是無解的，誰中了她的毒，註定就是要看著自己漸漸變弱，最終被逼棄權敗退……」

「根據腳本，浩克和史嘉麗將會大量削弱草根戰隊的中堅戰力，把他們的戰陣能力廢掉之後，再放他們升上第十一層……哼哼哼……然後折磨就要開始……」

「當然！在削弱草根戰隊的同時，也不要忘了對天意之嵐的孫藝珍，作出致命的一擊！」

戰鬥的結果如何呢？

大致上，浩克戰隊和黑寡婦戰隊，都完成了預設的戰略目標。

孫藝珍第二次中了史嘉麗的毒刀，大概天意之嵐要玩完了。

「哇哈哈哈……如此一來，高伊和哥薩克的爭勝希望，已經完全被消滅了！唉，身為第二和第三名的傳統強校，能不能叫他們再爭氣一點啊？」

「現在，就只剩下由玄重派精英組成的「玄重正宗」，以及這甚麼草根戰隊了。世道也變了，傳統強校這麼早就被打得一隊不剩，僅剩下香山人能夠跟我們花旗尚有一戰之力麼？哈哈哈哈……帝京也是時候要改朝換代了！天驕再也無法踏上帝京的頂點啦！」

嘟、嘟……

喬布斯和特朗普的眼鏡，都同時閃出了警告式的提示音。

在內圈關注著戰況的眾人，表情都有點意外……

「浩克……被強返了。」

這一戰，浩克被她的老對手波波夫所牽制。兩人單挑戰力，基本上是打成平手，到最後，由小冥冷手執了個熱煎堆，以天蜻翅亂斬一通，讓她連劍都沒來得及揮出來！

在這個回合，雖然已預算好浩克和史嘉麗都會「戰策性降級」，為的是把天意之嵐和草根戰隊逼進奇蹟障礙的車輪戰當中，同時也給自己喘息和恢復的空間……

浩克被強返降級，元氣大傷，顯然不符合奇蹟障礙的戰略部署。

而且，浩克被擊敗，也大大提振了草根戰隊的士氣……這樣也不符合奇蹟障礙意欲打擊對手戰意的企圖。

再說，在奇蹟障礙鋪展開之後，浩克已經是第二次被擊敗了。

上一個擊敗浩克的人，正是玄重正宗的黎強。

特朗普對浩克已經開始不滿。

「浩克已經二連敗，作為「煉能力者補完計劃」的成員，是否表示她該被歸類為「育成不良」的失敗品？應該要把她放棄嗎？」

一直保持低調，而只讓特朗普出面的喬布斯，也發話了。

「浩克犯上最大的錯，是讓其他人都覺得，奇蹟世代是有可能被打敗的。這不符合我們設定的目標啊，特朗普。」

喬布斯不怒而威，這麼一句抱怨，就嚇得特朗普渾身顫抖。

所幸的是，似乎浩克經過這一敗之後，修為突破了。

特朗普道：「我們且再給浩克最後一次機會。要是她再失敗的話，在我的清單裏，還是有已經接近育成成功的後備隊員。」

喬布斯道：「希望在下一個回合，不會又出現甚麼意外吧？」

特朗普連忙道：「怎麼可能？下一個回合，把關的是東尼和索爾！這兩個人的本命天賦，放在新人水平，完全是屈機！即使他們以目前的實力爭奪狀元王，大概也能跑到非常靠前的名次！」

「而且， 草根戰隊的兩大主力，就是波波夫和那頭骷髏。波波夫已被浩克重傷，今個回合不能再戰了；剩下的那頭骷髏，牠的作戰風格，正好被東尼和索爾所勀制！我已經對他們作出了指示，務必要先解決掉那個骷髏。其他的人，不足為懼！」

第十一層的戰鬥開始了。

（修改注：有讀者點出「第十一層應該還有一隊叫浩克B的，應該有五個戰隊在競逐。因此，在第429章，添加了以下解釋：「同樣級升而來的浩克B隊，則在悄悄之間，已經解散，成員們都分別歸入東尼和索爾戰隊去了。這當然也是奇蹟障礙成員彼此之間的默契。」」

從一開始，東尼和索爾，就在對小冥作出了圍攻！

由兩名奇蹟世代，聯手對付一個敵人？這對小冥來說，已經是極高的尊重！

戰鬥持續下去，果然是由奇蹟世代佔優，小冥那瘋狂般的攻擊能力，被壓制住了！

「看到了沒有！奇蹟世代的恐怖之處，在於戰力本就處於絕對頂尖的強者們，完全服從於戰鬥指令進行戰鬥，甚麼個人榮辱，尊嚴，通通可以放下，為的就是團隊本身的勝利！這在一直以天驕為主導的榮譽學季中，是從來不會發生的事！天驕之間，是不可能會有如此無私的整體合作！這才是奇蹟世代最恐怖之處啊……」

「我可不同意。之前草根戰隊的波波夫，不就展示過無私的一面，因此才造就小冥強返浩克的麼？」有來自哥薩克的高層抗議道。

特朗普道：「可是波波夫之所以身受重傷，還不是因為那個失控的木田圭佐所造成的？帝京一直以來，對天驕寵愛得太過份了，以至他們恃著自己的天才，都在自把自為……帝京就是被大量這些無法控制之人拖住後腿，才到了現在都無法統治煉界第二層！」

眾人眼看著，隨著小冥將要被圍攻戰敗之際，草根戰隊將會經歷狠狠的打擊……

此時，喬布斯和特朗普的眼鏡，接連閃出警告訊息了。

作為奇蹟世代預備隊員的維加，被強返。

東尼，被強返。

「喂……怎麼回事？」特朗普臉上還掛著笑容，他的臉皮還沒跟得上他的心情轉變呢……

然後，內圈所有人眾目睽睽地看著，索爾被某個怎麼看都像是路人的同學，一劍劈飛，然後直倒飛進小冥的嘴巴裏，吃了。

索爾和東尼，都輸了。

而且，都輸在一名路人的弱劍之下！

這是甚麼回事？

內圈爆出了今個榮譽學季以來，最大的喧嘩和震驚的吶喊！齊集於此的帝京巨頭中，幾乎所有人都是張大嘴巴，威嚴盡失，有些甚至連鼻涕都噴了出來……

眼前所見的畫面，反差實在是太大了！

甚至連一直都專注在狀元王戰況上，即使特朗普如何吹噓，也不太在意新生王的那些人，都被現場誇張的反應所吸引了……這股騷動，大概連狀元王戰分出勝負的剎那，都沒有這麼厲害！

「新生那邊到底發生了甚麼事？」

有很多人還不知道，那個外表毫不亮眼的男子，到底是何方神聖？

「草根戰隊？來自香山的天佑？他的絕對潛力值是多少？0.1？不是連天驕都說不上嗎？此人……到底幹了甚麼？」

而即使有聽說過天佑同學的，也只是在情報上讀過他的事蹟，例如是在「雪山悍刀行」中的優異成績……他們沒看過他的戰鬥直播，當然也不知道他長甚麼模樣……而即使就是見過了，區區新生，又沒有鮮明的外表形象，也不會記得……

可是從現在起，所有人都將會把天佑同學那路人般的臉，記得清清楚楚了！

「而且，他擊倒東尼和索爾所用的，是甚麼功法？怎麼看起來簡直弱到了極點？」

天佑同學祭出去的紅色飛劍，就好像是連凡人吹口氣，都可以把它吹飛似的。

可是這樣的劍，一旦觸身，卻是爆發出難以想像的破壞力！

就連身穿最高規格機甲服的東尼，以及有那件神物級斗篷保護的索爾，都完全無法抵禦這樣的一劍……

「此人的實力，是否新生第一，還有待下定論；可是論「扮豬吃老虎」，則肯定是第一名！甚至如果有扮豬吃老虎版本的狀元王比試，他也肯定是第一名了！」

「這一劍到底是甚麼底細？我好歹鑽研了千多年的東方系劍法，從未聽說過這樣「玩嘢」的劍訣！」此人眼梢稍稍看向一旁的「重煉們的桌子」，沒說出來的後半句話是：就是在場這幾位，應該都沒有使出過這種詭異的劍訣吧……

但畢竟，內圈中的能人甚多，很快就有人看出了箇中的玄機。

「我們不要被表象所誤導了！或許這位天佑同學所用的劍訣，本來就不是這樣的。他一定是使用了甚麼秘法，做了表面的弱化，以掩飾他這一劍真正的力量！」

「不！即使是經過了偽裝，但這種劍意多重疊加，如此霸道的劍訣，我也是從未見過！」

「重播剛才的影片！我要看清楚他所使用的是甚麼劍訣！」

接著，花旗分校的驕傲，奇蹟世代的兩大主力東尼和索爾，被這看來弱到可憐的劍招，轟至面容扭曲，裝甲粉碎，慘遭強返的畫面，都被大家一遍又一遍地重播著，還不時需要停下來細細欣賞，或是倒播反覆細看……

這些直播畫面，當然並不只是屬於內圈的秘密。此時的外圈會議，也已經在喧嘩沸騰了！在外圈列席的香山分校副校長袁偉德，霎時成了現場最炙手可熱的人物，所有人都紛紛過來向他詢問天佑同學的事。大家最關注的是，先有黎強，後有天佑，這到底是不是香山分校低調多年以來，刻意部署在今年作出的超級大反彈？

袁偉德早就爽到連續絕頂了。心想：連續中了兩次大樂透，也沒有大爺此時那麼爽啊！

再說，新人王團戰的直播，全程都是對全帝京公開的。

本來，關注著新生王直播的人，本來就不是很多。一般人最關注的，畢竟還是狀元王。

可是，在一傳十，十傳百之下，大家都被掀起了好奇心，紛紛見識一下這一段名為「屌打奇蹟」的大熱影片……

天佑同學驟然成了全帝京的焦點。

至於特朗普嘛……他的表情可就精彩了。不管他怎麼分辯說：「我們還有羅傑斯，奇蹟障礙還未對天佑展示可怕之處」，可是，此時沒有人理會特朗普了。

奇蹟障礙？

他們對天佑同學，看來是障礙嗎？

一劍一個，根本就是用來練功的！

天佑同學，一戰成名了！

而與此同時，站在內圈一角的鬼厲道人，嘴角漸漸往上勾起來了。

「赤城劍訣果然是出世了……呵呵呵……赤城留下來的劍藏啊……很快就會是我的囊中物了。到那時候，我和我的徒兒們，將會以帝京作為第一個試劍之地！血流成河吧哈哈哈……」

至於金，叛蝶，卡卡等人，看著鬼厲暗爽的樣子，各自有著不同的表情變化。

到底收埋幾多個小凡

正

睇黎天佑有套最強嘅絕頂劍訣

今集睇得好爽

有冇機會草根對奇蹟世代full team

一劍斬死五個

圈內外:痴撚線，根本就係練功

係都打半個重煉強者

得閒就回帶係乜野事情

我覺得ok wor
同一個時段，唔同地方發生緊唔同既野

我都覺得ok
通過間接描寫戰場外既不同重煉強者對天佑練功反應既落差，進一步體現天佑屈機，同時對往後故事埋下伏筆

利伸 中化 D

暖巴有冇諗住改一改個出文時間/次數？
我等得好辛苦
有冇人同我一樣

想快，可以做vip

星期二等睇文

又啱

VIP 之後
感覺上少人討論左
無乜正評

種未有文

《重煉傳說》第436章．下一個對手⋯⋯

小冥一張開嘴巴，就有個索爾飛進來硬塞給牠吃？

這種神運，難道就是之前吃掉了某人之後，多少吸收了他的「三大天驕氣運加身」的結果？

那麼當小冥吃掉了「引雷者」索爾之後，又會有甚麼變化？

小冥一展天蜻翅，猛地飛躍起來，就要找人試招！牠隨便看了一圈，就找到一堆正在抱團顫抖的敵人所在：這不是已經戰意全失，只為了保住實力而在躲躲藏藏的東尼戰隊麼？

「㗅哇！」

小冥咆吼一聲，然後便俯衝而下！牠把一雙骨頭巨臂交叉於身前，一雙粉紅巨拳似乎在蓄力，拳頭表面⋯⋯隱隱有電流閃現！

小冥直衝至敵人的人群中，然後猛然出拳！

眾妙三連擊！

轟！轟！轟！

每一拳都直接轟在浮空平台之上，除了掀起強烈的震波和沙石水花之外，還閃出了幾道雷霆來！

「嗚哇！」

這一轟下來，除了三、四人被當場強返外，另外有幾個只被轟飛重傷的，還要受到雷殛！本來還能保住性命，結果被再殛一下，身影就變淡消失了。

眾妙三連閃雷擊！

連大招都進化了！

小冥融入了索爾的本命天賦後，大招增添了一重擴散的傷害性，就好像把牠的一雙粉紅骨拳，裝上了雷電屬性的炸藥似的。

小冥爽啊！牠接下來的工作，根本就是no-brainer：無腦輾的！一輪粉拳狂轟之下，眼前的敵人，全部被牠滅了，一個不留！

而其實，當東尼和索爾都被強返之後，意味著這一層的戰鬥已經沒有懸念了。

東尼戰隊，滅團！

索爾戰隊，滅團！

草根戰隊，得到升級至第十二層的資格。

「天意之嵐滅團了？」

雖然這個消息，也不算是非常意外，可是天佑同學回想起孫藝珍當時中毒受苦的表情，心裏還是覺得很不捨得啊⋯⋯

也就是說，在這個回合裏，只有草根戰隊得到升級的資格。

草根戰隊目前的狀態，大致上還是好的。兩個回合前被浩克強返的小龍小虎，也都大致恢復了七、八成的實力。他們作為戰隊第二梯隊的好手，對於連結各隊員們的煉能力而形成一個互相加乘的整體，有著非常重要的作用。要是沒有這班第二梯隊，風火輪戰陣就無法發揮出最大的戰鬥能力。

也因此，眾人對於梁凱寧和阮世豪的傷勢，才會那麼的擔憂。

也是在兩個回合前，梁凱寧和阮世豪都中了「黑寡婦」史嘉麗的毒刀。除了返回本部接受專門治療外，這種毒基本上是無法當場解除的，只有看著自己不斷被毒力蠶食衰弱下去⋯⋯

就連孫藝珍，都無法抵抗得住史嘉麗的毒。不然的話，天意之嵐肯定不只如今這樣的成績。

即使休養了一整個回合，梁凱寧和阮世豪的狀況不但完全沒有好轉，而且惡化的速度更是越來越快⋯⋯

就算再不甘心，兩人也必需要在這個回合棄權了。即使刑天等人的保護再好，被保護的人也得要有基本的防禦能力；即使天佑動用加里寧水晶塔把兩人罩住，可能水晶塔外部受幾次重擊，他們被震到失足而把頭砸在護壁上，就已經死了⋯⋯

「拿到了晉升第十二層的系統獎勵，我們已是喜出望外了⋯⋯這個榮譽學季，我們都是大豐收呢。」梁凱寧道。她也沒有自嘲的意思，能夠在天佑哥的帶領下，走到這一步，已經是遠遠超過預期了。

天佑同學緊緊抱住了梁凱寧。

「凱寧，這一路上以來，辛苦了。」

「嗯，天佑哥要加油。」梁凱寧就在天佑的懷抱中，身影消失，主動棄權了。

天佑同學和阮世豪對看了一眼，兩人同時心想：不需要擁抱了。阮世豪也棄權了。另外還有幾名一般隊員也中了史嘉麗的毒刀，也紛紛棄權了。

讓大家最為訝異的是，連波波夫都出現了中毒的徵狀！

「奇怪！我怎麼不記得自己跟史嘉麗交過手？」

木田圭佐道：「老大，你背後有一道發紫的刀傷。雖然只是刮損了表皮的淺傷，大概毒力就是從這兒侵入的。」

波波夫是硬派型的戰鬥風格，喜歡衝入敵陣放大招的，身上會出現各種傷口是很平常的事。尤其之前跟浩克一戰，身上傷勢累積得頗多，實在也說不出來哪一個傷口是從何時弄出來的。

何況像是這種他根本不當一回事的擦傷？

「砰！」波波夫憤怒地鎚打著地面。

「這個狡猾的女人！我最討厭就是這種玩陰的！」

竟然能夠在連波波夫也沒有發現的情況下，對他成功下毒？眾人不禁一陣心寒，這史嘉麗的真正實力，看來是被大大低估了。

「大概是因為傷口不深，我體內的毒性擴散得比較慢，我目前的戰力，大概還剩下全盛期的六、七成。新生王是不用想的了，不過我想趁著還能戰鬥，儘可能爬到最高的層數。畢竟來到這榮譽學季的後段，每提升一級，得到的獎賞都是巨大的，爭不到新生王，那就儘可能拿取最多的好處吧！」

刑天拍了拍波波夫的肩膊：「真不愧是錚錚男兒，你的個性還蠻看得開的。畢竟拼命了那麼久，最後功虧一簣呢。」

波波夫道：「新生王是爭不了，可是我手持煉玉符，還是有資格進入狀元王挑戰的。到時候還有得打呢。」

刑天撓頭：「原來是這樣的嗎？打完新生王戰，接下來還要打狀元王啊。」

波波夫挪揄道：「像你們香山這種下位分校，狀元王戰本來就跟你們沒有甚麼關係，所以你們會一知半解，也是很正常的。」

沒待刑天發難，波波夫又補充道：

「不過今年香山成績大躍進，大概最後晉身狀元王戰的新生，會超過一百人以上！看來你們分校方面，也是時候發給你們補充情報了。」

「基本上，新生晉入狀元王戰，其實也只是意思意思罷了。基本上，自帝京成立以來，從來沒有人能以新生的身份，在狀元王一戰拿到像樣的名次，就連排行在前一百名都沒有過，所以我們對待狀元王的心態，絕對不是真的為了去爭這個榮譽。」

「單單是憑手上的煉玉符，而拿到參加狀元王的資格，就已經是最好的機遇了！因為，即使只是把名字註冊入狀元王競逐的名單裏，所得到的獎賞，都是在新生王級別裏完全無法比較的！而如果僥倖每晉一級，得到的獎賞更是以幾何級數提升，而所屬分校及組織方面，也會憑你在狀元王競爭的表現，大大提高投放在你身上的培養資源和地位！」

「所以說到底，在榮譽學季裏，保住自己的煉玉符，還是頭等重要的事。不過當然了⋯⋯如果能同時拿到新生王，那就最好不過了。」

波波夫拍了拍刑天和天佑的肩膊。

「加油吧。」

草根戰隊的浮空平台，上升到第十二層了。

從上面的第十三層，也有一個戰隊降級下來。

這一個戰隊的現身，讓草根戰隊眾人都嚇了一大跳。

「我⋯⋯從沒見過這樣的戰隊。」

「這是⋯⋯移動要塞嗎？」刑天擦了擦自己的眼睛。

在眾人眼前出現的，是一個巨大的載人類法寶。這法寶就像是一朵大大的蓮台，而且整個散發著燦燦的金光。蓮台是金字塔型，中央高高聳立，環繞著蓮台中央的，是戰隊的各隊員的防禦位置。各人部署的位置都是精心設計，有著各種護盾或是掩護物作為防禦⋯⋯整體看來，果然就像是個要塞般。

其實這跟刑天的火神座地炮有異曲同工之妙，不過火神炮最多能容納一個副駕駛給智孝，在規模上遠遠及不上這個蓮台了。

在這蓮台型載人法寶的正中央，是一個浮空的蓮花寶座。寶座之上，有一名外表並不起眼的男子，正在盤膝而坐，雙手捏著結印，雙目閉合，嘴巴唸唸有詞。

「這、這不是⋯⋯」

「黎強師兄！你的寶蓮要塞，終於都祭煉完成了！」

倒是葉群毫不顧忌地喊起黎強的名字來。

沒錯，那盤腿坐在載人法寶中央之人，正是天佑等人都算是熟悉的老對手，黎強。

黎強聽到了葉群的聲音，漸漸張開了眼睛，對她微微一笑。

「葉群師妹，你閉關回來了啊？」

「好厲害！這寶蓮要塞，規模比我曾經見過的設計藍圖，還要複雜得太多了！這⋯⋯到底是怎麼祭煉出來的啊？」

葉群也是玄重派的，見到這樣的一個龐大複雜的法寶，自是兩眼放光。

黎強道：「我當然沒有能力祭煉出這種規模的法寶。這只是一位前輩送我的。據那位前輩說，我的本命天賦，跟他極為契合，因此這寶蓮要塞，我幾乎完全不需要重新祭煉，就可以直接使用了。」

這種奇遇，不是大氣運加身，又是甚麼？

「那位前輩之所以如此慷慨，也是因為他把我們「玄重正宗」戰隊，視為「東方玄重」派系對抗「西方玄重」的希望吧。」

刑天道：「東方玄重⋯⋯西方玄重？難道玄重派也有派系鬥爭？」

黎強道：「任何的組織，只要有了一定的規模，就一定會出現派系鬥爭。不過我們「東方玄重」和「西方玄重」並沒有不和，我們只是為了驕傲而戰。」

黎強盯著天佑同學，雙眼閃閃放光。

「為了成為最強組織中的最強者⋯⋯的驕傲。」

刑天恍然道：「難道奇蹟世代的隊長羅傑斯，就是西方玄重的代表人物？」

黎強點了點頭。他對天佑同學道：

「這一場戰鬥，是屬於我和羅傑斯之間的勝負。你是外人，大可不必介入，只要在旁好好觀看，然後跟勝出的一方對戰就可以了。」

《重煉傳說》實體書卷一、卷二預購，將會在2017年8月7日截止！

改日子可以, 逢四五六日吧?

維持現狀就好

一二三四五六日

金唔知有冇偷偷地比左d蓋世法寶比天佑旁身

終於到黎強認真打下

而家咁樣幾好

黎強準備被打到痴線了....好似係

輕輕一推

劇透

更多個禮拜一
一二四六日
連續四日更新 爽到震

新讀留名支持
Btw 究竟玄重派果 重 字係讀 蟲？仲？定寵？

讀重

我心入面個讀音係仲

買左書個vip點拎?

可以whatsapp, 面書pm暖兄

《重煉傳說》第437章．必要的犧牲

「讓你們和奇蹟世代的隊長羅傑斯對戰？我們不必介入，只需要跟你們當中的勝利者決戰就好了？」

天佑和刑天對望撓頭。他們都沒有想過，有對手會提出這樣的要求吧。

然而，黎強提出的建議，卻是可以讓草根戰隊同時跟玄重正宗和羅傑斯戰隊戰鬥⋯⋯這對保留戰隊實力，確實有大好處啊。不過，這到底是在說「假設三個戰隊同場較量」的時候吧？

刑天問道：「可是，這個回合又怎麼辦了？」

黎強道：「這就是我的交換條件：今個回合免戰。」

「免戰？」

此時，黎強的副手，有「平民版藍雪琪」稱號的孫玥，出來接話了。

「我們和羅傑斯的戰隊，已經糾纏了超過十個回合。對於他們的確實實力如何，我們已經非常了解。甚至可以說，我們對於擊敗羅傑斯，已經非常有把握。我們之所以一直浮浮沉沉，只是在等待著一個機會⋯⋯而這個機會，就是你們。」

「我們？」天佑和刑天又對望撓頭了。

另一名黎強的副手，也是從入學測試時就跟隨的「李榮」道：

「「奇蹟障礙」的可怕之處，是在於其由五名天驕所領軍的戰隊，所作出的完全無私的戰略合作。」

「其實在這段期間，能夠突破到羅傑斯那一層的戰隊並不是沒有。而像沙皇戰隊和天意之嵐，他們甚至跟我們玄重正宗一樣，有跟羅傑斯戰隊一戰的實力！而即使未能挑戰成功，但也能夠保持著戰隊大部份戰力而降級⋯⋯」

「然而最麻煩的是，在挑戰羅傑斯失敗而降級之後，我們也會輪流受到其他奇蹟世代的狙擊，這讓我們完全沒有喘息和恢復的空間。

「反之，羅傑斯戰隊高高在上，每當打退了挑戰者之後，他們都可以隨便恢復消耗，繼續以逸待勞啊。比如這個回合，他們就在第十四層安全休整了。」

天佑同學數數手指，恐怕玄重正宗已挑戰了羅傑斯戰隊不下五、六次了。而當每一次他們被打下來之後，便會遇上升級而來的奇蹟世代，黎強他們又必需打敗他們，才可以再一次挑戰羅傑斯⋯⋯如此不斷循環，奇蹟世代各人都可以透過車輪戰術而得到喘息，反而玄重正宗，就必需要不間斷地接受敵人的輪流挑戰重難⋯⋯

在堅持超過十個回合之後，玄重正宗還能基本保持主力無傷，戰隊人數還剩下二十多人，這已是非常難得的了。

孫玥把髮鬢撓到了耳後，道：

「本來，按照我們的估計，這一個回合，大概是輪到「引雷者」索爾或是「鋼鐡人」東尼升級上來狙擊的。這兩個人都非常不容易對付，而且他們早有了默契，並不急於要一戰分出勝負，只是旨在慢慢消耗我們⋯⋯這樣我們很難集中戰力，一舉突破羅傑斯的把關⋯⋯」

「讓我們意外的是，這次升級而來的，竟然是你們草根戰隊？難道說，你們已經把索爾或是東尼⋯⋯」

天佑聳聳肩道：「嗯，我們把索爾戰隊和東尼戰隊都滅團了。」

這麼輕描淡寫的一句話，讓在場的玄重正宗眾人都嚇了一大跳。

「這是在開玩笑吧？根據我們的情報，天佑同學是那種嘻嘻哈哈，遇事不太認真的個性⋯⋯」

「大概索爾和東尼是戰略性降級，故意把草根戰隊放上來，跟我們自相殘殺吧？」

「應該是。花旗分校那邊，已經當握到了天佑同學跟我們黎強哥，是競爭對手的關係⋯⋯」

似乎沒甚麼人相信天佑同學的話。

唯有黎強，盯著天佑同學，雙眼閃閃透射鋒芒。

這眼神，就像是當日在入學測試時，兩人首次見面時一模一樣。

刑天見孫玥等人面露不信，心裏就不爽了。他站前一步來，挺起胸膛道：「怎麼啦？你們玄重正宗做不到的事，難道其他人就一定做不到嗎？索爾和東尼算甚麼東西？我們草根戰隊半力出擊，就足夠把他們殲滅了！本少甚至還沒有出過手呢！」

李榮道：「刑天同學，「9UP」也該有個限度。你這樣語不驚人死不休的瘋言瘋語，還妄想要把我們騙倒？你作夢去吧！」

刑天道：「你說我在「9UP」？我身為刑家大少，說話一諾千金，要是我剛才有半句虛言，我日你妹十次！」

「你敢日我妹！」李榮頓時老臉漲紅，若不是有系統禁制，早就撲過去了。

「怎麼？敢不敢拿你妹來跟本少賭？若本少說的是實話，草根戰隊確實把索爾戰隊和東尼戰隊滅團了，對你妹我就不客氣了！」

「那若是我們證明你是9UP，那又怎樣？」

「我讓我們隊裏的汪小龍，當場脫下褲子給你日！如何？」刑天指著汪小龍。

「喂！」汪小龍抗議了。他心裏想，到底他是何時變成了這一路的？

「誰要日他！」

「那波波夫給你日了，如何？」

「我誰也不日！要是我們證明你是9UP，我要看你刑天去日波波夫！」

「我到底變成了甚麼⋯⋯」波波夫雖然懶得做口舌之爭，可是被這兩人日來日去，心裏也是很無奈的。

「那你即是願意跟本少賭了吧？」刑天問道。

「賭就賭⋯⋯」

孫玥霎時把李榮的嘴巴掩住！她給李榮看了看《帝京一週》網站的最新頭條，甚麼「屌打奇蹟」芸芸⋯⋯

李榮臉都綠了。

最後還是由黎強來打圓場。

「玩夠了吧？休整時間快要結束了。我直接提出實際的建議好了：我提議這一個回合，玄重正宗和草根戰隊休戰，我們將利用這個回合來作休整，然後一同升級到第十三層。而到了第十三層之後，由玄重正宗跟羅傑斯戰隊先分勝負，在此之前，草根戰隊不能插手。這樣如何？」

波波夫道：「這個提議，對草根戰隊幾乎只有好處，沒有壞處。」

刑天和天佑同學也都是這麼想。

刑天問道：「可是，在實際操作上，如何讓我們同時升級？」

黎強道：「很簡單，只要從我們戰隊中，各自分裂出一個一人戰隊出來，再讓這兩個一人戰隊滅團，這樣玄重正宗和草根戰隊，就可以同時升級。」

波波夫恍然：「好狡猾的戰術啊！不過為了保持戰隊實力，這確實是最省力的方法。」

天佑道：「我聽不懂。你的意思是說，被分裂出來的隊員，就要被犧牲掉了？」

黎強點點頭：「就是這個意思。」

刑天和天佑對看一眼，同時道：

「我們做不到。」

黎強道：「沒所謂，我們玄重正宗這邊，還可以犧牲兩個人。」

天佑皺了皺眉：「黎強同學，按我對你的認識，你不是很看重伙伴和友情的人嗎？你怎麼可以隨便讓並肩作戰的隊友犧牲掉？」

孫玥道：「黎強哥當然是很看重伙伴的！不過所謂的友情，也是要分等級的。在黎強哥身邊的核心圈子，彼此就如兄弟姊妹一般，黎強哥把我們看得跟他自己的生命一樣重要！只是，在核心圈子以外的⋯⋯」

黎強道：「在核心圈子以外的隊員，已有心理準備要在有需要的時候，為戰隊犧牲。畢竟加入玄重正宗這樣的戰隊，也不是沒有代價的。 」

孫玥道：「目前在戰隊的戰功榜上，排名最低的兩個人，你們自己選擇退出隊伍吧。」

兩人渾身顫抖地站了出來。

其中一人弱弱地對黎強道：「黎、黎強哥，我可是從入學開始時就跟隨著你的，怎麼說也是在黎強哥的核心圈子裏吧？我、我可不可以繼續留在戰隊裏？」

孫玥道：「蕭仲恒，難道你認為把你留下，然後把戰功比你高的隊員代替你被踢出去，是合理的麼？」

對孫玥的話，蕭仲恒無法反駁。

黎強道：「核心圈子，也是需要不時汰弱留強的。不然的話，就無法長期保持在「最強」了。」

刑天和天佑聽到黎強的話，都在對望搖頭。

「黎強這傢伙，為了變強，有點走火入魔了吧？」

「各位，不好意思。我要退出玄重正宗，加入草根戰隊。」在玄重正宗裏，有一把熟悉的聲音，突然道。

小龍小虎一聽，都笑逐顏開！

「是釋黑龍嗎？」

那個說要退出玄重正宗的人，正是原屬草根戰隊，後來輾轉加入到黎強圈子的釋黑龍！

李榮冷哼一聲，道：「釋黑龍，你這是要赤裸裸地背叛我們麼？」

釋黑龍道：「這個戰隊的作風，跟我的個性產生了極大矛盾，恕我無法再跟你們混下去了。再說，早在我加入的時候，黎強哥就已經給過我承諾，說我可以隨時回到草根戰隊的吧？」

黎強點了點頭：

「我明白了⋯⋯」

「謝謝你，黎強同學。」

釋黑龍退出了玄重正宗，正當他要重新加入草根戰隊之際⋯⋯

黎強道：「在這個回合，被犧牲的兩個人，就是蕭仲恒和釋黑龍了。」

此時，休整期剛好結束。戰鬥開始！

黎強道：「為了增取最強的休整期，務必要用最快速度，把蕭仲恒和釋黑龍強返滅團。」

「是！」

一個翻臉，竟然把伙伴變成了敵人！

玄重正宗要對曾經的隊友下殺手了！為的，竟然只是想要多爭取休整的時間！

「不准對黑龍動手！」

天佑憤怒了！

玄重正宗跟草根戰隊休戰？不可能的事！

怒爆黎強

黎強攞黎衰...

屌打黎強 下一話香山分校長暈倒休克

黎強黑化

天佑 秒殺佢唔好晒時間

打爆佢

講咩日你妹好似太誇張喎

好頂引

D 角色一d 特色都沒 出幾集就死晒

唔算係掛 ...？ 人物係多但都相對個個都會有戲份，你見初期二龍一虎佢地到而家都有戲

你係咪去錯故

有戲份唔等於有特色 有幾多人會將重點放呢兩條友度 一開始輕鬆搞笑向 愈出愈多人連名都懶得諗

D角色名抄電視劇 電影 甚至 現實運動員
令人先入為主 睇名就大概估到個角色有咩能力
仲有咩特色可言 都沒為個角色設計過 剩係安排佢過場出一陣 比人打飛

開始好睇番

會唔會一招ko黎強

書已買..想問一下係唔係要whatsapp/facebook同你講

出咗VIP之後，啲正評推得超慢，成兩個星期都過唔到250

咁易加到更既就無人買vip啦
想睇多d? 即刻買vip

其實加更左，vip都有著數，果邊都要加翻先岩數

唉無文日

暖巴 買書送個vip 係兩個月定三個月 因為買寫三個但email寫兩個

周小柔同周顯有咩關係？

唔洗畫公仔畫出腸呀...

唔係講得好白啦咩

其實我想知係周顯同峰火有咩仇口

應該周顯太勁

前幾日煲完黃泉，周顯把石(墨/脈)大刀爆左，點解周小柔會用到
重有就係果個鬼厲道人的弟子全部都係小字輩，咁周小柔係咪都係鬼厲的弟子

周小柔同蔣小凡的連繫真係無諗過

文呀 送飯

仲以為有個難得唔係奸既宿敵
咁就黑化咗
唔知要再用幾多時間先可以塑造一個咁既角色

我以為一開波講到黎強咁頂尖，頭號競爭對手咁，冇諗過咁快開波

《重煉傳說》第438章．理念不合！

玄重正宗的打算是：讓隊裏兩個人獨立出來，各自組成一人戰隊，再把他們滅團。這樣，玄重正宗和草根戰隊就可以避免交戰，直接升級到第十三層，對決羅傑斯。

可是，在被犧牲的成員當中，竟然有一個是釋黑龍！

玄重正宗說反臉就反臉，把釋黑龍和一名叫蕭仲恒的踢出戰隊之後，就把他們當成敵人看待，直接往死裏打！

「蕭仲恒！釋黑龍！現在就是你們為玄重正宗付出的時候了。乖乖站著別動，節省大家時間！在榮譽學季過後，玄重派會發給你們滿意的謝禮。」

被人追殺，豈有不逃跑之理？就算心裏想不跑，雙腿也不由自主啊！

雖然系統有強返機制，可是在觸發前的剎那，還是會感到痛楚和恐懼的。

蕭仲恒隨即拔足狂奔啊！可是這麼一來，他戰意全失，而且把背部面向敵人，乃是戰鬥大忌！再加上玄重正宗的隊員，全部都是帝京第一組織玄重派的頂尖精英，在他們同時祭出法寶圍攻之下，蕭仲恒下場如何，可想而知！

「要是知道有這一天，我寧願隨便找個上游戰隊加入，輕鬆當個隊長好了！」蕭仲恒此時才曉得後悔？遲了一年啦。

在追殺蕭仲恒的同時，當然不會讓釋黑龍好過。

孫玥和李榮，親自祭出飛劍狙擊。

論實力，釋黑龍要比蕭仲恒還要強得多了。放在極端精英制的玄重正宗，釋黑龍都是穩穩站在前十名甚至前五。若不是他有離心，黎強都不想要在此時把他犧牲掉。

只見實力堪比天驕八成的孫玥和李榮，飛劍已經殺至釋黑龍身前！

「跟同門師兄弟姊妹交手，真不習慣啊⋯⋯」

被逼到這個份上，不戰也不行了！釋黑龍祭出了他的本命法寶：一根通體全黑，表面好像正在燃燒著黑色火焰般的雙節棍！釋黑龍熟練地耍著雙節棍，頓時漫天棍影，像是形成了一道由黑色火焰織成的防護罩似的！

雙節棍同時力敵兩把飛劍！

鏘！鏘！

孫玥和李榮的飛劍，竟然同時被擊飛！

「嗚哇！」

釋黑龍本人當然也不好過，悶哼一聲，已被飛劍的衝擊力轟得狼狽飛退⋯⋯

孫玥首先回過氣來，飛劍在高空繞了一圈，便又猛然刺來！

釋黑龍勉強穩住身子。他跟孫玥共同作戰的時間也不短了，對她的實力可謂瞭如指掌，知道她的飛劍難以閃避，戰鬥時間越長，將會對他越是不利。

要戰，就要一次爆發！

釋黑龍把所有的煉能力都擠出來了！

「炎殺黑龍雙節棍！」

他選擇了主動迎擊！他的雙節棍猛的一揮，驟然就射出了一道黑色的龍形火焰來！這道龍形火焰的破壞力，似乎一點不弱於孫玥的飛劍！

飛劍和龍形火焰碰在一起。

轟！

飛劍再次被擊飛！黑龍火焰餘勢仍猛，直朝著滿臉愕然的孫玥飛去！

「得罪了，孫玥同學！」

就在此時，寶蓮要塞的基底，驟然一塊直徑一米多的金色蓮葉飛脫出來，及時擋在孫玥的身前。

黑龍火焰轟在金色蓮葉之上。

波！的一聲。

黑龍火焰消散無形。金色蓮葉完全無損。

釋黑龍面露苦笑。

「我果然是太過天真了。憑我的力量，又怎麼可能突破寶蓮要塞的防禦？」

此時，蕭仲恒早就被強返了。李榮指揮著十多名隊員道：

「不要被他拖延時間！全力出手，解決他！」

十多件本命法寶，全部朝釋黑龍猛地疾來！這每一件法寶的威力，都不下於孫玥的飛劍！

轟轟轟轟轟轟轟！

釋黑龍邊退，邊以雙節棍抵擋！可是憑一人之力，如何能抵住十幾名跟他修為相差不遠的敵人圍攻！沒幾個眨眼，他就陷入了極度的劣勢⋯⋯

可是，雖然釋黑龍已經滿身是傷，他竟然還頂得住！

因為在釋黑龍的身前，浮現出一面由龍形黑焰盤卷而成的盾牌，擋住了大部份的飛劍攻擊。

「可惡啊⋯⋯還以為這炎殺黑龍盾，可以作為最後的底牌，幫助天佑哥對決玄重正宗的⋯⋯」釋黑龍滿臉可惜。

「炎殺黑龍盾？釋黑龍竟然已經煉成了此等寶貝麼？」

眾人這時才驚覺，一直以來，大家都是低估了這名隊友的實力了。

孫玥轉過頭來，對黎強道：

「黎強哥，為了節省時間，勞煩你的千手金身顯現，借我一把寶槍！」

黎強點了點頭。

然後，他閉上了眼睛。

他的身後，顯現出一個盤膝的金身菩薩影像。這金身菩薩也是閉上了眼睛，身後有無數的手臂伸出，而每一條手臂，都各自手握一件法寶！

這整個菩薩，就是黎強的本命法寶：千手金身！

千手金身的其中一隻手臂，華光一閃，手中的法寶飛出，直接落在孫玥的手裏。

這是一把通體金色，閃閃發亮的長槍。

而當孫玥接過長槍之際，她渾身驟然被一層金光包裹，顯然是得到了千手金身的加持。

孫玥的煉能力，驟然暴升！

甚至其渾身散發的煉能力波動，直逼在寶蓮要塞中央的黎強！

「釋黑龍同學，你就功成身退吧！」

孫玥以瀟灑輕逸的姿勢，把金光長槍投出！

飆！

長槍破空疾飛！

「嗚！炎殺黑龍盾！」

釋黑龍連忙祭出他的最強防禦手段！可是⋯⋯

轟！

金光長槍的槍尖甫觸及黑龍盾，由龍形黑炎組成的盾身，就驟然潰散無形！

這一槍的威力，跟釋黑龍完全不在一個層次上。

而這一槍，也不是孫玥的實力，而是她借用了黎強「千手金身」的力量。

千手金身到底有多屈機！

長槍轟散了黑龍盾後，去勢幾乎不減，直接就朝向釋黑龍的心臟刺來！釋黑龍緊閉著眼睛，已是做好了被強返的心理準備。

鏗⋯⋯！

金光爆射！

孫玥露出了不可置信的表情，看向天際。

就連黎強，都驟然睜開了眼睛，露出鋒芒，也是同樣抬頭看天。

因為那柄金光長槍，在釋黑龍身前被反彈開去，不斷打圈地飛射到高空⋯⋯

「到底是誰，把黎強哥的金槍擋開了？」

只見在低頭喘息的釋黑龍，正被一個近乎透明的水晶塔罩住。水晶塔前方外壁的某一個點，尚在冒煙。

加里寧水晶塔！

「天佑哥⋯⋯」

天佑同學已經來到釋黑龍身旁。

「黑龍，雖然你一直給我和刑天打暗號，叫我們不要插手。可是我們都不能夠眼睜睜看著兄弟被強返啊⋯⋯」

得到久違的天佑哥一如昔日般關心，釋黑龍兩眼一紅，道：

「我⋯⋯只是不想連累天佑哥和刑天哥，怕破壞了大局。畢竟，團戰冠軍才是我們的終極目標。」

天佑道：「團戰冠軍當然重要，可是，還是要有選擇手段的底線。」

天佑同學隔空對黎強發話了。

「黎強，雖然對於你提出的合作建議，我們不反對！可是，黑龍的重要性，對我們來說，遠超過了甚麼團戰冠軍！因此，你們剛才對釋黑龍的出手，我們不能視而不見！開戰吧！」

黎強冷笑一聲。

「少年熱血麼？很無聊啊⋯⋯」

「哈哈哈哈！黎強！我看不順眼你的嘴臉很久了！吃我一炮！」

此時，刑天的火神炮台，已經蓄滿了能量！

「火神重炮．三噸級炮彈！」

轟！

大炮彈猛地轟出，直接射向寶蓮要塞！

「先試試看你們這件大法寶有甚麼厲害的！」

刑天也是頂尖天驕，加上他經過了超能人覺醒，這一炮，即使是玄重正宗，也不能小看。

「黎強哥！」

黎強點了點頭。

他身後的千手金身，其中一條手臂一閃，祭出了一面僅有巴掌大小的小金盾。小金盾飛到寶蓮要塞的前方，散射華光，驟然團繞著要塞基底裝飾的金色蓮葉，飛出了十多二十片，跟小金盾併合起來⋯⋯

形成了一面直徑好幾米的大金盾！

大炮彈轟在金盾表面。

砰！

金色蓮葉全被轟飛，只有小金盾依然無損，卻是表面仍在冒煙⋯⋯

火神重炮被擋住了。

「我還沒有用全力呢！火神重炮．二連發！這一次來個八噸級的！」

在射出第一炮的同時，刑天已在炮管上施加冷卻技能，把炮管的冷卻時間大大縮減了，為的，就是要作出二連發！

而且，這第二發重炮，還是八噸級的！這可真是刑天的全力了。

轟！

比第一發還要巨大一倍的爆彈，以輾壓之勢飛來！

「不管是再加強幾倍，只要是正面攻擊，都不會有任何用處。」

黎強身後的千手金身一閃，隨即二、三十片金色蓮葉飛來，跟小金盾併合成有兩、三層厚的大護盾！

就在八公噸重炮擊中盾面之際！

「飛起來吧！螺旋導航．等級四！」

刑天頸際青筋暴現，明顯這藏起來的一手，才真正把他的實力推擠到頂峰！

他的雙目，藍光一閃！

這枚有如刑天大腿般粗的炮彈，竟然在高速飛行當中，驟然急轉而往上飛。這完全違反物理學的慣性定律！這是要有多強大的精神控制能力，才可以勉強把炮彈扳起來！

這是只有「超能人覺醒」（相等於無漏結丹）的境界，才能夠實現的機甲系技能！

炮彈突然從平飛，變成垂直高飛，把整個玄重正宗都騙倒了！

因為在寶蓮要塞之上，眾人也都各自加持防禦手段，要抵擋這記重炮爆炸之後，激射濺飛的無數彈片！

玄重正宗的所有防禦，都是向著前方的！

然而，炮彈卻是直飛到寶蓮要塞的上方，正正在黎強的頭上，外殻分解⋯⋯然後從裏面飛出了無數的小型導航刺針型飛彈！

刑天的老套路！

「玄重正宗！給我滅團吧！」

刺針型飛彈擴散開來，全面覆蓋著整個寶蓮要塞地轟！

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

煙塵散去⋯⋯

以刑天性格，炸完兩round實重有第三招(戰術)出現，講到戰場上戰術創意，刑天係唔會比天佑輸泄

刑天

又兩日

聽日有

天佑係咪未用過第十境界？
最近個次係第九定第八

要講幾多次上卷最多係九

刑天！ 炸佢_ _

二打六 行開 等主角出手

下卷要最後幾十章先有

好似要開左九意歸一先開到下卷

《重煉傳說》第439章．嚇到瀨屎！

玄重正宗各人為了抵擋刑天的火神重炮，已把所有的防禦手段祭在前方。

可是，刑天使出了「螺旋導航．第四級」技能，硬是改變了重炮的飛行軌跡，裂開成無數小型刺針導彈，從眾人毫無防備的頭頂上方，轟炸下來！

砰砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

可是結果？

寶蓮要塞⋯⋯出現了輕微的破損。

要塞上的眾人，有些狼狽倒地、有些受了輕傷、有些被煙塵嗆到咳嗽⋯⋯卻都避過了嚴重的傷害。

黎強的千手金身，只出動了一件法寶：

一座僅僅巴掌大小的黃金手柄風車。

手柄風車無風自動，刮起來的卻是輕微的精神風暴，把刺針飛彈的導航系統作出了擾亂，從而便大大地影響到了飛彈的命中率。以玄重正宗各人的本事，只要不是被飛彈直接命中，大概還是有能力自保的。

黎強依然雙眼閉合，而且面不紅氣不喘的。

顯然，他是採取了保留煉能力的戰術，務求在最少的消耗之下，化解刑天的攻擊。他腦裏想著的，依然是下個回合再次挑戰羅傑斯的事。

刑天咬牙切齒，心裏極之不忿。

「沒想到仙術系的法寶，竟然也會有針對機甲系精神技能的應對之法！黎強這一件甚麼千手金身⋯⋯野心也太大了吧？」

難不成這千手金身背後的眾多法寶，就是為了針對不同敵人的特點而配置的？

天佑同學也是眼界大開。若不是跟黎強有矛盾，他都想要拍掌喝采了。

刑天剛才連發兩炮，等於是開戰的意思了。可是，到目前為止，玄重正宗依然非常克制，雖然隊中有不少人都在熱切地看著黎強，可是黎強卻並未有作出任何反擊的指令。

黎強道：「到目前為止，我們還沒有對草根戰隊出過手。這樣，算是為我們的合作，付出了足夠的誠意了吧？」

確實，玄重正宗打不還手，怎麼說也是草根戰隊佔到便宜了。

天佑道：「選兩個人出來當犧牲品，是出於戰術上的需要，這我能夠勉強理解。可是，把釋黑龍強返卻是完全不必要的。即使所有人完全不動手，一直等待到回合終結，結算戰功之下，一人戰隊是肯定要降級，玄重正宗和草根戰隊就可以如願升級了。那為何⋯⋯還要行使這種無謂的暴力？」

黎強閉嘴不答，卻是由李榮代言道：

「你煩不煩啊？剛才黎強哥不是說過了麼？把他們盡早強返，正是為了爭取最長的休整期啊。」

刑天撓頭了，道：

「等等，這番解釋⋯⋯似是而非了吧？要是釋黑龍不被強返，只是站著，難道你們就不能夠休整了？你們現在就可以休整啊？」

「呃⋯⋯」李榮語塞了。

另一名黎強副手「薄伽丘」道：

「哼，這是兩回事。若是不把釋黑龍強返，戰鬥回合就不算是結束。我們跟你們草根戰隊並沒有任何交情，哪知道你們會不會在趁我們休整期間，突然玩偷襲？」

天佑和刑天對看一眼。

這種說話，乍一聽好像有它的道理，但似乎又有甚麼不對⋯⋯

同是玄重派天驕的葉群，托著柔嫩的下巴在想：「這麼說，看來黎強同學和玄重正宗方面，完全不信任我們草根戰隊啊？既然如此⋯⋯」

黎強張開眼睛。

「我只有一個立場：釋黑龍現在就要強返。」他道。黎強舉起了一隻手來，接住了從千手金身祭出的一柄金光長槍。

天佑同學手持赤劍，不動如山的架勢已經準備好了。

「黑龍你放心。有我在，即使是黎強，也無法傷得了你。」

釋黑龍在看著天佑同學背影之際，心中猛地恍然！「我明白了！黎強堅持要把我儘快強返的原因，肯定是為了這個！」

他猛地拍打著加里寧水晶塔的外壁，大喊道：

「天佑哥！你聽我說！黎強他⋯⋯」

「甚麼事？」天佑同學轉過頭來看著黑龍⋯⋯

飆！

一道刺眼的金光，帶著銳利的破風，從天佑的臉頰僅僅擦過⋯⋯

金光直接轟在加里寧水晶塔的外壁之上！

啪裂。

經過彼拉悉心強化的加里寧水晶塔，竟然被黃金長槍所貫穿！

噗哧。

長槍刺入釋黑龍的心坎，前入後出。

從釋黑龍的角度看，他只是突然看到眼前出現一道刺眼的閃光。下一個眨眼，便是水晶塔外壁被刺穿的一陣白芒。然後，便是感到胸前突然被用力戮了一下般⋯⋯

直至他摸摸胸口，摸出了一大把鮮血來，他才曉得是甚麼回事。接著，痛感才尤如潮水般襲來。

碰！

釋黑龍雙膝重重跪在地上，就要傾倒⋯⋯

「黑龍！」

天佑同學扶住了已經完全失去力氣，身影漸漸變淡的釋黑龍。

「天佑哥⋯⋯黎強急著要把我強返，是怕我把他的底牌給揭穿了。天佑哥你要記著，千手金身的後背是⋯⋯」

釋黑龍來不及把話說完，就被系統機制強返了。

「黑龍⋯⋯！」

對於釋黑龍的強返，草根戰隊上下自是悲憤莫名。

然而在玄重正宗這邊，卻是在全體喝采歡呼，慶祝戰術執行成功。

「黎強哥果然是最強的！剛剛那一槍，就是在對草根戰隊最好的立威！在對方的隊長面前，把他要保護的隊員直接殺死！」

「這天佑即使再有能耐，面對著我們黎強哥的千手金身，根本毫無還擊之力，只能站著送死！」

「我就說可惜嘛！剛才黎強哥那一槍，應該直接扔向天佑啊！也不用等到下一個回合，就地把草根戰隊滅團就好了！」

「這也不行，這樣不是等於幫了奇蹟世代一把麼？草根戰隊的存在，有助於替我們削弱奇蹟障礙的統治力，就像之前沙皇戰隊和天意之嵐一樣！」

「對！只要草根戰隊不阻礙我們挑戰羅傑斯，他們還是很有利用價值的。」

「赤城劍訣．九意歸一！」

就在玄重正宗仍在得意之間，突然從某處傳來了一道絕對恐怖的力量！

九道劍意疊加，再融合為一，化繁為簡，大巧若拙⋯⋯

轟隆！

巨大的寶蓮要塞，都被劍意的餘波震顫得猛烈搖晃，甚至連幾塊要塞基底的金色蓮葉，都給震得脫落下來⋯⋯

站在要塞上的玄重正宗眾人，更是被震得摔倒的摔倒，昏厥的昏厥。有三個人甚至從寶蓮要塞上給震落下來⋯⋯

這一下，不只是震波影響到了眾人，最大的震撼，來自其對精神意志的衝擊。

所有人都被這恐怖的一擊，嚇得心有餘悸。

戰隊副手級的薄伽丘，甚至不小心失禁了，大便擠了少許出來⋯⋯

就連隊長黎強，坐姿都有點歪了。他再裝腔作勢，也無法再保持著一貫的淡然表情。他的一雙眼睛睜得老大，死死盯住正前方某個點上，尤在冒煙和不住掀起空間漣漪的痕跡。

使出九意歸一的，當然是天佑同學。

眼睜睜看著好兄弟釋黑龍在他面前被強返，天佑同學不以牙還牙，還是人嗎？

也因此，他想也不想，就是揭開底牌，赤城劍意的最強境界！

在霧影雪山的最終戰，天佑同學千辛萬苦，才勉強達到這把九重赤城劍意重歸為一的地步。可是經過了漫長的團戰階段，種種奇遇之下，天佑同學的修為，已是超過了霧影雪山時很多！

以前擠出吃奶之力也使不出來的第九境界，如今是完全隨心而發，有神木之力作為後盾，不用擔心消耗的問題。

疊加出第九重劍意之下，最後的九意歸一，天佑同學也能夠在爆發全力之下使用了。不再需要像在霧影雪山時般，先來個一柱衝天煉，再轟在自己身上作蓄能之用。

在天佑同學有無漏劍丹，加上第二無漏丹模之下，全力使出的九意歸一，結果就是強到了這個地步！

有多強？

即使是轟在休整期的系統制約結界之上，僅僅是餘波，就震得玄重正宗那邊的人瀨屎了！挑那星⋯⋯

草根戰隊身處的位置稍遠，即使同樣被餘波震得頭昏腦脹，也未至於像玄重正宗般狼狽。

刑天也是抹一把汗：

「可惜啊。要不是正好進入休整期，天佑這一劍，足夠把那甚麼寶蓮要塞斬成兩塊了吧？」

本來這一切，都在黎強的預算之中！

只要釋黑龍被強返，戰鬥回合就即時結束，進入休整期。因此黎強才如此肆無忌憚地，在天佑同學面前出手強返釋黑龍。

這除了要向天佑和草根戰隊立威之外，更重要的出手原因是，他知道天佑同學即使想要報仇，都報不了。因為有系統制約。

然而，黎強最終還是失算了。

本來打算讓天佑同學傻呼呼地在對系統結界發洩般的胡亂攻擊，以向在場所有人展示出天佑這個人的魯莽粗暴和無能為力，從而在比較之下，得出黎強才是更加出色的領袖人物的結論。

黎強當然也知道，這一戰的直播，帝京內部有不少高層都在關注著。讓他們在心裏種下「黎強比天佑優秀」的印象，對將來的發展，更是無比重要。

可是，天佑全力轟在系統結界上的效果，跟黎強想像的幾乎相反。

絕對的暴力，甚至連系統結界都無法完全卸去！僅僅是餘波，就弄得玄重正宗狼狽不已。

這給予了旁觀者一個怎麼樣的印象？

如果沒有系統結界，玄重正宗肯定接不了天佑同學的這一劍！

這一劍雖然沒有直接得手，卻是高下立判，憑的就是印象。

草根戰隊和玄重正宗，升級至第十三層。

要等兩日

不過好似就黎250 正評

Goal

今日咁熱鬧
今日加埋更佢啦

推到加更
人手置頂

用多一次 等黎強都嚇到瀨屎

金玉其外，敗絮其中。唔通黎強招法寶又係好似追咁靠殺人偷翻黎

250 加更 正

依家先留意到個topic，阿暖打左做後「官」

BTW之前唔係講過完左重煉開返黃泉架咩 上fb睇見VIP去緊重煉2

定我記錯，定係好似有投過票開埋重煉佢

風車諗起周謙

我都係

黎強

天王奇毒係咪用使用者精血去煉製，唔係點會要殺放毒者先解到毒

加更啦

PISHHHHHHH

加更！

買咗vip照樣正評

《重煉傳說》第440章．守護者

黎強在天佑同學眼底之下，一槍刺穿了他的加里寧水晶塔，把被保護在塔內的釋黑龍強返。這一手，驟然把玄重正宗的士氣，推到了最高峰！

反之，草根戰隊士氣驟然下跌。失去了釋黑龍，自是眾人失意的主要原因；而從黎強那挑釁般的出手，天佑同學無法阻止，也在眾人心裏留下了一個印象⋯⋯難道天佑哥的實力，比不上黎強？

戰隊中的皇牌人物，要是在未戰就顯出高下之分，這對於劣勢一方的士氣，將會造成沉重的打擊。

幸而，天佑同學及時作出了反應。

全力出擊的九意歸一，轟在休整期禁止廝殺的系統制約之上！這一劍雖然是被擋住了，可是其餘波，也足夠把玄重正宗震到瀨屎！

雖然這一劍並沒有強返玄重正宗的任何人，卻是對眾人切切實實的打臉！

這一劍，完完全全地扳回了士氣。

「果然剛才黎強投出的那一槍，只是僥倖偷襲得手罷了。我們天佑哥要是認真起來，即使面對玄重正宗，還是照樣輾壓過去！」

「挑那星搞那麼多陰謀詭計有何用處？不如全部直接輾了乾脆！天佑哥的戰法，才對我的口味！」

兩大戰隊的氣勢之爭，大致上打成平手。

雖然還是同樣的兩個戰隊，可是這一次的升級，跟上一個回合的氣氛完全不同：就是草根戰隊和玄重正宗，已經結下了死仇。

黎強道：「到目前為此，我們的合作計劃，已經完成了一半。草根戰隊和玄重正宗，大致保持了全部實力，來到第十三層了。接下來，繼續依照計劃行事：由我們來跟羅傑斯戰隊對戰，你們待機，這樣沒問題嗎？」

刑天冷笑一聲，道：「有問題。我認為計劃需要作出一點點的改動。」

黎強道：「你想要怎麼改？」

刑天道：「接下來，就由本少輪流日你們的媽，然後你們站一旁欣賞，這樣沒問題嗎？」

玄重正宗的眾人，同時面色驟變。

「刑天！你在說甚麼？」

「粗鄙的人渣！你還有資格當帝京的學生？」

刑天負手道：「說我是人渣？我說你們才是無恥，偽善到了極點的人渣！黎強，你剛剛才親手殺了我們的一個兄弟，現在轉過頭來，竟然要我們繼續跟你合作？你沒事吧？這跟本少日了你們的媽後，你們還在斟茶遞水侍侯，怕我口乾，有甚麼分別？」

「你這混小子說夠了沒有？」

玄重正宗的人被激怒到爆炸了，若不是有系統結界，早就衝過去決一死戰了。

唯獨黎強本人，竟然繼續閉目打坐，企圖恢復剛才扔出一槍的消耗。

「好涼薄的人，根本沒有人性。」刑天看著黎強，見這樣也無法激怒他，只得搖頭。

就在草根戰隊和玄重正宗還在針鋒相對時，從上一層降級而來的對手，原來已經悄悄到達了。

「總算是碰頭了。」

這個戰隊，比草根戰隊所預想的，人數要少得多。大概就只有三十多人的樣子。以這個戰隊在虛淵之瀑所佔的位置以及其宰制力，還以為他們是一直保持著滿編制六十四人呢。

更為奇怪的是，這個戰隊的所有隊員，竟然都是全部負傷的樣子。雖然也不至於慘到剛從強返復活的地步，也差不多等於復活後再休整一個回合之後的程度。

看來這個戰隊，並不像想像中佔有那麼大的優勢吧？

葉群心想：「難怪黎強同學不惜一切，都要積蓄力量，待這個回合一舉衝破奇蹟障礙⋯⋯這最後把關的戰隊，看來快要撐不住了。」

雖然大部份人身上都是破破爛爛的，但還是可以看出，這個戰隊的所有成員，都穿著一式一樣，「星條紋」的制服。星條紋，便是花旗地域的旗徽，在現實世界無人不知。

這樣的制服，就是在說，這個戰隊的人，都是花旗的「忠實愛國者」。

這個戰隊的隊長，此時站出來了。

完全貼身的星條紋制服，展現出其完美的肌肉線條；梳得整整齊齊的西裝頭，長著一副正氣凜然的臉，笑起來時，牙齒潔白整齊，表現出一副坦蕩胸懷的磊落。這樣完美的人，就像是從「花旗代言人」的形象海報中跑出來的模特似的。

而重點是，這位隊長，身上完全無傷，保持著百份之百的健康狀態。

「你們好，我是羅傑斯。」

羅傑斯對草根戰隊彬彬有禮地鞠躬。

跟隨著羅傑斯，其戰隊的所有成員，都一同向草根戰隊打招呼：「你們好。我們是守護者戰隊。」

守護者戰隊，就是奇蹟世代隊長羅傑斯，所領軍的戰隊。

由於守護者戰隊釋放出來的氣場，實在是太過謙和有禮了，讓天佑等人也不期然地，也向他鞠躬還禮。

「你好，我是天佑。」

「噯！我是刑天。」

接著，羅傑斯便轉向跟黎強打招呼。

「黎強同學，又見到你了。這一次，好像是你們第八次挑戰了吧？」

黎強道：「是最後一次挑戰。」

羅傑斯嘴角微微向上一彎。

「這個回合，很難得地有兩個戰隊同時升級上來挑戰啊。大概自這個任務開始以來，對我們守護者戰隊來說，這就是壓力最大的一個回合吧？」

羅傑斯「啊」的一聲，揚一揚眉，道：

「難道你們是經過戰略部署，犠牲了兩個一人戰隊，同時保存實力地上來挑戰我的？」

刑天道：

「雖然我為這種戰術感到羞恥，可是事實卻是這樣，我們無法否認。」

刑天見羅傑斯一副謙謙君子的模樣，他心裏想：自己和黎強耍手段升級上來圍攻他，都有點覺得對不起他了。

黎強卻是淡淡的道：

「這套犧牲戰術，還不是模仿你們的？不然你們守護者戰隊，如何能夠保持在第十三、四層浮浮沉沉？照常理來說，你們早就通關了虛淵之瀑吧？」

黎強這麼一說，卻是大出了草根戰隊眾人的意料。

原來這種犧牲自己人升級的戰術，還不是玄重正宗所獨創，而是黎強在模彷羅傑斯？這個看起來人畜無害般的羅傑斯？

羅傑斯道：「在系統容許的情況之下，戰隊可以因應戰術需要而作出任何的行動部署。沒有甚麼誰模仿誰的。不過黎強同學，你似乎已經掌握到這個任務的竅門了。即是說，你的思維，已經接近奇蹟世代了⋯⋯」

「等等！」刑天插話道：「羅傑斯，你這麼說，就是承認自己一直在戰略性地犧牲隊友了？」

「嗯。」羅傑斯理所當然地點頭。

「我完全不能理解！守護者戰隊在虛淵之瀑一直領先，正如黎強所說，你們早就可以一路不戰而勝，直接升級到頂層通關！可是為何你們卻不這麼做？」

羅傑斯燦然一笑。

「你問到重點了，刑天同學。」

黎強則在冷哼。

「竟然現在才想到這個問題⋯⋯天真。」

究竟是為甚麼？

在草根戰隊眾人的頭上，不斷飄出大量的問號。

羅傑斯道：「本來，根據官方的原意，團戰任務在經過第一、第二階段的激烈廝殺後，來到了第三階段，基本上是一個獎勵和恢復的關卡：只要有戰隊能夠在低層的混戰中殺出重圍，大概最多去到第四、第五層左右，便會進入往上再無對手，自動不戰而勝直至頂層第十八層通關為止的練功環境。」

「給個例子吧：假設在虛淵之瀑的底層，有二十個戰隊在同時混戰，那麼這二十個戰隊在不斷淘汰升級之下，變成十隊，五隊，兩隊，一隊⋯⋯去到第五層時，則一定只剩下一個戰隊了。這個戰隊，接下來就不需要繼續戰鬥了。」

「那麼，為何要把虛淵之瀑設計成十八層那麼多呢？這就要回歸到帝京榮譽學季的原意：畢竟，帝京內部的任何測試，目的也是只有一個，就是要培育強者。」

「讓突圍而出的頂尖戰隊，得以連續十多個回合不斷接收系統獎勵，也就是為了要集中校內資源，栽培出少數足以成為日後帝京楝樑的超級精英。」

「根據帝京本來的打算，虛淵之瀑一共有十個通關名額，透過系統獎勵的栽培，在這個任務結束之時，應該就會出現十個綜合戰力遠遠超過其他的超級戰隊，由此進入團戰的最後階段，選拔出團戰冠軍。」

「這樣的「拔尖」制度，可以最大幅度地提升極少數精英的水平。而這少數精英，就是帝京之所以稱霸煉界的核心棋子。」

「不過以上所說，只是系統原意。」

「既然刑天同學，你是第一個問我這個問題的人，那麼，我就代替其他奇蹟世代的成員，在此正式公佈吧：今年的榮譽學季，將會在此結束。不會再有團戰冠軍任務，也不會有新生王最終戰了。」

羅傑斯笑了笑，然後撥了撥他那一絲不苟的西裝頭。

「因為在奇蹟障礙之下，沒有任何戰隊得以通關虛淵之瀑；也因此，不會有戰隊到達團戰最後階段。而由於主要的頂尖天驕，在奇蹟障礙的滅團輪迴所折磨之下，都被挫敗成喪家之犬，因此，舉行新生王戰也沒有任何意思。反正，優勝劣敗，已經在虛淵之瀑裏明顯地表現出來了。」

「在所有主要對手滅團之下，花旗分校完美統治帝京的能力，將會非常顯眼地展現出來。帝京將會被逼承認，奇蹟世代將會提前奪得新生王！因為其他分校，再也拿不出可以跟我們一戰的對手了。」

羅傑斯說罷。

草根戰隊眾人一陣毛骨悚然。

原來，這就是奇蹟世代真正的野心。

他們想要在這虛淵之瀑裏，就徹底擊潰所有的對手，借此顯示花旗分校絕對的實力優勢⋯⋯

以上係250正評加更

下一站係350

咁就一話

係加更呀

天佑比佢見識下咩叫人外有人

好耐 冇加更😂😂

硬係覺得加更短d咁

希望美國巨腸正氣d，愚忠但係極強個type

一拳打贏佢再剪個光頭 就會拜天佑為師

350即係總數350定係總數600

350

推
未比正評快d去

差40

岩岩250
好快又350

《重煉傳說》第441章．實驗大獲成功

羅傑斯的守護者戰隊，既然早就處於所有戰隊中的最高位置，那麼他們是如何做到故意不通關，保持在第十三、四層浮浮沉沉的呢？

雖然在操作原理上，有點像玄重正宗在上一個回合所做的，可是實際要執行起來，卻有很多地方說不通⋯⋯

這個時候，作為草根戰隊參謀的智孝，就使出她「懵智之眼」的能力了。

「以下是我透過計算，所推敲出的一個戰術模型⋯⋯雖然對方在實際操作上可能有少許偏差，可是我的計算，應該最為符合我們所見到的結果⋯⋯」

推測是這樣：

守護者戰隊在上一次擊退玄重正宗時，不就是升級到第十四層了嗎？

這個時候，守護者戰隊就把羅傑斯本人，以及另外一個人分拆出來，各自組成了兩個一人戰隊。

然後，羅傑斯不用作出任何動作。

而那另一個一人戰隊，則是把那個剩下三十多人的主力戰隊，強返超過一半的人數。

這樣做的結果，就是那被滅了一半的大戰隊，以及沒有戰功的羅傑斯單人戰隊，遭到降級；那個當「劊子手」的一人戰隊，因為戰功積分超過了那大戰隊的剩餘人數，得以升級。

而根據系統公開數據，目前虛淵之瀑還沒有任何人成功通關，那就是說，那個升級了的單人戰隊，應該是自我放棄競逐了。

降級之後，羅傑斯再從新加入大戰隊，就是目前看到這個樣子了。

刑天聽完智孝的解釋後，一臉匪夷所思。

「這是甚麼鬼戰術？要自行把一半的隊友強返？而升級了的那個人又自我放棄？智孝，你的懵智之眼，是不是當機了啊？」

智孝道：「雖然這個模型是很荒謬，卻能夠合理解釋守護者戰隊的負傷狀況。除了是自相殘殺之外，沒有任何其他原因會導致這樣。」

「這位女同學的猜想，準確率超過了九成。沒錯，操作上是大致如此。想不到在草根戰隊裏，也有能夠理解奇蹟世代思維的參謀人才啊。」羅傑斯讚嘆道。

刑天頓時額頭都流冷汗了。

「喂？現在是在玩Y-BOX嗎？你們是戰略遊戲中隨便配置的小兵麼？隨便按個滑鼠右鍵，就取消配置？這些都是活生生的人啊！他們都有思想有五感，有他們的人生，怎麼可以如此擺佈他們？」

硬漢子波波夫也在搖頭：

「最可怕的是，這種戰術不是只做一次、兩次。每一次守護者戰隊需要戰略性降級的時候，就要有一半隊員被強返⋯⋯我隨便算算，到目前為止，他們已經使用這一招超過十次了。」

眾人聽了，都是緊皺眉頭，胃袋一陣不舒服。

「嘔⋯⋯」

雪炫和夏榮甚至都在乾嘔了。

想像到同戰隊的隊友們之間，竟然要一次又一次地自相殘殺，而且目的竟然是詭異至極的「不想通關」，這真是想來想去都不乎合人性！

木田圭佐道：「最讓我難以想像的是，當每次出現了升級的一人戰隊後，到底他們是如何控制此人，讓他甘心放棄繼續升級的獎勵誘惑，而選擇棄權？」

玄重正宗那邊的李榮道：

「虧你們草根戰隊，剛才還在說我們涼薄，說我們沒有人性？你們現在見識到了吧？守護者戰隊才是自相殘殺的老祖宗呢！」

孫玥搖頭道：

「對手既然這麼狠，要是我們不跟上，又怎麼能夠勝過他們？」

羅傑斯搖著頭：「你們都錯了。」

羅傑斯攤開了雙臂，就像是把他的隊員們全部擁抱入懷似的⋯⋯

「我們守護者戰隊，是真正情同手足，關係密切的一個大整體。我可以很自豪地說，我們這一班兄弟姊妹們的感情，比起玄重正宗和草根戰隊都要來得深厚，強烈！」

「有病！9UP！」不只是刑天，就連玄重正宗那邊的薄伽丘，都在爆粗！

羅傑斯道：「我這麼說，是有理由的。」

說罷，他轉向了自己的隊友們。

「各位兄弟姊妹，你們這就跟草根戰隊和玄重正宗解釋一下：對於守護者戰隊「策略性降級」的手段，你們有何想法？」

這些負傷的隊員們，竟然在爭先恐後地回答！

「當然是無比樂意！我們都是主動請纓，要去當替大伙兒犧牲的那個人！」

「有時候舉手的人太多，還要抽籤決定誰去強返！」

「這都是為了奇蹟障礙，為了花旗分校！因為我們都清楚知道，我們正在創造歷史！我們守護者戰隊，將會成為帝京史上第一次，在團戰階段就提前奪得新生王的「真正奇蹟」！」

「沒錯！就連帝京官方，都將要被我們逼得要更改系統規則，就為了承認我們的強大，遠遠超過了其他分校，強到連繼續比試都不必了！」

「能夠參與進這個創造歷史的過程中，已經是我們最大的榮幸！除此以外，個人的榮辱，甚至生死，也不過是等閒！」

「對！別說是強返，就算是真的會死，我們也很樂意去慷慨就義！因為，羅傑斯隊長的勝利，就是我們的勝利！」

這些人說著說著，情緒激動起來，都哭了。

就連羅傑斯本人，都眼泛淚光。

「而羅傑斯隊長的勝利，就是花旗分校的勝利！花旗稱霸煉界，萬歲不朽！」

莫名奇妙地，守護者戰隊的士氣，飆到了高峰。

反之，玄重正宗和草根戰隊，卻是毛骨悚然，心裏發寒。兩個戰隊成員之間，互看彼此，竟然還生出了些許唇亡齒寒的感覺。

刑天道：「難怪就連那個黎強，寧願跟身為長年假想敵的本少（？）合作，也要先解決掉這個守護者戰隊。這班熱血怪實在是太詭異了⋯⋯」

羅傑斯道：

「身為奇蹟世代的一員，我羅傑斯並沒有任何突出之處。我之所以成為奇蹟世代的隊長，是因為我被編派了這一班好兄弟好姊妹！聽好了，這個名字，在今日之後，將會傳遍帝京！」

羅傑斯煞有介事地，一字一頓地道：

「我們奇蹟世代的幾個人，以及我守護者戰隊的所有成員，都有無比的榮幸，可以成為「煉能力者補完計劃」的初代實驗體。」

「而由結果可以確認，這一次的實驗，大獲成功。」

此時，戰鬥回合開始！

由於這羅傑斯及手下之人，所散發出來的氣場實在是太過詭異了！這令到草根戰隊和玄重正宗這兩大死仇，竟然在剎那之間，都忘了彼此間的互相憎惡，同時選擇了要先對付守護者戰隊！

這一班為了目的，可以蜂擁著要自我犧牲的狂熱者們，不先滅了，就硬是覺得渾身不舒服！

黎強猛然睜開雙眼！鋒芒畢露的眼神，直直盯住了羅傑斯！

「玄重正宗，全力進攻！」

黎強現出了他的千手金身！金身菩薩大放光芒，身後的眾多手臂，各自飛出了金光燦燦的法寶，落在了玄重正宗眾人的手上。

寶蓮要塞上的二十多人，同時把金光燦燦的法寶，全力祭出去！

想想看，剛才孫玥投出的黃金長槍，已經讓修為同級的釋黑龍毫無還手之力了！這二十多人同時祭出千手金身的法寶，這一波攻勢，有多強大？

若是這一招轟向的是草根戰隊，後果如何，可想而之！

二十多道金光，以輾壓之勢，轟向滿是傷兵的守護者戰隊！

轟轟轟轟轟轟轟⋯⋯

現場頓時水花暴射，沙石激濺！浮空平台上的好一大片面積，都被炸至不成樣子！

當眼前一片混亂平復下來之後⋯⋯

眾人眼前所見，羅傑斯雙腿分立，雙手使勁往前推⋯⋯在他的身前，已是祭出了一個半透明，表面繪著星條紋圖樣，直徑長達十米的大圓盾！

這個大圓盾，正好完全守護住羅傑斯身後的眾多傷員。守護者戰隊無人強返。

而剛才氣勢洶洶飛來的二十多件金光法寶，全部釘死在那個半透明大圓盾之上，光芒黯淡了許多。

羅傑斯露出了他的招牌笑容 。

「不錯啊，黎強同學。這一波攻勢，應該是八次挑戰以來最強的吧？果然上一個回合經過了休整，你們的戰力已經恢復到巔峰了。」

他甚至還有餘裕，伸手撥了撥他的西裝頭。

「再來啊。戰隊人數是我們在佔優，你們再不努力的話，便又會被降級的了。」

羅傑斯戰隊的成員人數是34人，而玄重正宗則是28，差了六個。

「還有我們呢！看本少的八噸級重炮！」

刑天出手了！火神座地炮也毫不留力了，直接就是爆出了極限的最強一擊！

大炮彈直線轟向了星條紋大盾！

在炮彈彈頭即將要跟盾面接觸之際！

「鉛墜．等級三！」刑天雙目藍光一閃！銳墜，就是讓炮彈的爆炸破壞力，轉為強化炮彈本身的撞擊力！即是說，把炮彈從主要透過爆炸產生的威力，變成直接用砸的！

為的，就是要強行轟穿這一面大盾！

轟隆！

一柱夾雜大量沙石的水花，飆到了老高！

然而，星條紋大盾，依然完整無缺！羅傑斯的雙臂稍現青筋，但還是照樣優雅地，整理了一下他的西裝頭。

「刑天同學，你的攻擊力，達到了奇蹟世代的水平啊⋯⋯」

星條紋大盾的正中央，被炮彈直接撞擊之處，仍在冒煙。而圍繞著這冒煙的大約直徑半米的盾面，似乎稍稍變得透明了。

這一炮，似乎比起玄重正宗二十幾件法寶的分散攻擊，更有效果。

這星條紋大盾似乎是沒有實體的法寶，只見中央被火神炮彈稍為損傷了之後，竟然在漸漸恢復當中⋯⋯

「別讓羅傑斯有機會喘息！」刑天喊道。

「赤城劍訣．第九境界！」

接著出手的是天佑同學！

他也自知到了爆發之時，所以也不慢慢升級上去了，直接就是第九境界狂轟！

赤劍帶著九重劍意疊加之力祭出，直指大圓盾變薄的弱處，全力斬去！

完？

擺明暗串玄重正宗廢啦

VIP章節：

懶人包：VIP天天有文，比公開版每月累積快15篇。目前正連載的第2季，1年內不會發表公開版本。

完左第一季 可以唔使追了

想問點比錢買vip

我屌

第一季487章喎好似

其實公開辦完第一季，都差不多係一年后。剩返啲時間差，我想po新故

唔係想打蝗字，聽寫完無對

新故咩類型定係續寫

黃泉 會唔會繼續寫落去

正在寫

我係想拎返啲大家無睇過的舊作出來。都係唔同類型。

終於忍唔到手入左vip 又追完要等喇

我都想知

x2

第一頁入佢Fb有講。預購書會送

唔方便賣廣告, 你google吓「暖島出版」

會唔會有更聰明的做法
拆三隊出來, 兩個一人戰隊, 果兩個一人戰隊就強返另一個一人戰隊, 因為三團情況下就只有一團升級, 而直接升級條件就係滅團, 無人滅團就先至計戰功, 咁無戰功同被滅團的就會降級, 到時再組返果個被強返的人咪可以保留全團實力, 因為升降級去同一平台係有短時間重新組隊或離開團戰

咁點解守護者會攪到半數人滅團玩升降級?

333啦加油 介紹下比朋友睇啦

搵人黎比正皮

有個問題
$60 sign up fee = 追回進度費？

差10個 人來，正皮

-9

《重煉傳說》第442章．圍攻最強之盾

一道匹煉般的紅光，帶著九重疊加的劍意，直轟西方玄重的最強之盾！

鏗鏘！

整個浮空平台，都微微震動！地上的湍流積水，都被強行向往逼走，成為了一圈直徑超過十多米的大水花！

嘩啦！

水花從高空再灑落回來，好像在下雨似的。

葉群伸出嬌柔的小手，抹了抹黏在她眼簾上的水滴，讓視線恢復清晰⋯⋯「不知道天佑哥這一劍的效果如何？」

首先出現在葉群眼前的，還是遠方那個高達十米的半透明星條紋大盾。雖然盾牌的中央正在大量冒煙，但至少盾牌本身，仍然聳立。

「怎麼可能？在刑天哥和天佑哥的連環猛攻之下，竟然還能頂得住？」

「從未見過如此妖孽的防禦力！」

草根戰隊等人都是大大震驚！刑天哥不說（喂！），只要天佑哥的赤城劍訣出手，沒有敵人不被劈爆的！就連東尼和索爾都不例外。

羅傑斯，不愧是奇蹟世代的隊長，奇蹟障礙的最後把關者！

葉群喊道：「不！羅傑斯擋下這一劍，也不是如此輕鬆的！各位看看他腳下拖出來的痕跡！」

羅傑斯看似仍然是站得穩穩的，可是他腳前拖出來的兩道深深泥坑，卻是出賣了他！雖然泥坑很快就被流水填滿，可是卻逃不過眼尖的葉群。

此時，盾面上的濃煙也漸漸散去了。

在盾面中央，之前被刑天打得變薄了的部份，再加上天佑同學的一劍後，如今變得更加薄弱了。

「打穿這面大盾的最好機會，就在眼前了！」

玄重正宗雖然已多次挑戰過羅傑斯，但還是第一次見到，羅傑斯的這面大盾，出現了如此脆弱的突破點！

黎強親自出手了。

他從背後的千手金身，接過了一把長柄的黃金「投斧」。他渾身煉能力爆發暴升，連帶著整個寶蓮要塞，也在散射金光！

寶蓮要塞在快速吸納著四周的游離天地元氣，通過中央蓮台，貫入黎強身上，再注入他手上的投斧⋯⋯

投斧扔出！

黃金法寶帶著高速旋轉地飛去，正正直指著星條紋大盾最脆弱的那一點！

「轟爆它！」

然而⋯⋯

羅傑斯雙手穩穩操控住大盾，然後開始移動身體⋯⋯他把大盾薄弱的中心點移開，以沒有變薄的部位擋住飛來的投斧⋯⋯

而且，羅傑斯竟然把大盾當成球拍般，對著投斧擦了一個「側旋」！

鏘！

卸力，再加上反彈！

投斧擦到了盾面之後，帶著強烈旋轉地彈飛開去，在空中劃出一道高弧度的拋物線，最後「砰！」的一聲，直轟在平台邊緣的系統結界上。

「竟然還有這一招！」

天佑心裏讚嘆道：「這一手，跟我的風木火山四劍訣中的「徐如林」，有異曲同工之妙。」

玄重正宗更是大感意外。

因為，他們挑戰到第八次了，還是第一次見到羅傑斯，移動了他的大盾！而且還作出了如此巧妙的防禦技巧，彈飛了黎強的黃金投斧。

「這麼巨大的法寶，還能做出這種細緻巧妙的動作？」

「不可能的！西方玄重和東方玄重的最大差別，不就是「西玄」著重法寶的強大，「東玄」著重法寶的靈巧性麼？現在竟然⋯⋯」

羅傑斯道：

「西方玄重不是不著重靈巧性，而是在不犧牲法寶的強大之下，以一般煉能力者甚至天驕的身體質素，根本無法作出靈巧的操作。解決的方法很簡單，透過煉能力者補完計劃，把身體改造得更加強大就可以了。」

「要知道，人類的潛能，很大程度上是透過精神力激發出來的，甚至連一個人的先天體質，也不例外。煉能力者補完計劃，透過完美控制人類的精神力，把人類埋藏的潛能完全發掘出來！人類⋯⋯是無所不能的！」

玄重正宗的眾人，都是目瞪口呆。

雖然歷來榮譽學季的成績，都是以花旗為主的西玄比較好，可是東方玄重一向自視甚高，更認為自己才是真正掌握玄重派的精萃，甚至隱隱有輕視西玄之意。當然西玄方面，也是瞧不起東玄的多。

兩派爭論的，就是在煉器方面的「力與巧之取捨」！

在煉器一道上，過多著重法寶的威力，操作難度自然提升，就是失去了「巧」；相反來說，也是一樣：法寶操作太過複雜，功能太詭奇，則被人看破而一擊打爆的風險，就會提高。

而如今，看來西玄方面，已經在羅傑斯的身上，找到了「力巧兼備」的方法了？

關鍵就是煉能力者補完計劃麼？

就連黎強，在他那永遠沒有表情的臉上，都現出了一絲不忿之意。他的寶蓮要塞仍在不住吸納天地元氣，補充剛才全力出手的消耗，而他身後的千手金身，法寶更是取之不盡⋯⋯可是，即使他蓄能蓄到爆了，又能夠使出比剛才的投斧更強的一擊，又能夠擊破「力巧兼備」的羅傑斯嗎？

黎強正在恢復，天佑同學可沒有這個需要！

「你是不是無所不能，吃我一劍再講！」

天佑同學再次祭出赤劍！

「赤城劍訣．九意歸一！」

九道劍意完全融和為單一，純粹的絕高破壞之力！一劍斬下去！

羅傑斯凝神貫注地盯住這一劍，他可一點也不敢少看它！只見他雙臂肌肉鼓起，把貼身的制服繃緊得線條盡現⋯⋯

他把大盾從面向玄重正宗那邊，用力扳過來，並同時在扭動雙臂，制造旋轉之力！

赤劍劈在大盾之上！

「嗚！」

羅傑斯咬牙切齒，頸際也現青筋！他雙臂強自一扭，企圖把這一劍往下斬來的軌跡，給巧妙「擦」去！

鏘⋯⋯！

這一次，羅傑斯的側旋球擦不下去，大盾硬是被赤劍狠狠劈得插在地上！

轟隆！

現場爆出了滿天的沙石泥水！刑天也必需要利用火神炮台，轟出幾發霰彈炮，以轟散向草根戰隊迎面飛來的一些巨石！

「結果如何了？」

眾人都非常關心。老實說，這一轟，已是超出了眾人常識，要是連這樣也打不爆羅傑斯，那只能說，這奇蹟世代的隊長，不如直接改名，姓屈，名機，就算了。

就連玄重正宗，眾人表情看來都非常忌憚。他們的注意力本來就只集中在羅傑斯身上，始終認為他才是唯一的對手⋯⋯可是，看到了天佑同學的九意歸一後，他們心裏漸漸泛起一個疑問：把草根戰隊留在後面才對付，是正確的決定麼？

在場視野恢復清晰了後，眾人一看，心都寒了。

那一面半透明的星條紋大盾，竟然還在！

⋯⋯可是這大盾的高度，明顯比之前矮了一截！

星條紋大盾，有大約三份之一，陷入了地下！

盾面之上，有著一道非常明顯的紅色劍痕，幾乎把大盾分開成對等的兩半⋯⋯可是，大盾畢竟沒有被斬成兩份，劍痕雖深，卻沒有破開盾面，只是把劈中的部位，變得極之薄弱⋯⋯

劍痕一直延伸到地面，在浮空平台之上，劈出了一道寬三吋，長十數米的大坑，甚至把浮空平台都打穿了，可以看得到下方！

這如此霸道的一劍，還是被羅斯傑卸去了部份力道到地上去了！

刑天幾乎想要對羅傑斯拍掌了。「好傢伙⋯⋯這操作很是巧妙，若不是卸去了力量，這大盾肯定會被天佑一劍劈開。」

天佑同學完全沒有因為「九意歸一」被擋住了而受到打擊。

反之，他露出了笑容。

「很久沒有遇見過這麼具有挑戰性的對手了！」

他的戰力，像是沒有上限似的，不住如潮水般提升⋯⋯

在某處，某個聚集帝京權力核心人物的會議之中，某張聚集了好幾名重煉強者的小桌子上，都同時為了天佑同學這一笑，表示欣慰。

「總算有點像個煉能力者的樣子了。」某名以「謎」揚名帝京的重煉強者評價道。

很難得地，在場的其他重煉強者，全部都點頭同意。就連那些走邪惡路線的，也不例外。

回到現場。

「羅傑斯的大盾陷在地下，拔不出來了！這是強返他們的大好機會！」

「全力轟啊！」

刑天率先就是放出蓄力以久的八公噸級火神重炮！這一次刑天也不跟對方來硬的了，直接又來一遍老套路：大炮彈在中途「啪啦」一聲外殻裂開，然後飛出數十枚小型導航針刺飛彈，繞過了大盾，直接進攻羅傑斯身後的隊友們！

當然，草根戰隊成員也不是只會當路人！所有人都是出盡吃奶之力，把本命法寶祭出去！

玄重正宗的想法，也跟草根戰隊一樣！

由千手金身借出的眾多金光法寶，落在各成員之上，再加持上由寶蓮要塞吸納而來的大量天地元氣，然後一口氣釋放出來，把法寶全力投出！他們的目標，當然不是已經深深插在地上的大盾，而是滿是傷兵的守護者戰隊其他隊員！

天佑同學也來插一手！

「草根訣！」

大量的枯黃草根，自羅傑斯的腳下，突然瘋狂生長，瞬間就把羅傑斯的雙腿死死綁住了⋯⋯

黎強的手上，已經手握著一柄金光三叉戟。

「羅傑斯，我要讓世人親眼見證，我東方玄重，終究才是玄重派的真命本家。」

黎強把三叉戟全力擲出！使用的，竟然是跟羅傑斯類似的側旋技巧！

拿著強烈旋轉的三叉戟，在飛行軌跡中巧妙拐彎，繞過星條紋盾之後，直指的是⋯⋯羅傑斯的咽喉！

這一擊的來勢之霸道，絲毫不亞於天佑同學剛才的赤城劍訣。

「奇蹟障礙，給我破！」

係呢度完 好絕呀

我補充左個商品資訊

黎強汁死雞？

係咪又到成葵扇K出場了

唔係梅花九咩

邊有咁易

差4個

1個

快呀
速度正評

個類啦Ching

留名整穿個盾

仲差一個正皮

聽日加更 好野連續4日有文

正。加更

加更在那兒

《重煉傳說》第443章．我應該早就發現的！

虛淵之瀑的賭鬥規則是：

要是在回合結束時，剩下的戰隊數目，仍然多於通關名額？

那就以每回合戰隊所剩下人數，再加上強返敵人的數目，相加起來的「戰功」數值，作為戰隊升級降級的指標。

玄重正宗之前挑戰守護者戰隊，連續七次失敗，其實都是「險敗」。他們從來沒有被滅團過，而是在最終計算戰功值時，僅僅輸給守護者⋯⋯

其實雙方每一次交戰，都只是純消耗煉能力，兩邊被強返的隊員都不多。

因為羅傑斯戰隊在人數上，本來就較玄重正宗有優勢（目前是多六分），因此他們也不用主動進攻，只要一直計算著彼此的戰功值，防守到最後時，確保數值比對方高，就可以把玄重正宗踢下去了。

在每一次的挑戰裏，其實玄重正宗只要多強返守護者的兩、三個人，就可以勝出了。可是偏偏就是做不到！

想要在守護者戰隊身上，強返一、兩名隊員，都是如此困難的事！

原因就在於羅傑斯手中的大盾。

而如今，因為天佑同學的一劍「九意歸一」，大盾有三份之一被卡在地底裏，不能再作移動防守了！

這個機會實在是太過難得，玄重正宗也管不得之前說過，要獨力戰勝守護者而不讓草根戰隊插手的空話了，先把眼前這個最大障礙解決了再算。

玄重正宗和草根戰隊，同時全力作出遠距攻擊，誓要把守護者戰隊整個滅團！

而守護者戰隊那邊，因為經過多次自我強返的策略性降級之後，除了羅傑斯以外的其他成員，都是重傷之身！以他們目前的狀況，根本無法抵擋這一波的聯合攻擊。

「羅傑斯隊長！」

守護者戰隊的隊員們，同時向羅傑斯求救！

求救聲傳入了羅傑斯的耳朵裏，彷彿一股巨大的能量，在充擊著他的神經系統。

羅傑斯雙目驟然閃出精光！

「吼！」

他的貼身星條紋制服，因為肌肉暴漲而變得更加的緊繃！一股強大的風柱升起，讓他那貼服的西裝頭，整個高高的豎起來！

劈哩啪啦⋯⋯綑著羅傑斯雙腿的草根，已經出現撕裂的跡象。似乎草根訣完全無法拘束住羅傑斯！

「守護者之力！」

羅傑斯把深深插在地上的大盾，強行拔了起來！然後，他像是田徑的擲鐵餅似的，以帶著強烈的迴旋勁度，把星條紋大盾甩出去！

星條紋大盾劃出了一道弧形的軌跡，繞著守護者戰隊飛了一圈！

砰砰砰砰砰砰砰！

這大盾飛過之處，還拉出了一道長長的殘影，就像是一道流星似的！

從各個方向轟來的金光法寶，刺針飛彈，各種飛劍武器等等，絕大部份都被大盾擋住化解；剩下少許漏網的爆炸碎片、震波等等，傳入守護者戰隊陣中，最多只能做成一些受傷，並未能強返任何人！

大盾繞著守護者戰隊飛了一圈後，返回羅傑斯那兒！

砰！砰！

羅傑斯雙手接住了大盾！

他更是順著這股撞擊力，把大盾迅速變換著方向，守住自己的側身！

此時，黎強的三叉戟已經飛至！

鏗鏘！

黎強到目前為止的最強一擊，三叉戟終於刺穿了星條紋大盾！只見三根尖銳的戟尖，已在大盾背後透出，逼射而出的強大煉能力，擊中羅傑斯的一邊臂膀，不止強化制服給劃破，更在羅傑斯身上造成了三道不深不淺的血痕！

羅傑斯受傷了！

「黎強哥的攻擊有效了！」

玄重正宗士氣大振！

看黎強的表情，也是受到不少的鼓舞。不過他剛才所扔出的那一戟，真的是把吃奶之力都擠出來了，目前不得不處於回氣當中。當然要是勉強的話，連續出手也是做得到的，不過第二擊的威力最多只得八成⋯⋯若對手是羅傑斯的話，怕是威力不夠，連對方的皮也碰不到，徒然浪費煉能力罷了。黎強選擇了恢復到巔峰狀態時，才再出手。

刑天剛才連續轟出兩發八公噸重炮，炮身過熱必需冷卻，面對這大好機會，他也無法作出狙擊了。

「便宜了我這位好兄弟！」邢天看向天佑同學的方向

天佑同學有囚心神木加持，煉能力補充源源不絕，別人要回氣，他可不需要！

天佑正自殺得性起，心想你能夠擋得住我的九意歸一，那麼我來個二連擊，三連擊，斬到你怕，斬到你擋不住為止！

「赤城劍訣．九意歸⋯⋯」

彼邊廂的羅傑斯，已把大盾完全面對天佑同學的方向了。他的表情無比凝重，甚至還看得出一絲畏怯⋯⋯難道連奇蹟世代的隊長羅傑斯，都已經懼怕起天佑同學的赤城劍訣來了？

可是！當天佑同學要出手之際，他「咦？」地一頓，心裏竟然生出了一股非常不舒服的不祥感。

這種不祥感，就像是在冥冥當中，在警告著自己，不要做出一件將會鑄成大錯的事。

「難道我的九意歸一，將要被破解了？」

天佑同學的手一沉，出手竟然猶豫了，赤劍並未飛出。

羅傑斯已全力準備抵擋天佑同學的下一擊，可是見天佑同學遲遲未出手，心裏默念：

「難道被他發現了？不可能的，我應該完全沒有露出過破綻來啊⋯⋯」

羅傑斯假裝撥了撥他的西裝頭⋯⋯然後，他的手指頭暗暗使勁，按了一下自己的太陽穴⋯⋯

「嗚！」

羅傑斯突然露出劇烈頭痛的樣子！他的兩邊側額，都現出了正在痙攣的青筋！

他的星條紋大盾，出現了忽隱忽現的不穩狀態！

「天佑！你還在猶豫甚麼？天掉下來的大好機會！一劍把這傢伙劈爆啊！」刑天喊道。

「不⋯⋯等等！」

葉群好像也察覺到了甚麼。可是，她並未能把直覺轉化為勸說的理由⋯⋯

草根戰隊眾人都在鼓動，期待著天佑同學對羅傑斯轟出決定勝負的一劍！

「好吧！」

天佑同學下定了決心！

「赤城劍訣．九意歸一！」

赤劍猛然轟出！

雖然在提燈戲諸侯的影響之下，這一劍的視覺效果實在是不怎麼樣，可是大家在之前都是親眼見識過天佑同學的這一劍，知道這一劍一旦劈中對手，可是逆天級的破壞力！

看羅傑斯本人和大盾，狀態都呈最低落的時候，迎面而來的，是天佑同學的最強一劍！

結果如何，看來已經註定了！

羅傑斯甚至再也維持不了他的大盾。他的大盾漸漸淡化消失，取而代之的是，他的手臂上，出現了一個直徑僅僅一米的星條紋臂盾！

在戰力不繼的狀況下，把剩餘的煉能力集中，使出消耗較少的小型法寶，這是可以理解的！

赤劍已經祭出，九意都已經歸一了，想要收回來已經不可能了。

「哎呀！」天佑同學突然大喊，「我知道這股不祥之感，是甚麼一回事了！」

早在修煉學季剛開始時，天佑同學就曾經利用貢獻點，兌換了一項特殊技能。這項技能從來沒有發動過，以至天佑同學早已經忘記了。

這項技能是：

「敏銳地察知在未來五分鐘內所發生的任何細微的危險，準確度95％」

雖然聽起來是很離譜，可是⋯⋯來到了目前這一刻，才是天佑同學首次經歷到足以觸發這項技能的「危險」狀況！

之前那些，甚至是連天佑曾經被周小柔強返的那一剎那，都還不算是危險！

這一刻，才是危險！

可是，天佑同學沒有理會這個警告，如今要補救，已經太遲了！

「九意歸一」斬落在羅傑斯的臂盾之上！

羅傑斯使盡全身的每一分力氣，讓手臂斜斜往下一擦！

「守護者之盾．返！」

鏘⋯⋯！

這一擦之下，羅傑斯整個人給赤劍的衝擊力給撞飛，直飛向他身後的守護者戰隊眾人那兒！

然而，這麼一記側旋擦出，竟然把赤劍反彈開去了！

還不止如此！

赤劍還包裹著一層薄薄的藍色煉能力！那是羅傑斯的煉能力！

羅傑斯把九意歸一反彈之餘，更是把這一招，變成了自己的大招！只是威力大大減弱至剩下不到一半！

可是，已經夠可怕了。

因為這一劍，直直反彈向草根戰隊的方向！

「中計了！」

不止是天佑和刑天同時在大喊，就連波波夫、葉群，三武侍等等，都沒有想過羅傑斯竟然會藏著這麼一招！

轟！

草根戰隊半數隊員覆滅。本來逾五十多人的戰隊，竟然被這一劍轟剩了二十多人！

當剩餘下來的草根眾人，在渾身是傷，頭昏眼花中勉強站起身來時⋯⋯他們又赫然發現，頭上正有無數法寶，在閃閃發光，露出了強烈的殺伐之氣！

「玄重正宗．全力進攻！」

玄重正宗要撿草根戰隊的尾刀了！

而黎強本人，則突然從回氣狀態中恢復過來！他手中的一把黃金長矛，全力刺出！

這一刺，甚至比起剛才弄傷羅傑斯的一擊，還要更強一些！

噗哧。

長矛洞穿了刑天的胸口。

「我應該早些就發現的！」重傷的葉群不忿地鎚打著地面，「既然玄重正宗完全不信任我們，甚至不敢在戰鬥回合中當著我們的面作休整，那麼在挑戰羅傑斯這麼高風險的大事，他們又怎可能會認真跟我們合作呢？」

「跟我們合作打羅傑斯，只是幌子！他們一開始的目標，就是我們！不！也許羅傑斯和黎強早就串通好了，他們的目標，就是要把草根戰隊滅團！」

計中計中計

等睇天佑暴走滅世

天佑會唔會有新招完勝佢地

有少少似蛭魔同高見的計中計中計

一人之力ko美國隊長同黎強

好賤格 激嬲天佑，比佢用一人之力虐殺！

屈機？

峰火連天訣

突然覺得小凡就出現 兩粒劍丹同果朵花仔應該夠出新招

唔記得講, 以上係350正評加更

點解有咁嘅計劃黑龍會唔知？

我覺得小凡仲勁過美國隊長

黑龍講明會歸隊

黑龍未講到野就比黎強收左皮啦

連續4日有文

乜唔係一路打一路比暗號天佑咩

愈黎愈覺得天佑廢
可唔可以變返真係屈機

鋪墊黎架姐，嚇我唔到嘅！

下下一拳超人咩

暖巴

今日冇

《重煉傳說》第444章．懊悔之火

奇蹟世代的隊長。奇蹟障礙的最後把關者。誓要打破帝京慣例提早奪得新生王的野心家。還有煉能力者補完計劃的強化之身，狂熱的意志。

這眾多名頭，加諸了羅傑斯一身，完全震懾住草根戰隊的眾人。

就連天佑和刑天都不例外。

由於羅傑斯營造出一個「他是一個太可怕的敵人」的形象，以至草根戰隊從那時起，就被內心的恐懼和忌憚影響了判斷。

在草根眾人心裏，他們絕對不想見到一個十足狀態的羅傑斯，不敗的羅傑斯，跟他們站在同一個戰場上。因為他的威脅實在是太大了！

因此，天佑和刑天都果斷出手，為的，當然是要強返羅傑斯，好掃除這戰場上最大的威脅！再加上有玄重正宗的合作，這應該是擊倒羅傑斯的大好機會了！

這是憑眾人的求生本能，所作出的合理判斷。

卻不是一個明智的戰術決定。

其實，草根戰隊在虛淵之瀑中，一直都是透過把對手滅團來直接得到升級合額，他們對於這個任務的「戰功」精算法，其實非常陌生，甚至完全沒有操作經驗。

他們忽略了一個重要，而且基本的計算：

草根戰隊的成員數目。

草根戰隊是由一、二、三隊合併而成，本來就差不多達到64人的滿編制了，後來又加入了波波夫白熊戰隊的精英，更是人員爆滿；只是後來因為中了史嘉麗的毒而退出的梁凱寧等幾人，以及藍雪琪離隊等，減少了一些人數⋯⋯

目前草根戰隊的成員總數，也多達五十餘人了。

即是說，草根戰隊在這個回合，其實是佔據著人數上的極大優勢。因為守護者和玄重正宗，分別只得32和26人罷了。

也就是說，守護者戰隊若要繼續把關成功，必需要砍掉草根戰隊近半的成員。

這麼說來，其實在這個回合裏，最應該被圍攻的，便是草根戰隊！

可是草根戰隊卻從來沒有考慮過這一點。他們使用的是最無腦的，「見人就打」的戰術。

有一個重要的原因，導致草根戰隊中計：

因為黎強的玄重正宗，在上個回合一開始，就提出要跟草根「合作」，把對付守護者視為首要目標，還說甚麼「這是「東方玄重」對決「西方玄重」的內部恩怨，草根戰隊不得插手」這種鬼話⋯⋯

這讓草根眾人心裏種下了一個印象：下一個回合的戰鬥，看來是玄重正宗和守護者兩大死仇的決一死戰，自己只是旁觀者罷了⋯⋯草根戰隊根本沒有想到過，自己會被當成針對目標！

當戰鬥開始之際，玄重正宗全力攻擊守護者戰隊，也是在不斷加強草根戰隊先前留下的印象，並讓他們更加疏於提防⋯⋯

而當刑天和天佑相繼出手，猛攻漸漸對羅傑斯產生效果之時，更是讓草根戰隊連最基本的事情都忘記了⋯⋯

圍攻守護者，甚至強返羅傑斯，都不是這個戰鬥回合所必需的。甚至可以說，這根本不是一個合理的戰術目標。

玄重正宗和守護者的人數已經不足，還要自相殘殺？那豈不是讓草根戰隊撿了個大便宜麼？只要保持清晰頭腦的人，都不會做這種蠢事。

在這個回合裏，他們唯一合理的戰術目標，就是要大幅削減草根戰隊的成員數目！

這種透過精算戰功值來控制升級降級的戰術，無腦輾壓的草根戰隊是不會的，但玄重正宗和守護者戰隊卻都是專家！

如此一想，守護者戰隊和玄重正宗會產生合作的想法，就絕不奇怪了。

再加上，草根戰隊在上一戰，把東尼和索爾戰隊同時強返，已令他們聲名大噪，甚至在會議內圈，都爆出了絕大的轟動。黎強從一開始就把天佑當成終極對手，他絕對不會不知道對方的厲害；而特朗普也肯定把草根戰隊的戰況警告過羅傑斯，告誡他不要輕敵了⋯⋯

不管玄重正宗和守護者戰隊是經過了商量，還是只是戰場上自然發生的默契也好，他們從開始戰鬥以來的每一個行動，都只是為了達致同樣的終極目標⋯⋯

那就是，擊潰草根戰隊！

羅傑斯和黎強到目前為止，有沒有用盡全力戰鬥呢？大概目前還不知道。可是羅傑斯在見識過天佑同學的九意歸一之後，卻是找到了可以讓草根戰隊防不勝防，瞬間滅團的絕好方法。

羅傑斯巧妙使用臂盾，把九意歸一反彈之餘，更把這一招變成自己的！

這可是說是羅傑斯壓箱底的大底牌！作為以暴力和巨大法寶為取向的西方玄重新生代表人物，其本命法寶的真正形態，竟然是偏向小巧，著重技巧運用的臂盾。

這可謂是「力巧兼備」最佳演繹！

天佑同學的赤劍，可是叩問過神木的，已成為了他靈魂的一部份，理應絕對不可能被控制得到的。

其實羅傑斯也不是控制了赤劍。

只是羅傑斯巧妙利用臂盾和赤劍的接觸角度，把赤劍反彈出去！而反彈之後的赤劍，是依著其往前衝的慣性而繼續飛行。由於九意歸一的威力實在是太強大了，一旦使出，就要爆發到底，即使天佑同學對赤劍有絕對的控制權，也是不可能在中途說收招就收招！

而羅傑斯在把赤劍反彈時，再在赤劍表面覆蓋一層自己的煉能力。這樣，就巧妙地把赤劍的威力，當成是包藏在薄薄糖衣中的炸藥般，當赤劍轟在草根戰隊的人群中時，隨即便把外層的羅傑斯的煉能力點燃起來，再造成大大的爆炸！因此在系統判斷方面，這一招便被當成是羅傑斯的攻擊。

羅傑斯運用煉能力之「巧」，完全不像是傳統花旗分校強者的風格。

這就是特朗普透過「煉能力者補完計劃」，對羅傑斯進行了改造，把他本來的缺點得到了「補完」！

然而，即使羅傑斯這一招「守護者之盾．返」有多厲害，經過反彈飛出的赤劍，威力至少被削去一半⋯⋯要是這一招是光明正大地轟來，或許刑天加上葉群，就能夠完美擋住了。

這一招之所以對草根戰隊造成極大傷害，是因為其出奇不意！

沒有人想到過，天佑哥的赤劍，竟然瞬間就變成了羅傑斯的殺招！就連葉群，波波夫等人，對這一招都是完全來不及防備，下一個眨眼，就被猛然轟至飛退倒地，渾身是傷了。

「可恨啊！剛才天佑他出手稍有遲疑，應該是察覺到有不妥了！我是不應該催促他出招的！是我害了大家！」

刑天看到草根戰隊瞬間被滅了一半，心裏自責不已。

還沒來得及想該怎麼補救，玄重正宗更是趁火打劫，從千手金身借來祭出的法寶，在草根戰隊頭上滿天飛舞！

「嗚呀！」

「玄重正宗！你們這班卑鄙小人！之前還一直跟我們說甚麼合作，豈知道說翻臉就翻臉，比翻書還要快！」

玄重正宗這一輪急攻，當場就撿了不少尾刀！之前被羅傑斯借赤劍之力轟至重傷的，都被這些金光法寶強返了。

接下來，黎強還親自出手，撿了刑天的尾刀！

刑天不可置信地盯著黎強，粗口也來不及爆出，身影就消失了。

天佑同學完全呆住了。

他只不過是做錯了一個決定：他沒有順從自己內心直覺的警告訊號，而選擇強攻羅傑斯⋯⋯他對赤城劍訣太有信心了，尤其是這一路走來，完全沒有人能夠抵擋這一劍，這讓他產生了一個強烈的想法：只要使出赤城劍訣，沒有解決不到的事。

而如今，能夠破解九意歸一的對手出現了。

還不只如此，羅傑斯還是連消帶打，借他的九意歸一，把草根戰隊轟了個半隊全滅⋯⋯

再加上，本來是合作關係的黎強，如今竟然在對草根戰隊趁火打劫⋯⋯

天佑同學平時雖然嘻嘻哈哈，做事和戰鬥很多時都是隨心意行事，難聽點說就是無腦⋯⋯可是，他要是想動腦的話，腦筋還是好使的。

他把前因後果連結起來，就輕易得到了這個結論。

「我們被黎強和羅傑斯陰了一把！」

草根戰隊在全員重傷，刑天被強返之下，現在還要受到玄重正宗的全力猛攻⋯⋯

而守護者戰隊那邊，為了爭搶戰功，他們的隊員也是各自祭出法寶，轟出魔法，企圖輕鬆強返那些僅剩下一口氣的草根隊員⋯⋯

草根戰隊，一敗塗地了啊⋯⋯

天佑同學的內心，燃起了一把悔恨之火！

這股怒火，從來沒有燃燒得那麼熱烈。

親眼看著有如親兄弟姊妹的隊員們，因為對手的陰謀詭計得逞，而逐一被強返？草根戰隊的每一條性命，都是天佑同學的逆鱗！這些兄弟姊妹，連一個都死不得，更何況⋯⋯現在是一把一把的死去？

天佑同學召回了赤劍！

可是，羅傑斯的星條紋大盾，已經重新祭出，擋在前面。盾身還是特別加厚，完全沒有之前若隱若現般的不穩狀態。他早就在凝神戒備著天佑同學的報復了。有這一面大盾在，想要傷害盾後的守護者戰隊？難矣！

至於玄重正宗，根本不理你的，現在最重要的，就是要多強返幾個草根隊員，戰功要緊啊！至於天佑同學的報復？他們有黎強哥在，大不了兩人單挑打個平手，他們怕甚麼？

天佑同學，在這個戰場裏，變成了被孤立的寡人。

「吼⋯⋯！」

玄重正宗的薄伽丘，正在驅使一柄黃金大刀，瘋狂地追殺著三武侍中的小妹妹夏榮！只見夏榮已經是油盡燈枯，「哇！」地一聲，她的腳踝扭到，摔倒在地上！

黃金大刀誓要把夏榮砍成兩段！

「哇哈哈哈！」

薄伽丘正自殺得性起之際，卻突然感到一陣天旋地轉！

在他眼中，最詭異的事情發生了。

好像整個世界，都被卷進一個霸道到極點的漩渦當中！他的雙腳已飛離寶蓮要塞，在隨著漩渦在空中不住打轉！

薄伽丘從來沒有經歷過這麼強烈的向心之力。

就在他還在拼命催動浮空之術，好穩定自己身影之時，赫然在他面前，一隻近乎透明，弱到不堪的紫金色大手，正無視著漩渦之力，朝他飄過來。

砰！

薄伽丘像是流星般的劃過天際⋯⋯轟隆！最後重重被轟在平台邊緣的結界上，強返。

冇啦

美國隊長同黎強 天佑快d ko 佢地

睇完好似無睇咁
你知，我知，單眼佬都知道佢會發火，點解唔直接開拖
仲要前面整個上回提要咁既內容

今日呢篇真係好悶

聽日正式開拖 天佑殺唔晒佢地就唔贏唔到

一個人殺哂5x人

略嫌太多好似今日呢啲咁嘅過渡段 如果係想交代返重煉強者睇佢地打嘅情況冇問題 但今日呢段對劇情推進毫無幫助可言 個人認為想帶出天佑嬲 一兩句真係可以 用一整篇文嘅話會感覺好拖 觀眾會寧願想直接入戲玉多過依家咁樣

個故越長咪越好賺

明顯寫嗰日未諗到點反勝

想買vip
重煉vip講到邊

好想睇天佑魔化

0推進劇情 如果呢段入左書 只會係曬左d篇幅 而唔會令到讀者睇得舒服

大家仲話暖爺dum劇情只係你哋未有覺悟

情節好正
不過我覺得弱到不堪呢四隻字成日破壞咗讀者想像力，
往往打得起勁果時，
見到呢四隻字即刻無晒癮。

姐係dum劇情依樣野陸續有黎定點？

應該係未有會係咁比佢dum既覺悟

唔知天佑會唔會出專破法寶果條魚屌打黎強咬爆曬佢所有法寶同千手金身呢

好耐冇用個條蠱惑隱形繩

感覺呢給幾章入左書度會好唔連貫
上章比人滅團，今集開頭無必要故事重溫

推一推先
同意上面巴打講嘅嘢

《重煉傳說》第445章．拍死玄重正宗！

夏榮就跟雪炫和其他草根戰隊成員一樣，陷入了玄重正宗和守護者戰隊所佈下的圈套之中：她變得太過專注於攻破星條紋大盾的進度之上，以至於對自身的防禦，是完全鬆懈了。

而幾乎只在一個眨眼間，轟然發生了一個大爆炸！

夏榮還完全搞不清楚是甚麼回事，當危險感和顫慄感湧上她的心頭時，自己就已經飛退倒地，滿身是傷了⋯⋯只見她手腕已折，提不起弓箭了；走路一拐一拐的，看來膝蓋也受了重傷⋯⋯

可是她仍然不放棄！

在連番狂轟猛炸之下，她跟雪炫和葉群等都走散了，在一片飛沙走石，泥水和血肉到處飛濺的戰場上，她企圖跟其他隊友集合起來，重組戰陣，可是她只能眼睜睜看著，熟悉的身影，一個又一個地在她的眼前消失！

「刑天哥！」

當夏榮聽到刑天也被強返的噩耗之後，她的心，整個涼掉了。

「滅團」兩字，驟然浮上了她的腦海。

草根三隊失敗也就算了，可是，難道連有天佑哥和刑天哥在陣，最強編制的草根戰隊⋯⋯也會有被滅團的一天嗎？

「㗅哇！」

在這個時候，小冥正在朝著玄重正宗的寶蓮要塞，發狂衝去！牠本來就是處在待機狀態，因為牠應該還欠天佑同學一隻怪，正要等他殺完了，才輪到牠的。

可是，牠莫名奇妙地，就被瘋狂痛擊了一番！牠都還沒出過手，就已經全身傷痕累累了。

冥鬼都有火！

小冥朝向比較接近的玄重正宗衝去，打算來個超級大報復，把看得到的混蛋統統吃光！可是，小冥才飛到一半路程左右⋯⋯

一根黃金長矛突然猛地刺來！

砰！

這一轟，就連天蜻翅的反應都躲不過去！長槍直接刺穿小冥的身體，兩根肋骨被轟飛！

黎強親自出手！

小冥眼中怒火更盛，天蜻翅狂拍疾飛，已把黎強視為了頭號目標！

「㗅哇！」

見這半身骷髏來勢洶洶，黎強完全不敢小看，猛地釋放出全部的力量！

只見黎強背後的千手金身，同時有十多件法寶浮空而出，來到了黎強的身前！

好似仲修理緊

黎強手一揮！

三件法寶同時向著小冥飛去！

每一件法寶，都跟強返刑天那一擊有同樣的威力！

黎強戰力深不見底！

嚓！

砰！

鏘！

在小冥加持了天蜻翅的高速閃避之下，三件法寶，一件擦過，一件彈飛，一件命中！小冥頭骨都給轟得出現裂痕，天蜻翅都缺了一截了，可是牠眼中的怒火，只有更盛！

天蜻十八斬！

你既不讓小爺靠近，難道我就不會遠距攻擊嗎？

飆飆飆飆飆飆飆⋯⋯！

這一輪快到讓人眼花瞭亂的猛斬，漫天都是弧型的斬影波動，誓要把寶蓮要塞轟個稀巴爛！

這寶蓮要塞也是反應機敏，在基底裝飾的黃金蓮葉全部飛出來，併合成好幾塊浮空的蓮葉護盾，能夠擋下多少就是多少！

轟轟轟轟轟轟轟！

這十八斬轟下去，把黃金蓮葉連連斬得飛射開去！而其中有一塊蓮葉，連續擋住三發斬波，還「啪裂」一聲，爆碎了！

在這面蓮葉之盾後方躲著的玄重正宗等人，都霎時呆了。

這件據稱某位玄重派大能者傳授給黎強的大法寶，竟然受損了？

幾個蓮葉大盾，被連環斬至七零八落之後，斬波終於透入了寶蓮要塞自身！不過玄重正宗的隊員也不是擺設，各自使用由千手金身借出的法寶，抵住被削弱了一大截的斬擊餘波！

小冥狠招一出，就連玄重正宗，都要狼狽不已。

「㗅哇！」

小冥一招得手，爽了！

而牠的天蜻十八斬，是可以連發的！

再來一記！天蜻十八⋯⋯

就在此時，黎強雙目精光一閃！這眼神好像在說：就等你完全重覆的第二招！

千手金身光芒大作，八條菩薩臂膀同時閃光，各自祭出了手上的一道看不出名堂的法寶來⋯⋯可是，八件法寶組合起來，就見威能了！

金光一閃，「咔嚓！」一聲，小冥的天蜻翅，頓時被一把大大的黃金大鎖，給鎖在一起了！

八合鎖！

「㗅哇！」

小冥正在全力揮動天蜻翅之間，突然感到身後有一股強大的力量，把牠的雙翅完全鎖死了。這就好像一隻蜻蜓，被人用兩隻手指頭拈著翅膀似的！

別說天蜻十八斬斬不動，就連飛都飛不起來了。

砰！

小冥在高速飛行之間，驟然狼狽摔倒地上，還一直向前拖出一道深深的泥痕⋯⋯

黎強此時不趁機打落水狗，還等幾時？

黎強身後的千手金身，不斷飛出金光法寶！一輪十幾件法寶射完了，就祭出第二輪、第三輪⋯⋯反正千手金身的法寶，多的是！

各種黃金兵器，一件又一件地插在小冥身上！「㗅哇！」小冥被越打越怒，雖然翅膀被鎖，還是繼續掙扎向前！

眾妙三連擊！

可是，小冥的套路已被黎強看穿！黎強是智將型煉能力者，正好勀制小冥這種無腦型的，只見千手金身又再閃出金光，一把黃金手銬，把小冥的粉紅雙拳綁住了！

「㗅哇！」

小冥的雙拳，可是會放出閃雷的！

眾妙三連閃雷擊！

轟隆！

小冥在被重重壓制之下，仍然把寶蓮要塞上的人狠狠雷殛了一把！

黎強也有火了，黃金法寶加速飛出⋯⋯

在經過黎強四、五波的攻擊後，小冥身上插滿了黃金兵器⋯⋯

最終，在距離寶蓮要塞僅剩下十米不到之下，小冥終於「砰！」地倒地了！這麼長的一段解說，說來還只是幾個眨眼之間的事⋯⋯

黎強以一貫的冷靜，和法寶的針對性，擊倒了已經先行受傷，再加上怒火中燒只懂猛衝的小冥。

「小冥！」

夏榮眼睜睜看著小冥不敵黎強⋯⋯「從沒見過小冥被壓制成這樣⋯⋯」

「哈！這不是還有一個掉在地上的戰功嗎？被小爺撿到了！」

薄伽丘發現了夏榮之後，隨即祭出他的黃金大刀，展開瘋狂的追斬！夏榮手腳均扭傷受創，行動都不便了，對這番追殺根本毫無應付之力，勉強閃躲了兩、三趟之後⋯⋯

「哇！」

夏榮腳踝扭傷，摔倒在地上！

眼看著黃金大刀，就要當頭朝著夏榮劈來之際⋯⋯

「主人！救我！」夏榮絕望地呼叫著⋯⋯

突然，天上刮起了大風！

是非常、非常強烈的大風！正當夏榮那纖薄的身子，快要被大風吹飛起來的時候，一束枯黃的草根，自平台地上突然飆長起來，穩穩地卷住了她的腰肢，把她牢牢綑緊在原地。

然後，夏榮聽到剛才那個追殺她的薄伽丘，在發出怪叫聲了。

「甚麼回事？哪裏刮來這麼詭異的大旋風？就連浮空能力都抵抗不了？」

沒錯！這不是普通的大風，是尤如超級龍卷風般，會把人吸向風眼的「漩渦之風」！

由於夏榮是屬於草根三隊的，因此她從來沒有見過這道漩渦。

「這到底是甚麼？有人觸發了官方設下的系統障礙嗎？」夏榮還以為這是帝京官方為了增加關卡難度而加入的效果！

她完全不相信，這種妖孽般的手段，是出自同屆同學的手筆。

因為她親眼看著，就連玄重正宗的寶蓮要塞，都漸漸被這道大漩渦吸扯過去了⋯⋯即使整個要塞金光大作，似乎在企圖極力掙脫，看來都是無用！

寶蓮要塞在劇烈晃動著，上面的人們不是原地摔倒，就是甚至被甩出要塞，被旋風一下卷走⋯⋯就連李榮和薄伽丘都不例外，他們都被甩飛出要塞之外，在空中被吹飛得不斷翻著筋斗⋯⋯

而在另一邊的陣營，那一面彷彿無法搖撼，不能被攻破的星條紋大盾，竟然⋯⋯在搖搖欲墜，有漸漸被漩渦之力吸扯飛去的傾向！

羅傑斯再也沒有空閒去梳理他的西裝頭了。

夏榮心裏滿是疑問，她心裏想：官方怎麼又在屈機，難道想讓這裏的三個戰隊全部滅團嗎？

由於夏榮身旁附近的碎石土堆，甚至地上的湍流水花，均一概被這大漩渦牽引吸走，視野因而變得清晰了許多⋯⋯

就在夏榮的不遠處，葉群正坐在地上，呆望天際，跟她一樣露出了難以置信的表情；

夏榮環顧一圈，發現了原白熊戰隊的波波夫和木田圭佐還在附近⋯⋯她也看到了智孝和雪炫的身影！雖然看來受傷有點重，但至少命還保得住！不過除了寥寥可數的強者之外，草根戰隊似乎沒剩下幾個人了⋯⋯

不過，只要是殘存下來的草根隊員，都是同樣地被草根保護著，並沒有受到漩渦之力所影響⋯⋯

「難道系統在偏心我們草根戰隊？不可能的！⋯⋯那唯一的可能就是⋯⋯」

「這是天佑哥的拿手好戲，草根訣配合小虛淵之手！好棒！」

喊話的，是從團戰第一階段就一直跟隨著天佑的陳大星！他當然見識過小虛淵之手和草根訣的威力了！

「原來這是天佑哥的大招麼？」

夏榮以及未見識過這些大招的葉群等人，都同時猛地扭身，調整身上綑著的草根，勉強伸長脖子，往漩渦的核心方向看去⋯⋯

只見一個他們都無比熟悉的身影，正在以單膝跪下來，一隻手按住了地面。

吞噬一切的漩渦，就是以這個身影，作為驅動的核心！

「吼⋯⋯！」這個身影，在不住地咆哮著，訴說著他的懊悔和憤怒！

他所鑄成的過錯，就要用這一隻小虛淵之手來彌補。

只見玄重正宗有一名強者，已經就要撞向天佑同學了！

在天佑同學的背後，一雙紫金色的半透明大手，早已經預備好要大開殺戒了。

紫金大手弱弱的一拍⋯⋯

卻是拍出了震天般的可怕巨響！

砰！

只見這名玄重派的強者，被一掌就拍至狠狠撞飛，完全無視漩渦的吸力，直接激射在平台邊緣的結界上，「轟隆！」一聲，在變成肉醬之間，身影消失強返！

陸續有玄重正宗隊員，不由自主地被吸扯到天佑同學面前⋯⋯

砰！砰！砰！

飛來一個，就拍走一個！

天佑同學對付玄重正宗的隊員，就像是在拍蒼蠅似的，毫不留情，一拍下去就要你的命！

一名又一名的半天驕，甚至準天驕級強者，全部都變成了一堆又一堆黏在邊緣結界上的肉醬，慘烈強返！

就連薄伽丘這等副手級的強者，也不例外。

砰！

一掌拍下去，整張臉就即時變形，甚至碎裂了！還沒有命被轟到結界上，在空中就已經強返了⋯⋯敢追殺我們的夏榮BB？

然後，李榮也是同樣的遭遇！紫金之手「砰！」的一巴掌，狠狠把他拍落在地上，拍得他重重撞地後再反彈上來。不過此人也夠硬的，這還不死！

砰！

再賞一巴，這下他擋不住了，整個人如流星般飛去，轟在結界上，又是慘變肉醬！

「平民版藍雪琪」孫玥又如何？

紫金之手把飛來的孫玥抓住之後，模式變成了工蜂打，非禮一番之後，再隨手丟掉！至於其他女性對手，也是作同樣處理⋯⋯

還是不捨得打女人啊！

這還只是僅僅兩、三分鐘的事，天佑同學左一巴，右一巴，已把玄重正宗拍死得差不多了⋯⋯

還有黎強！

我唔知暖巴點睇啲畫
不過我睇到購買意欲係零

慢慢玩殘黎強

仲有美國隊長

劇情推進咗殺多咗兩個人

x2 應該好少香港人會接受到

唔通暖巴市場唔係香港

等睇小冥食曬佢地落肚

真心講句，又話黎強勁到仆街，講到寶蓮要塞點硬點勁，點知淨係識執死雞，一招九意歸一連有結界擋住都可以震到副手瀨屎，重要連小冥都可以攻入到，最後重要祭出成抽法寶先制得住小冥，似乎東方玄重本身班人都唔係勁，借住西方玄重個朵先搵到食

今日呢篇我覺得又好好睇，見到天佑嬲撚到震要爆，咩單手㩒地吸人過黎啪啪啪，想像個畫面都起雞皮

同琴日比

有無諗過係天佑太勁

其實我唔明點解小冥一直唔再用藍邪毒
第一次打索爾唔用，今次畀美國隊長咁打又唔用

好似天佑同佢講過唔到最後都唔會用，心裡面始終當全部人都係同學

好似

同埋 好似係消耗品

之前煲到小冥點勁點勁，打硬野下下輸，
話佢輸智力，佢主人又係下下大聖人
次次俾人裝彈弓先會醒
好似睇緊叮噹咁

天佑用就係，小冥好似唔係
另一個原因係，用毒者要上交解藥，不過藍邪無藥可解，而且好似係違禁品

係唔可以比人知 好似係會比人追殺

佢話要加印添

天佑勁咁當然
但講得難聽d，成隊玄重正宗隨時連一個大仲馬都不如啦
當日大仲馬被追廢左修為以鬥氣一級水平係小虛淵之手一戰(當時隻手無咁勁加上天佑有點放水)都打低成半草根一隊成員，重要係半無漏結丹果隻

睇個勢玩完一輪小虛淵之手，座寶蓮要塞都差唔多收得皮

話說黎強係咪一次絕學都用過

好型

黎強好似吉爾珈美什
係咁射寶具

差唔多成十年前睇暖大藍眼開始睇網絡小說 估唔到十年後既今日重煉仲寫緊

變條紫金巨撚出來 屌死班人

係都屌女

好邪惡

再補充一點
小虛淵之手vs玄重正宗
一個煉器新手對煉器大派都可以差唔多秒殺曬成團人，就睇到東方玄重班人唔係勁啦
重有就係葉群係早期的傑作，第一年的修練學季就攪掂曬六年課程同妙韻一滴
最後就係羅傑斯一招連消帶打ko半團草根
加加埋埋點睇都係東方玄重本身唔係勁

可能暖巴一開始就係想寫一個勁過普通人但又唔係好勁但又要裝假狗的偽君子角色

我好似睇緊分鏡咁

睇番呢到唔係好慣
太慢

會唔會要再打小凡

講其他人就講得咁激烈 反而主角就咁簡單一巴一個

會
仲打得好好睇

重有一點，講返最近釋黑龍被玄重正宗強返，都唔係一野就攪掂，重擋左幾輪有寶蓮要塞加持的攻勢，就知東方玄重實力都未必係強者,煉制法寶叻唔代表用得叻同打得，如果無左要塞加持，好可能都見唔到奇蹟障礙，按照要塞的防禦水平，製造者的煉能力水平同氣運明顯遠遠比草根戰隊低......

屌 以為咁早有文

推post等文

人手置頂

《重煉傳說》第446章．劈開狗屎餅

此時，黎強仍然鎮守在寶蓮要塞的中央蓮台上，勉力操控著這件大法寶。看上去他的表情絕不輕鬆，就連頸筋都現出來了，拼命地催動著寶蓮要塞，妄圖利用它來脫離小虛淵之手的吸扯之力！

「痴線！竟然連寶蓮要塞都被壓制住了！」

就是黎強，都忍不住爆粗！

這寶蓮要塞是甚麼名堂？在黎強的眼中，這是品位遠遠超過了新生王這個層次的極上法寶，若不是碰到羅傑斯這面大盾，他都不想拿出來使用，怕有失這件大法寶的身份！

可是現在到底是甚麼回事？

你區區一個香山來的無名小子（謎之音：你還不是一樣？），就憑這看來弱到掉渣的漩渦類技能，竟然⋯⋯竟然把這件大法寶拖住了？

有可能嗎？

若是黎強知道這小虛淵之手的底細的話，大概他即場就會被嚇得噴出鼻涕來！

其實，這小虛淵之手其實並不是單純的技能，嚴格來說，這是一項「法寶威能」！

那件法寶是甚麼？

虛淵茶銅。

別說黎強這種小傢伙了，若是那位送出寶蓮要塞給黎強的大能者，聽說了有人把虛淵茶銅（透過撲克鐵烙）濃縮提煉出來了，大概這位大能者，也會震驚到噴鼻涕的。

甚至連天佑同學本人，都有可能低估了小虛淵之手的真正威力。

作為天佑同學第一門啟發自本命天賦的技能，其實他並未真正把小虛淵之手發揮至淋漓盡致，還在摸索階段。

例如天佑同學就曾經把小虛淵之手加乘在風火輪戰陣之上，衍生出「虛淵風火輪」，讓風火輪戰陣驟然得到了大幅的升級。不過為了讓隊友們在漩渦環境下自由發揮，天佑同學當然是把漩渦之力大大地收歛了，並沒有發揮出最大的力量⋯⋯

可是，若是把小虛淵之手，當成是純粹的攻擊手段呢？

哼哼，其威力，就完全不是同一回事了。

再加上這些日子以來，天佑累積不少實戰經驗，自然成長就已經快速得讓人睜大眼伸舌頭了；還沒算上他在一路上還在不斷煉化著凝丹石，正在漸漸向著第二結丹之路前進呢！

更加上，天佑同學此時正在徹底的怒氣爆發當中⋯⋯

他現在使出的小虛淵之手，可謂是有史以來最強，甚至以後能不能再使出同樣的威力，也很成疑問了！除非天佑同學的修為又有大突破吧。

寶蓮要塞的威能再大，也逃不過這界限突破了的小虛淵之手！大要塞在緩緩被扯入漩渦的中心，未幾，天佑同學跟黎強同學，就進入了可以彼此眼神對視的距離了。

「黎強，你身下坐著的這一大塊狗屎餅，我看不順眼很久了！」

黎強看了看身下，一時間還以為自己真的坐住了一塊狗屎餅。他眨了眨眼睛，才曉得天佑所說的是他的寶蓮要塞！

褻瀆啊！

就連永遠都平靜無波的黎強，此時也被激怒了！

「你敢說寶蓮要塞是狗屎餅？你知道這件大法寶的主人是誰嗎？」

「哼，我只是知道，要是你所說的那位大人物，沒有為這塊狗屎餅買保險的話，那他很快就會後悔得要死！」

天佑同學把赤劍祭在兩隻紫金之手的中間⋯⋯

而紫金之手，則是隔空作出了握住赤劍的動作！

那就是說，天佑同學要利用紫金之手來祭出飛劍了！

「赤城劍訣．九意歸一！」

九道劍意疊加合一的紅色劍光，更加持了紫金之手的威力！

紅光劍影斬了下去！

轟隆！

寶蓮要塞被斬成了兩截！

黎強在最後關頭之前，還一直死死黏在寶蓮要塞的中央蓮台上，想要為救回這件法寶盡最後一分力氣！可是，當見到天佑同學竟然利用紫金之手加持在九意歸一之上時，他不得不果斷放棄了！

趁著赤劍斬落在寶蓮要塞之際，黎強猛地一躍，踩在一塊黃金滑板上，浮空而起！

他的手中，已閃現出一柄黃金大斧！

「敢毀我的寶蓮要塞？即使拿出你的十條命來，也不夠賠我半座！不過⋯⋯你只要死一次就夠了，在我的腳下，看著我加冕新生王吧！」

黎強不惜放棄寶蓮要塞，就是要尋求天佑同學的一劍仍在劈下之際，所露出來的剎那空隙！

黃金大斧朝著天佑同學的脖子，橫劈而來！

這一斧揮出的時機，不可能掌握得更好了！

你最厲害的紫金之手和赤劍都未能召回，就看你怎麼擋住我這一斧！

天佑同學嘴角微微往上勾⋯⋯

他竟然⋯⋯伸出了自己的空手來？

天佑企圖以一隻空手，去接住鋒銳的黃金斧刃！

瘋了！

就連城府極深的黎強，都想不到天佑為何要空手接斧刃！這無疑就是自殺的行為啊！這一斧，即使是加里寧水晶塔，都不可能擋得住的！

就在天佑同學的掌心，接觸黃金斧刃之際⋯⋯

「峰火掌心蓮！」

黃金大斧驟然被一道青白之火猛地焚燒！

這青白之火，霸道到難以想像！

這一燒，竟然在霎眼之間，把黃金大斧燒至連渣也不剩了！

「嗚！」黎強抓住心砍，狀甚痛苦。這個情況，跟剛才小冥把寶蓮要塞的蓮葉打爆，完全不同。寶蓮要塞畢竟是借來之物，即使被斬成了兩塊，黎強本人最多就是心疼罷了；可是，這黃金大斧出自千手金身，而千手金手，可是黎強的本命法寶！

本命法寶受創，黎強本人當然會受傷！

「竟然敢毀我法寶！你知不知道，我為了祭煉出這千手金身的眾多法寶，付出了幾多的代價！你竟然給我毀掉了一件？」

黎強也打出真火來了！

雖然剛才被青蓮火這麼一燒，他的手掌也稍稍受到了波及，嚴重燒傷。可是這受傷帶來的疼痛，卻是把他徹底逼出極限來了！

而與此同時，黎強也看出天佑有點氣力不繼了。

峰火掌心蓮使用過一次之後，已是稍呈虛弱，蓮瓣都閉合了一半；就連天佑同學本人，也是面色稍稍變青⋯⋯雖然天佑同學已經變強了很多，可是這峰火掌心蓮的消耗，對他來說還是太大了。

要催動峰火掌心蓮，只有神木之力是不夠的，還需要有結丹級別的爆發性的力量！比喻上來說，滔滔不絕的江水，還是不夠，需要的是瀑布瀉下般的強大衝擊力！

「比耐戰力，你又怎麼及得上我的千手金身？」

黎強煉能力爆發！

好一批的金光法寶，同時祭出，向著天佑猛地疾來！

「這一波，堂堂二十八件法寶齊發，看你能夠燒得了幾件！你這條命，我志在必得！這一戰，不只是新生王的勝負，更是決定了在以後漫長的煉能力者生涯裏，誰註定永遠踩在對方的頭上！」

這二十件法寶，每件都有著跟黃金大斧相若的威力。

再加上黎強和天佑兩人的距離，不到十米，在如此短兵相接的情況之下，這一波猛攻，根本是防不勝防的！

天佑同學咬一咬牙！

「燃燒九座道台！」

再打一張底牌出來，強行把峰火掌心蓮再多綻開一次！

掌心蓮完全綻放成蓮花形態！

一柱大腿粗細的青白之火，猛然飆出，直指黎強！

「怎麼可能！」黎強顯然沒有想過，天佑還可以連續使出這同一招兩次！而且，這第二次使出的威力，比起第一次要強大許多！

篷！

青蓮火噴射燒過之處，黃金法寶全部被引火焚燒！即使只是擦過也好，火種黏在法寶上，就是止不住地燃燒，本來來勢洶洶的這些法寶，都是一柄柄地「兵！兵！」落地！

黎強眼看著青蓮火就要燒到他本人，和他身後的千手金身了！

「千手金身不能毀！」

在最緊要的關頭，黎強竟然收回了千手金身，然後讓自己的血肉之軀，撲向這一柱青蓮之火！

轟！

毫無懸念。

黎強強返！

天佑同學還沒打算就這樣完結！他把目光，放在另外一個方向。

星條紋大盾！

此時，這星條紋大盾雖然正在大幅搖擺，好比風中之殘蠋，可是卻沒有像寶蓮要塞那樣，被小虛淵之手的吞噬之力漸漸拉扯過來。

竟然跟小虛淵之手勉強打成了平手？

除了羅傑斯使盡吃奶之力頂住之外，還有在後方死命拉著羅傑斯，跟他一同抵抗著漩渦吸力的戰隊成員們！

別的不說，這個戰隊的團結程度，真的非常高！

戰況形成了膠著！

羅傑斯喊道：「天佑同學，不好意思了！剛才玄重正宗被卷入你製造的漩渦中時，我們也在背後悄悄撿了一些尾刀，強返了他們幾個人⋯⋯現在守護者戰隊的總戰功，依然領先著草根戰隊兩分。」

不愧是對任務規則最為了解的精算專家。

「可是，我們現在已經合力抵銷了你的漩渦之力。戰鬥回合即將結束，若是你沒有扳斧可以從我們手上搶得兩分，結果還是守護者戰隊的勝利，奇蹟障礙的勝利！難道你們以為這次降級下去，我奇蹟世代的隊友們，還會讓你輕輕鬆鬆地再次挑戰我嗎？」

羅傑斯挑釁道：

「天佑同學，再施展一次你最強的手段吧！你剛才那招「九意歸一」，配合那一雙紫金色的大手作出加乘，不是很厲害嘛？最強之劍，對決最強之盾，就以這一招，來作為這個回合的尾聲吧？」

天佑冷笑一聲。

「我為甚麼要受你的言語控制？」

天佑同學收回了小虛淵之手。

他雙手親握赤劍，然後聚歛煉能力⋯⋯

「要讓你們滅團，我還有很多方法！」

赤劍劍柄之上，異族原石閃出一道黑芒！

老朋友你好

寫左11年的重煉終於出書

我都好期望藍眼都會實體化

目前的黎強係趕唔上天佑的成長速度, 所以喺天佑狂升呢的時候, 對比黎強唔太勁...我會喺第二部多探討呢個問題...分析吓黎強和天佑的差別...

天佑終於用腦 岩啊屈左咁耐要跌下先得

黎強 下個到美國隊長強返

如果可以繞過系統保護，打到佢哋返現世會仲開心

利申雖然我知第一季一早完咗

其實都唔使特別寫啦，要寫都寫大仲馬同藍雪琪啦，重有就係開菜館果位姐姐，回憶篇寫下就ok,最好就安排埋葉群同場，要再開拖就唔好啦

黎強佢本身就唔係最強，佢強係煉器的方法，但就最缺乏法寶本身的本質認知，自身基本修煉同使用上的創意，羅傑斯同花旗分校就知自己特點同弱點去做針對咁練，睇下人地玩個盾都玩到出神入化就已經知，另外就係最缺乏人情味，人地草根同守護者真係一條心，黎強就攪小圈子，打八次守護者都輸都唔係無原因，再過十零篇就應該睇到千手金身被爆體，咁大打擊對一個煉能力者之後的身涯會有好大影響，尤其係攪開小圈子的人

如果後面可以睇到黎強被小冥食左落肚就真係幾舒暢

又係時候玩瞬移

Speed up speed up

正，究竟千手金身有咩秘密

即係證明左黎強無左千手金身就唔使打落去

黎強似係長期對手 應該唔會咁快收皮

小煩幾時再出場

小凡同追

個追之後仲有份玩？

吸返357千個人都應該上得到去嘅

新毒留名 兩日追晒

兩日追到400幾咁多

太上癮 碰啱呢排放長假 同佢死過

好耐無上過黎
都係好好睇
不過真係要儲埋一次過睇會好好多

追冇架啦，本命天賦把刀冇左

Live

種未有

仲=人中

文呀，同我斬撚死羅傑斯

係斬都斬小煩先啦

輕輕一推等睇

人在哪

食飯先無文

暖巴，文呢

《重煉傳說》第447章．看著我到最後！

赤劍劍柄中央，詭異黑芒一閃。

「咦？」

下一個剎那，天佑同學就已經出現在星條紋大盾的面前！跟羅傑斯面對著面！

兩人都同時露出了驚訝的表情！

天佑同學心裏想：「為甚麼我的異族原石，無法瞬移到這面大盾之後？我明明是想要亂入到守護者戰隊的人群中啊？」

企圖利用異族原石的異空間撕裂，亂入到守護者戰隊的人群中，再來一個「無雙」！只要成功，守護者的大隊瞬間就將被清空，那麼草根戰隊在這個回合就是贏定了！

這麼陰險狡猾一招，可是天佑同學難得用腦袋思索了很久，才想出來的！

可惜，戰術失敗了。

難道這星條紋大盾，恰巧有應付異空間撕裂的手段？

羅傑斯的驚訝，不比天佑同學來得少。他道：「⋯⋯這是異族原石？你得到的是「正石」？」

天佑同學更為震驚，怎麼羅傑斯也知道異族原石？還說出了連自己都未聽說過的名詞：正石？

「正石？甚麼是正石？」

羅傑斯當然不會替天佑同學作解說吧。

「就是吃我一拳的意思！」

羅傑斯騰空了一隻手來，爆量肌肉轟出一記直拳！

這一拳竟然透出星條紋大盾，直接打在天佑同學的腮幫子上！

砰！

拳頭擊中，轟出了一聲可怕的巨響！天佑同學被打得整個上半身大幅扭曲過來！若不是他及時用草根訣綁死自己雙腿，恐怕就要被擊飛到撞在平台邊緣了！

「天佑哥！」

葉群等人，都沒想到羅傑斯這看來沒有甚麼名堂的一拳，竟然擁有如此強大的破壞力！

可是想想也合理，身為奇蹟世代的隊長，怎麼可能只是駄著個大盾被挨打呢？羅傑斯肯定是有攻擊手段的，而且根據他的戰鬥風格，他把殺招藏得越深，使出時就越有效果！

就連以蠻力著稱的波波夫，都為這一拳的威力而大感意外。

「他的力量，可能比浩克更強啊⋯⋯」

木田圭佐也在搖頭：「草根戰隊完了。天佑的身體素質不是很強，這一拳，他是完全不可能捱得住的。」

只見天佑同學維持住被打到身體扭曲的模樣。

羅傑斯的拳頭也沒有收回來⋯⋯

不！是收不回來！

羅傑斯正在往後使勁，想要收回拳頭，至少把露出來的上半身縮回星條紋大盾之後啊！可是他做不到！

因為他的拳頭被卡住了！

天佑同學慢慢恢復了站姿。

只見在他的臉頰前面，被十多雙的勾毛利腳，結成護網保護住了！

鐵尺蜈蚣甲！

可是，為了要擋下這一拳，還是要付出代價的！好幾條的勾毛利腳，都被鐵拳轟得有點歪了，而且這一拳在被大幅卸去力度之後，最終還是穿透了蜈蚣甲的防護，打在天佑同學的腮幫子上。

天佑同學被打到流鼻血了。

這還不及蜈蚣甲損壞而造成的心疼啊。

然而，幸好有蜈蚣甲卸去了拳力，天佑同學才撐得住！

「輪到我了！」

天佑同學先前已經爆過種，峰火掌心蓮是再也無法使用了。兩人距離如此接近，羅傑斯都擺出直接打肉搏戰的姿態了，天佑同學還不奉陪？

天佑同學一拳反擊過來！

用拳頭？

「天佑哥看來被煽動了，我從來沒見過他用拳頭打人啊⋯⋯」葉群非常擔心。

碰！

這一拳打在星條紋大盾之上，痛得天佑同學直喊媽媽！

「喂！不公平啊！怎麼你的拳可以透過大盾打到我，我的拳就不可以？」

羅傑斯把白眼翻到了天上。「要是你的拳能夠透過來，那我的盾還有甚麼作用？」

「那也是⋯⋯」

羅傑斯再來一拳！

轟！

又是同樣！天佑同學被轟至腰都扭成270度了，但是雙腿的草根訣把他綁在了原地，加上蜈蚣甲又替他卸去了大部份的拳勁，仍然勉強撐得住！

天佑同學的一邊臉頰，完全腫起來了。

羅傑斯道：「你到底想要怎麼樣？你真的想要憑赤手空拳打穿我的守護者之盾？還是你想用激將法，騙我把守護者之盾收回來，然後跟你進行英雄式的肉搏？」

羅傑斯嗤然笑了。

「天真！我的臉雖然長得憨厚，卻不是傻子！我又不是哥薩克的波波夫，怎麼會做這種無腦的蠢事？」

波波夫坐著中槍了。

「天佑哥到底有甚麼打算？用赤手空拳，沒有勝算啊！」陳大星極之擔心。

「我們要對主人有信心！」高伊三武侍依然堅信著天佑同學的判斷。

「我也相信天佑哥。這一拳，就會逆轉的。」葉群的目光，也是無比堅定。

天佑同學怒吼一聲！

「我就是要徒手把你的大盾打穿！」

天佑同學一掌拍在星條紋大盾上！

神奇的事情發生了。

天佑同學的手，穿過了大盾！而因為羅傑斯正擺著張腿彎身的防守姿態，身子摀得比較低，所以天佑同學的手掌穿過之後，直接拍落羅傑斯的側額和眼睛上！

滋！

「嗚哇！」

羅傑斯頓時痛得滾倒地上，按著自己的右眼位置，瘋狂慘叫！而且，他那梳得整整齊齊的西裝頭，竟然開始著火燃燒！

「甚麼回事？」所有人都看得懵了。

「天佑哥真的把大盾徒手打穿了？」就連死忠的葉群和三武侍，都幾乎不相信這件事情竟然就這麼清脆俐落的發生了。

由於這一招很少在人前展示過，因此在場的草根隊員，甚至是陳大星，都說不出是甚麼名堂來。

撲克鐵烙！

卡卡傳授給天佑同學的逆天法寶！

這撲克鐵烙，就連重煉強者蓋茲親手製作的結界，都能燒穿！這面守護者之盾再是變態，也不會達到重煉的層次吧？

天佑同學當然不會把撲克鐵烙的秘密說出來！他之前故意一拳打在盾上，又大聲喊著自己是「徒手」，也是在裝的。他雖然有無腦的傾向，卻沒有笨到把自己的底牌亮在頭號大敵的面前。

在所有人眼中，甚至連羅傑斯，都以為天佑同學是用徒手把大盾打穿的⋯⋯而且，這一掌還把大帥哥羅傑斯給毀容了！

這撲克鐵烙溫度高得難以想像，即使天佑同學已經把手抽回來，可是羅傑斯的傷口還一直在燒蝕下去⋯⋯

「好痛！好痛啊！這到底是甚麼技能？就連在花旗分校的資料庫中，也沒有這樣的一招！」

羅傑斯痛不欲生，不住在地上翻滾，根本連站都站不起來。

「這下子，應該再也無法反彈我的劍了吧？」

天佑同學祭出赤劍，直接使出大招。

「赤城劍訣．九意歸⋯⋯」

就在此時，羅傑斯突然停止了滾地，他抬起頭來。

「等等！」

他對著天佑同學，露出了一個猙獰的笑容。

「嗄⋯⋯嗄⋯⋯要是你有機會再上來挑戰我一次，我一定不會讓你好過的。我要讓你嚐嚐比我現在受到更厲害的痛苦。」

說罷，羅傑斯祭出了臂盾。

「天佑同學，看著我。這樣緩慢的死法，你見過嗎？」

臂盾在羅傑斯的脖子上，緩慢地劃過⋯⋯劃過之處的傷口，隨即鮮血噴射⋯⋯

「你、你為甚麼⋯⋯？」

「看著我到最後！」羅傑斯怒吼道。然後，他繼續保持著猙獰的笑容，繼續割著自己的脖子⋯⋯

此時的羅傑斯，鬼氣森森，氣勢逼人，最可怕的是，這樣的行為，既是超乎了常理，也猜不透其動機⋯⋯

這抹脖子的過程，持續了一分鐘有餘。羅傑斯幾乎把身上的血都放乾了，才觸發系統強返，身影消失⋯⋯

羅傑斯竟然在緊要關頭自殺了。

這是為了甚麼？

天佑被羅傑斯的舉動震驚得發呆了。

還是智孝首先發現了不妥之處！

「主人！羅傑斯在借自殺來拖時間！守護者戰隊的人已經開始退散了！」

「甚麼？」

天佑同學赫然抬起頭來，才發現守護者戰隊的成員們，原來趁著羅傑斯表演自殺的時候，就在進行無聲的分散和後退了！

「赤城劍訣．九意歸一！」

天佑同學二話不說，就是最強的一劍，直往正在退散中的守護者隊員狂轟過去！

轟隆！

太遲了。

其實就在天佑同學出手之前，他的腕錶，已經響起了回合結束的提示音。

九意歸一轟在系統結界之上，泛起了極大的震動！逾半守護者戰隊的成員，即使已經逃到了數十米之遠，依然被這一劍的餘波震至摔倒在地上，甚至有幾人還直接被震昏了。

可是不管如何，在休整期之內，所有攻擊都被當成無效了。

戰鬥回合結束。

就這樣結束了！

剛剛羅傑斯選擇了自殺，就是為了確保他自己的一分，不會被當成天佑同學的戰功。由於守護者當時只領先草根戰隊兩分，他自己的這一分，就變成至關重要了。

狂熱的羅傑斯，為了守住奇蹟障礙的最後一關，甚至可以從容自殺！這就是煉能力者補完計劃的可怕之處，讓煉能力者為了成全某個目標，變成隨時可以犧牲的棋子。

這種違反生存本能的決定，在正常心理狀態之下，沒有幾人能夠做到！

也因為羅傑斯讓人震驚的自我強返，結果只讓守護者戰隊被扣了一分，而草根戰隊⋯⋯則沒有進帳。

最終，守護者戰隊以一分優勢，成為了這個回合的勝利者。

玄重正宗，草根戰隊，降級！

打交都仲傾計？天佑仲話自己唔蠢

草根第一次降級

天佑真係on9，講咁多野把撚咩，即刻強返人啦

仲有就係點解成日寫到成隊啲人都咁on9
拖更咪講，會唔會係成隊人無留意到對家靜靜雞走人

大家有冇覺得等得好冇意義
一點鐘F5到宜家

全隊都白痴，無人識打黎強啲死剩種/兜去盾後打人

主角真係好廢

幾好笑

我覺得黎強重有保命法寶，可能係人仙脫皮都未定

天佑隨著既戰力上升 智力相繼下降

又真係估你唔到

美國巨腸九頭蛇黑化version

我覺得降級係好事，和應返最初被天佑老豆玩尻佢個情節同原因
最重要就係encore打尻黎強打到佢好似追咁永久收皮同打尻復仇者全隊

Push

做左vip都好耐無走上黎
留底左正評就去左紙言 重睇

剛剛拎左本書啦
準備又重睇

其實 個故去到今時今日
從來無寫過天佑係聰明

一直都係忽下忽下 屎忽撞棍
大氣運 加 絕對潛力值 太強

最慘係唯一有腦嗰個已經離隊砍掉重練

所以 其實都幾大獲

異族原石有七粒
每款唔同性能，好似marvel咁？

集齊七粒打大佬

唔係得五粒咩 放入手套架嘛
龍珠先有七粒

天地重煉

都係係連登先搵到討論劇情既巴打

其實我一直都好著緊
天地重煉 同 十世轉生海倫娜 有咩關係
好想暖兄 快d拆主線

重有刑天，智孝，葉群

《重煉傳說》第448章．四大奇蹟

勝負已分。

守護者戰隊的浮空平台往上升。

雖然他們這一戰勝得那麼慘，但為了守住奇蹟障礙的榮耀，他們在下一個回合，還是會選擇使用「讓半數隊員強返」的方式，策略性降級吧。

這樣的執著，想想都讓人覺得毛骨悚然。

而戰敗了的草根戰隊和玄重正宗，則是緩緩往下沉降，在返回到第十二層的途中⋯⋯

這才是草根戰隊的第一次降級而已。

「滋味真是不好受啊⋯⋯」天佑同學蹲在一旁，搖頭嘆息。

「主人，別這樣，你已經盡全力了。」夏榮道。

「對啊，其實剛才那一戰，分明就是主人已經戰勝了羅傑斯！不過是勝出了戰鬥，而輸了勝負罷⋯⋯」智孝道。

「主人不要氣餒，讓我們來為你好好療癒！」雪炫道。

三武侍隨即開啟了「療癒模式」：她們把身上破破爛爛的衣服換成背心熱褲，然後便黏到天佑的身上，替他按頭揉肩捏大腿，為戰鬥得疲倦了的主人放鬆緊繃的身體⋯⋯

雖然這樣只會令小天佑越來越緊繃，不過算啦讓他辛苦一點好了。反正在戰鬥中也沒有使用到他（？）。

只見三雙嫩白玉手，揉捏力度從淺入深，按下的點都是恰到好處，再加上少女幽香撲鼻，凝脂軟玉挨身，柔聲軟語撩人⋯⋯天佑同學心裏雖然仍在為敗戰而深深不忿，可是也就慢慢被三武侍的殷勤服侍，而被轉移注意力了⋯⋯

「太可恨了，居然在光天化日之下做這種事。」

葉群見三武侍毫不忌諱地跟天佑哥在作親密接觸，心裏又妒又氣。對於天佑哥，她是最受不得刺激的。她咬一咬牙，便是換上了儲物腰帶裏布料最少的一件衣服⋯⋯根本就是內衣⋯⋯然後便挺著胸脯，「天佑哥～～！」地去擠她的一席之地了。

一時之間，浮空平台上春光滿溢，一點也不像是戰敗者們的頹廢時間。

「咳嗯，請問是在哪裏排隊呢？」

強返歸來的刑天，才睜開眼睛，就見到這逆天級的閃光，差點沒被氣死。僅僅是跑過來諷刺一下，他也算是客氣的了。

「這裏被包場了，沒空接待閣下。不如選另外的按摩師吧？比如說⋯⋯波波夫怎麼樣？」葉群指了指後方。

「要不然汪小龍也是很不錯的。」智孝道。

波波夫又中槍，他除了翻白眼之外，也不知道該說甚麼好了。汪小龍則是擦了擦口水，當仁不讓地挺身而出：「刑天哥，小的很樂意為你提供服務！先來個大腿內側按摩好嗎？」

「我當場把你打死好嗎？」刑天道，他的煉能力值隨即飆上了天。

「⋯⋯刑天哥不要誤會，我不過是順著葉群和智孝她們，在跟你開玩笑的啦！」汪小龍道。不過看其他人側目的表情，他這一次大概是連海倫娜之淚也洗不清了。

被強返的戰友們，全部都復活了。所有人都是五癆七傷的樣子。由於系統強返機制，只會把同學們復活到剛好能夠活命的地步，所以草根戰隊目前的軍容，根本就是傷兵營裏的境況。

比如刑天的胸口，基本上還是在穿洞淌血的，系統僅僅是把破碎了的心臟重組罷了。這種重傷，即使喝個兩瓶超循環補充劑，也只能勉強恢復到三、四成吧。

而沒有被強返的幾人，都各自受了重傷，不比強返了的要好多少。

剛才被羅傑斯和黎強聯手陰了一把，讓草根戰隊損傷慘重啊！

「在我被強返之後，到底發生了甚麼事？最終我們又是怎麼輸了的？」刑天問道。

天佑同學和葉群等人，便把回合後段的戰況，告知給當時已經強返了的眾人⋯⋯

眾人聽完之後，都是感到既忿怒，又不甘！

「竟然這樣都被那個羅傑斯守住了！」

這一戰，本來是應該由天佑同學替草根戰隊拿下了的，可惜，就輸了個時間差！要是再多三十秒的話，剛才天佑同學最後的九意歸一，就足夠把守護者戰隊斬個七零八落了。

飲恨啊！

「不過我們已經探到守護者戰隊的底了。他們也不是不能夠被打敗的！兩個回合之後，我們再上去挑戰，一定能夠一舉突破奇蹟障礙！」

「守護者戰隊自是該打！不過講到我心裏最氣的，始終是玄重正宗！」刑天恨得咬牙切齒。

玄重正宗最陰險之處，是在於黎強從之前一個回合，就在對草根戰隊佈局。

根本從一開始，玄重正宗就把草根戰隊視為首要打擊目標。他半真半假地向草根戰隊透露出「東方玄重」和「西方玄重」之爭，讓草根戰隊誤以為守護者戰隊和玄重正宗一定會戰個你死我活，根本沒空理會他們⋯⋯

草根戰隊因此疏忽了戒備，因此才讓羅傑斯一擊得手。玄重正宗緊接而來的打落水狗，撿尾刀，更是直接揭開面皮，露出醜惡的真面目了。

在玄重正宗眼裏，上個回合就是決定團戰冠軍甚至新生王的最終一戰，所以他們也不怕丟臉，不擇手段，只要能夠得到最後勝利就好了！

結果，玄重正宗竟然被天佑同學獨力反殺，最後更跟草根戰隊同時降級。暗算不遂之餘，還因此而結下了死仇⋯⋯

在隔鄰的浮空平台，玄重正宗的士氣，掉到了最低點。

這雖然不是玄重正宗第一次被降級，卻是從未試過這種主力幾乎盡滅，僅剩下六、七個人未被強返的淒慘局面⋯⋯

就連向來穩坐蓮台中央，高高在上的隊長黎強，都是一副倒楣到極點的樣子。

他是被峰火掌心蓮釋出的青蓮火，活生生燒到渣也不剩而強返的，所以他目前的情況，大概就是比渣也不剩要好一點：勉強還算是恢復成人形吧，不過乍看起來，就是一副人形焦炭的樣子⋯⋯他的皮膚表面不住滲出血水，未癒的燒傷所產生的劇痛，令他連坐也坐不住，只能磨蹭在地，不住呻吟⋯⋯

「他也有今天了⋯⋯」

「還是要小心提防他！此人的水平，並不比天佑哥要低多少，說不定給他幾分鐘的休整時間，他又能夠祭出那個甚麼千手金身，讓法寶滿天飛了。」

「對！此人陰險至極，不要被他這個樣子騙了！這個回合還是要把他再強返一次，確保他再無翻身的機會！」

「我們經此一挫，也該要學乖了，不能隨便相信人啦！」

看來草根戰隊眾人，完全沒有因為黎強的慘狀，而生起同情之心。

看到陰人的玄重正宗，狀況比起草根戰隊還要慘，刑天等人在心理上就頓時平衡了許多。

「只是不知道升級上來的，又會是甚麼戰隊？」

答案很快就知道了。

升級上來的戰隊，只有一隊而已。

然而，這個戰隊的陣容，卻是豪華到讓人根本不敢相信。

所有人都發呆了。

毛里人杜杜，看到了對方的陣容，雙腿不禁一陣發軟⋯⋯「砰！」的一屁股跌坐在地上。

玄重正宗那邊，見到了升級者的陣容空前鼎盛，更是一片哀號⋯⋯有失禁問題的薄伽丘，似乎又被嚇到賴屎了，隨即被自己的隊友們孤立了出來⋯⋯

這個升級上來的戰隊，名字就叫作「奇蹟世代」。

「女巨人」浩克、「鋼鐵人」東尼、「引雷者」索爾，和「黑寡婦」史嘉麗，這四個名字響噹噹的超級天驕，竟然放下身段，連同自己最強的副手和親信，聯合組成了一隊超級戰隊！

「不會吧？四、四名奇蹟世代⋯⋯齊聚？」

「我屌！屈機咩⋯⋯」

「嘆為觀止啊⋯⋯」

就連刑天這種誰也不放在眼裏的人，見到四名奇蹟世代並排而站，心裏都生出了一股高山仰止的敬畏之感。

刑天猛然甩頭。

「不行！不能被對方的氣勢震懾住了。還沒有開打呢！」

浩克見到了草根戰隊，表情就霎時變得像是惡鬼似的。還在休整期間，她就已經把她的巨劍拔出來，似乎馬上就想要大開殺戒。

「草根戰隊，我在上一戰說過，所有看到不該看東西的臭男人，我都要全部親手砍了！你們洗乾淨脖子等著吧！」

在上一次碰面時，浩克最終是敗在波波夫和小冥的聯手之下。在決勝負的一招，小冥的天蜻十八斬進入無雙連發狀態，可是浩克的身體強靭之極，還是可以硬吃很多斬⋯⋯結果在身軀頂不住之前，衣服就被斬成碎片，因此而春光畢露！

而重點是，浩克，乃是一名守身如玉的女子！也因此，最終的羞憤，讓所有當時震驚（地偷看）她的絕美胴體的男人們，都成為了浩克將要滅口的目標！

「看著吧。我的劍，會把你們斬到再也不能「站」起來。」

說罷，浩克渾身肌肉線條一現，讓在場的男生們都頓時心裏一怯。

然而，她的上衣卻是頓時擠破，變成了裂到肚臍的深V！

這樣一露，很難不讓男同學們注意你啊。

「你到底是想要被人看，還是不想！」所有人都在心裏大力吐糟。

重點不在那兒。

只見在她的平實的小腹之上，有著一把劍的紋身⋯⋯而這在之前是沒有的。

智孝見到了浩克的紋身後，大吃一驚！

「這不是一劍堂的本命劍嗎？只有百年不遇的真正天驕，才會擁有的絕對天賦的象徵⋯⋯」

睇到我抓哂頭

不過呢個諗法都唔錯

無錯，天佑唔係智力系，係好命系。都有名你叫「天佑」

哇一打四咁激...
（不過可否一開波清左玄重個邊場先 ）

邁向450正評

天佑係新生層面上 一打n個都唔成問題
問題係佢有冇需要

刑天衰唔夠冷靜 佢係有作為煉能力者應有既分析羽力同頭腦

智孝同葉群都係傻傻下架咋
前者只係有副 高科技眼鏡
後者為 天驕

隊長唔係都強反左咩？ 又入埋奇蹟世代

所以天佑同雪琪係天生一對

加更啦
今日呢篇篇幅正常但好似提到好少新野咁

個撚個都話係天嬌 悶唔悶d
到最後又比人屌爆做番凡人

如果一個葉群加三武侍的草根三隊都打到去12層，重要未有無漏之下，應該算係咁啦，中間重有同唔知幾多同級天驕打過

其實我都認同
不過都配合劇情
如果唔係天驕雲集之年
天佑真係可以 隻手遮天

入學日個二年級唔係天驕

之前有排屈啲弱隊，喺呢度俾人狂屌好悶

所以話點寫寫咩都有人屌。

加更啦好嘛 吊人引

早上一推等睇

希望暖巴三點前出文頂頂癮先出門

蝗語都無人屌 ？
以為自己上緊百度

當吸收下唔同意見囉
無可能迎合到全部人

文呢文呢

文呀！

或者放眼vip層次，如果係每日一更，個節奏係ok的

買埋本書 睇埋天佑老豆個外傳
就知暖巴 寫重煉果個世界觀真係大到痴哂線

強-->睇落好勁-->真打交啪啪啪，全員強返！
弱-->睇草根好弱-->真打交啪啪啪，全員強返！

不過唔係咁講既，打強隊既時候講既點都詳盡啲，起碼有啲交戰

《重煉傳說》第449章．草根星散

本命劍？

天佑同學似乎聽說過這名堂。

天佑道：「在入學測試時，藍雪琪同學不就曾經使用過「本命劍」，去對付那個異界盜匪艾拉嗎？」

刑天道：「我也記起來了！那把劍，在當時就已經強到逆天！那時候我們甚至連煉能力也未覺醒呢！」

這個從第84章就挖下來的坑，終於要填了！

回想起入學測試的最終階段，藍雪琪所祭出來的那把劍：

藍雪琪把本命元氣都集中在小腹的本命紫府，拼命地凝聚著，把本命元氣都旋轉著集中於一點……

在她的身前，漸漸顯現出一把通體藍色，純由本命元氣所凝成的長劍！

藍雪琪召喚出來的這把長劍，散發著一股特殊的感覺，彷彿劍體擁有生命，會心跳有呼吸，這把劍，就好比是藍雪琪本人，藍雪琪就是這把劍。

這把劍，就是藍雪琪的靈魂實體。

在當時，艾拉就稱這把劍為「本命法寶」。由於當時大家都是未入學的考生，大家聽一聽也就相信了，還以為當時藍雪琪不過是領先他們一步罷了。本命法寶，是基本嘛。

其實不是的。

艾拉區區一個B級異界盜匪，憑他的眼界，又怎麼看得出身為一劍堂百年不遇天驕的壓箱底大底牌？他把藍雪琪的劍當成只是一般本命法寶，根本就是不識貨。

當時藍雪琪所祭出的那把劍，並不是本命法寶：因為那把劍，是沒有實體的。

而且那把劍，是有生命的。

浩克聽到智孝竟然知道她小腹上的劍形紋身，「哼」地一聲冷笑。

「這高伊的瘦小妞，眼界不錯。這是只有十年不遇的真正用劍天才，才有的本命天賦：純粹把自己的生命，化為一劍！」

浩克道：

「我是有聽說過，今屆的新生裏，有一個名叫藍雪琪的，擁有與生俱來的本命劍。哼，可是看來她跟新生王無緣了。」

「我浩克從來不是甚麼天才，我擁有如今的煉能力，完全是由「煉能力者補完計劃」所造就的！我很感謝特朗普先生，把完全沒有天份的我，改造成如今這個樣子！」

「可是，即使有補完計劃的幫助，我也是遲遲無法突破到覺醒本命劍的這一關！即使我的天賦已經得到了補完，卻還是欠缺了一次突破的「契機」。」

浩克「嘿嘿」地笑著：

「最終，還是得多謝你們這班臭男人，給了我突破的契機啊！接下來，就讓你們來嚐嚐我覺醒後的劍吧！」

浩克渾身爆發出極強的壓逼感，即使是在休整期，也讓對手們感到呼吸困難，渾身不自在。

就連老對手波波夫也在搖頭。

「太辣了，就連我，也有點受不了女神這麼性感的模樣啊……」

波波夫這帶有強烈哥薩克口味的評價，不是那麼多人能夠理解。

至於東尼和索爾，似乎在前一個回合經過了策略性休整，狀態也已經恢復了很多，不過就還及不上已經恢復到十足狀態的浩克吧。

東尼道：「上一戰，我們都沒有展示出團戰的實力，在這一個回合，我們要憑隊伍整體的質素，把草根戰隊狠狠踢下去！」

索爾道：「上一次輸給天佑，只是被他的扮豬吃老虎欺騙了而已！現在我們已經摸清此人底細，再也不會讓他偷襲得手的了！」

至於黑寡婦史嘉麗，則並沒有跟其餘三人般出鋒頭。然而，大家都還記得，她那把毒刀的可怕之處……

奇蹟世代四人氣場大爆發，玄重正宗眾人「震過大奶妹」就算了，就連草根戰隊，都是一副被完全嚇到了的樣子。隊伍中不少人，都流露出了怯戰的情緒。

這跟上一個回合的慘敗也有關係。草根戰隊一路輾壓上來，雖然說還是經歷過不少苦戰，但卻沒有體驗過近乎滅團的危機！

而在被守護者戰隊和玄重正宗的圍攻之下，才一分鐘還是兩分鐘？草根戰隊就幾乎要全滅了！這才讓眾人心裏警覺：原來草根戰隊還是有可能輸的，甚至可能眨眨眼，就會輸得很慘！

而現在，出現了一隊實力甚至可能超過了守護者和玄重正宗的屈機大戰隊？

「天佑哥，我想我……」

甚至隊友之中，有人甚至出現了要棄戰的念頭……

天佑同學此時在幹嘛呢？

「嘿、嘿嘿……」

他在傻笑！

天佑哥不會是被奇蹟世代嚇傻了吧？

他的雙手，在反覆搓著呢。說起來，當休整期開始之後，天佑同學就在一直地搓手，即使之前三武侍和葉群在他身上如此磨蹭，天佑同學的雙手也沒有不安份，只是在繼續地搓著手……

其實，他是在煉化凝丹石啊。

就連毛里人杜杜也看不下去了。他拍了拍天佑同學的肩膊，想要讓他從傻笑狀態中醒過來。

「天佑隊長，有件事情，我想要跟你商量一下……」

「嗯，你說你說……」

天佑同學似乎太專注了，只是在繼續傻笑，好像沒有把杜杜的話聽進去。

杜杜道：「是這樣的。我們幾個能夠晉身到團戰的這個階段，已經是遠遠超過我們毛里分校的期望了。我們好像覺得……有點知足了。即使這就是我們在這個榮譽學季的終點，也沒有甚麼遺憾了……」

杜杜這麼一說，隊中竟然也有少部份的人，在點頭認同。

畢竟「草根戰隊」就如其名，本來就是一班在中下位分校出身的同學們所組成的不起眼戰隊，從開始就沒有甚麼野心，都是打到哪裏算那裏的。反而後期波波夫等真正精英的加入，才是隊裏的極少數。

一班草根來到這個階段，已經是連他們造夢時都沒想過的好成績了，會覺得滿足，站在下一座大山面前覺得也應該回程了，這也是人之常情。

「天佑隊長，在這個時候才放棄，我們對不起你！可是，希望你能夠明白，在你和刑天哥這等天驕面前，我們不過是一些小魚蝦，在你們眼中的「有挑戰性」，對我們來說，卻是有如直接跳下懸崖般，絕對不好受啊！誰喜歡被屈機，被殘殺呢？所以，希望天佑哥你能夠諒……」

刑天也在搖頭：「戰隊士氣低落，甚至瀕臨潰散，在這個時候，還是要靠天佑啊。且看他怎麼扳回局面了。」

整個草根戰隊，都在等待著天佑哥發言。

咔嚓。

從天佑同學的身體裏，突然出現了這樣「咔嚓」的一聲。

葉群驟然露出了微微乍喜的表情。

「難道說天佑哥……」

可是，從眾人的眼裏看來，天佑哥在「咔嚓」一聲之後，其煉能力氣息，還要變得更弱了。簡直就回到了入學測試時的地步！這麼弱，都不好意思說自己是煉能者了。

「難道天佑哥身上的暗傷，現在才發出來？」

「這樣比強返復活還要慘！強返的話，系統還會清掉你身上的暗傷，剩下一成戰力就一成，至少沒有隱患……」

「看天佑哥一直在傻笑，都不理人，看來情況真的是很不妙！希望他沒事……」

天佑同學「咔嚓」完之後，不再傻笑了。

而且他也不再嘻嘻哈哈了，難得地露出了認真的表情。

他環視了一下眾人，道：

「上一個回合，因為我的判斷失誤，讓大家被湊了，不好意思……」

開場白就是道歉？難道連天佑哥見到四名奇蹟世代齊聚，心裏也……

「我身為草根戰隊的隊長，希望大家能夠再相信我一次！跟著我一起，戰到最後！」

「這不是命令也不是請求，只是一個邀請。要是你們覺得已經夠了，想要功成身退，我也是完全歡迎的。刑天，我這一番話，你這位共同隊長，同意嗎？」

叫隊友相信他？

就憑天佑那驟然又變弱了幾倍的煉能力氣息？看天佑的樣子，也不知道他會不會在戰鬥中突然暗傷發作，還沒碰到他就死了……

憑這樣，要隊友們投他信心一票麼？

刑天重重點頭。

「我同意！我刑天第一個相信你！我們要繼續戰鬥下去，直到最後的一個回合為止。」

繼刑天之後，葉群也毫不猶疑地站出來。

「天佑哥要去哪兒，小群就要跟到哪兒！即使是直接跳下懸崖，小群也是眼也不眨，就跟了！」葉群也不是開玩笑，在螺旋墮天梯時，她就曾經真的跟著天佑哥跳下懸崖了。

三武侍當然也是死忠鐵杆。她們甚至都懶得說話，就走到葉群那邊了。

「㗅哇！」

汪小龍，汪小虎，陳大星這些識於微時的元祖草根成員，當然也是二話不說，跟到最後了。要是釋黑龍，梁凱寧和阮世豪還在的話，大概也是同樣選擇吧。

另外，有幾名為了刑天而來的天狼幫成員，也決定留下來。「有史上最年輕副幫主的大腿不抱，選擇回家享福？稍有上進之心的人，都知道該怎麼選擇！」

倒是一些從霧影雪山左右才慕名投靠的人，在這個時候，則選擇放棄了。

毛里小隊也決定要棄權了。

杜杜道：「不好意思天佑隊長，都怪我們的格局太小了，面對四名奇蹟世代，真的沒有勇氣跟他們正面對戰啊。」

天佑點頭道：「我明白，不怪你們。好好修煉，明年再來吧。」

倒是波波夫、木田圭佐，和六、七名白熊戰隊的精英隊員，決定留下來！

「沙皇戰隊變了喪家之犬，已經夠丟我們哥薩克分校的臉了，我們白熊戰隊，怎麼也不能畏縮不前！大不了，再被強返幾次吧！想我們認輸？難矣！」

各自決定去留之後，草根戰隊最後剩下來的人，不計小冥，只有25個。那就是說，一下子就走了超過一半的人了……

反過來說，這剩下來的25人，就是草根戰隊今後真正的核心所在。

天佑朗聲道：

「我在此承諾，在這個任務裏，草根戰隊絕對再也不會輸！我會帶領大家一舉摘下團戰的冠軍，而且，隊裏的每一個兄弟姊妹，都不會再被強返！」

好大的口氣！

開打啦 粒丹進化左

咁又未必係壞事嘅
海賊王一開波都係話惡魔果實好罕見又剩
後期個個都有食咁咁濟
咪一樣咁好睇

呢一章同淨係講主角結埋第2粒丹無分別 有VIP計劃收錢都唔洗咁樣拖呀
近呢廿章都係咁 同頭200章差太遠

接受現實啦
通痛嚟

其實分開睇我地都覺得成日用回憶或者其他字黎擺入內容，到出書既時候，可能一版-兩版一段回憶唔會好長

已經預左嫁啦，現實咪就係要咁樣拖
以樓主既寫作能力，拖得再勁d都仲得

我諗起死神

我覺得完全正常，無論質素定字數

人之常情

依集都仲好少少
之前個集回顧篇 真係好似cctvb新聞台無限重播咁

波波夫

俄仔真係有guts

加油呀暖巴

葉群咁醒ge, 連提燈戲諸侯都睇得穿

佢記得天佑未結丹

係紙言用左2個星期睇曬,而加先上黎留名. 睇下留言先知原來有vip呢樣野,覺得幾特別,即刻check下幾錢. 點知要成7百幾一年 ,第一次見d作者咁樣賺錢. 其實出書我一定買,咁樣比錢睇預覽真係貴過去買小說

釋黑龍係咪得返自己一個係第10層

唔係強返復活，幫刑天按大脾咩

咁你買左未?

買書送VIP, 你用1個月睇得哂, 等於攞左我價值9本實體書內容, 加外100章VIP以上著數, 呢度價值起碼上千蚊.

記得找數.

笑死我

乜撚野事 寫文寫到痴撚左線 自大到咁樣

笑撚左，真係數口精

當咗自己係屈機文主角

成日屌讀者

支那人係咁架啦，個故一開始支那味重都算，而家仲要用埋蝗語
刑天道：「接下來，就由本少輪流日你們的媽，然後你們站一旁欣賞，這樣沒問題嗎?
講真，呢類無腦屈機故大陸勁多，暖狗又唔係作得好過人，本身睇黎當輕鬆下，見到佢越黎越自我感覺良好真係好嘔心
有眼睇出左VIP後係咁作埋d垃圾劇情dum字數賺錢，係有班傻仔比錢呢條垃圾賺，先搞到佢咁自大

咁你咪唔好撚睇囉

淨係想問句：打手定暖狗？

其實鐘意就睇 唔鐘意就唔好睇
點解要講咁多on9野
人地點搵$ 人地點做都要問過你地？
屌。人地出vip有人肯買都唔關你地事啦
講咁撚多做咩姐 安心睇故 一齊討論下咯
比下意見都冇咩所謂 咁撚多野講 你地寫唔寫到出黎呀？。有冇人幫你地出書呀 真係白痴。
睇咁多個故 都實有人係到屌 77 咁 又唔係d咩好意見 有d作者 變成咁 都係多得你地班on9讀者炸

作者寫得唔好批評吓又有問題？我地唔講出個問題係邊 作者又點改善？點樣寫得更好？一路講緊既係暖巴似係為咗迎合佢嘅經營手法而改變寫文嘅風格

不撚能同意更多
我係呢個故一開始第一個屌鳩佢大陸仔 佢話佢唔係 好憎人咁講佢 以為佢會改到 直到睇到果幾句咩日你妹 我就知道 狗改不了食屎

打手 同 暖狗都唔係
平心而論 唔岩睇你可以評
但講撚到咁 唔岩睇咪走
又唔撚洗咁勞氣

唔係話唔屌得
但值唔值自己咁勞氣
睇故仔為左輕鬆下姐

樓上仲有人屌埋 鍾意睇既人係傻仔
其實好撚唔尊重

不過 連登仔係咁
講就叻 屌下你 又唔撚洗負責任

峰火哥 睇你個名都知乜事啦 咁霸氣
你係討論區貼得就預左比人評 唔接受被評就唔好係到貼 乜撚野叫討論區呀
讀者講事實話你用大陸語 又唔撚認 仲要屌返讀者
讀者講事實話你因賺錢改變寫文風格 你就串過馬撚 個態度係「係又點呀 吹呀 有人肯比錢呀」 自大到仆街

睇住個作者由盛轉衰 你估讀者個心又好好受？
讀者都會覺得可惜 不過算鳩數啦 你寫文係為錢既 講乜都晒氣

慘死

書已買

寫文寫到屌讀者真係第一次見

不如咁啦，反正你而家已經有排忠心fans咁叻仔
直接由而家開始斷更，所有內容唔畀錢唔准睇
咁咪岩曬你心水
日你老母
由黃泉睇到而家，每況愈下，賺錢賺到懵撚咗？

支持

我地唔係VIP，暖哥理撚得我地死 反正又唔阻佢賺錢 班VIP先係米飯班主

咁撚巴閉係自己個咩暖島到post文咪算囉
唔洗開分身死撐咁辛苦既
入得黎連登開Post就要尊重呢到文化，打得蝗語、出埋D蝗蟲文化預左比人屌啦
唔講蝗語，連風格、思想都咁撚支那，講到特朗普成個傻仔咁，想矮化人地國家文化抬高支那？ 你個偉大主席出場未呀？
仲有班唔知分身定撚樣出黎盲撐
係連登搵水魚唔屌得？
幫襯佢班撚樣同幫襯雨狗一撚樣炸

其實我無俾錢又唔會嘈咗多野，每個人都可以有自己立場，「講到特朗普成個傻仔咁，想矮化人地國家文化」都唔係問題，而且習大大又真係未出場，出現咗先屌人抬高支那啦
不過係連登打「日你媽，日你妹」就真係日你老母

好撚鐘意睇黃泉同天火

真心講句，前期係有玩有on9有打有後宮有溝女有內心戲，有幾深唔講，至少有位討論，去到打虛淵玄潭我就覺得d文筆好似玩玩下咁，已經開始無前期風格，但打戲又少，得場奇遇重要對魚春打飛機都可以寫得出同小煩做主打，但居然不及大仲馬甚至小球戰隊果場深刻，打到上第三階段唔知係咪無漏太勁唔知點寫，打完小煩之後就寫到係咁滅人團，打到去光彈十一人先開始叫有d野睇，但都係少內心戲，去到打守護者先叫多返少少內心戲玩下，但都已經不及霧影雪山的水平.....不過我幾鐘意回帶果一下睇下班花生友有咩動作，最重要就係用來過場緩衝對上的劇情同為對下劇情做伏筆只可惜無好好利用到，同埋休整期都係，所以今回叫做幾好，交代曬所有野要留就留要走就走先至開打

講質量節奏同深度就真係唔夠六點半妖氣報導同執劍好，個轉接位高低去勢位唔夠兩部小說拿得好，好可能為左吸人氣吊人癮好多鑊都係高潮位停高潮慣就好難寫低潮野，重有就係角色描寫的深度可以再強d, 可能係因為打得太大太散的關係，依d位甚至乎可以無離頭到寫黃金十一人打小球戰隊當外傳出，或者大仲馬之東山再起等，唔使急住出第二部住

不過，以上問題黃泉逆仙第一部又無出現過，學人地講，似乎又係vip問題引起，或者用一個奇葩角度諗，百貨應百客，第一手讀者係咩人，咁自然就睇住班人口味煮咩餸啦

Summer巴打既點其實成日連返啲文，好撚有根有據，可惜無乜人聽

我都太長唔睇 但真心欣賞睇得咁仔細既

簡單講啦

以前加更既原因試過好簡單：今日咁開心，加更啦

依家既原因：正評，比錢睇多啲

自己話有無分別啦

另外叫人咪撚睇啲撚樣，你見住自己支持既作者慢慢改變，改變唔係問題，但佢朝住壞既方面改變喎，你唔係希望去勸佢，係叫人咪撚阻住佢，自己彈開？

直頭唔好撚po 啦 出書賺傻鳩錢算
反正結局主角唔會輸

你岩。 d人就係覺得屌下係型d既

咁人地點寫 要你地理？
討論唔係唔得 講個內容唔好唔係唔得
但係係要下下屌嫁咩
真係唔屌唔安樂？
唔好睇 批評。但係個都係作者 唔改 有咩計
咁唔岩自己就唔好睇啦 仲講咁撚多做咩
睇故 係要輕鬆 定睇到燥底呀？
你地自己諗下啦

睇暖狗出文時間就知咩事喇
vip更永遠都係早過免費更
明明都係用緊電腦出文 仲要免費更已經一早寫好哂 click個制就出得post公開 但永遠都係vip更公開先 免費更話之你死 等多幾粒鐘先喇傻仔

咁樣做只會流失更多讀者 睇最近d文就淨係識dum波鐘 一味拖拖拖 諗住咁樣可以引人買vip 但其實咁只會令讀者反感
想賺錢唔係問題 但咁樣做只會賺到短期 如果你真係想以作家為目標既話 應該係寫d好文黎吸引新讀者 唔係用咁短視既方法黎cap水
btw準備棄故 睇到無咩癮
利申：有買書支持其他連登故作者 雖然唔多 但都叫做一種支持 但睇唔過眼你呢種方式黎賺錢 所以無買過任何vip or你既書

Molamola
利申好鐘意天火同黃泉 以前有pm過問啲故幾時續寫呢個故 亦到買過黃泉本書 但而家真係每況愈下 作者本心同對讀者態度同以前已經好大分別

黃泉好過依家嘅重煉好多

黃泉捉棋捉1000年嗰幕，無打鬥場影，全程得三個角色都可以令讀者印象深刻，尤其是嗰段戀情，無經歷生死（雖經已經死咗）都俾人感覺到刻骨銘心，到食藥嗰刻更加係有令人感到十非惋惜嘅感覺。

到重煉，學上面巴打講，我覺得地下水道開始真係差太多，雖然都仲好過講故台嗰知幾多人，不過比唔上過去嘅暖巴

至於暖巴話點樣鋪排，點樣伏筆，老實講句「唔好意思，真係睇唔出」

都係嗰句，最低谷既「好弱呀，殺呀。全員強返」已經過咗，以一個免費讀者嘅角度，如果第一季到完都無上返去嘅，大家咪睇完就算囉。而且寫就寫完再點隔空屌都唔會影響到個故事，暖巴吸唔吸到人買vip就只可以睇過去嘅自己有何造化

Btw本書嘅封面真係吸引唔到人去買

唉 真係好心痛

根本VIP制度無話好唔好，甚至可以作為一個你寫作上既里程碑添

問題係，搞到VIP成個人狗分界線咁，無買個啲好似餵狗咁定時定候放糧，有咩事都關你撚事

VIP就有咩頭暈身慶即刻衝去睇醫生咁撚樣

重煉真係差過黃泉好多

我覺得唔使用撚狗咁難聽，以前報紙d章回小說都係2，4，6出一更，一更篇幅內容隨時連重煉一更的五份一都無

但人狗分界線我係同意的，自從攪左vip之後，風格明顯係改變曬,重有d江郎才盡的感覺.....

我無買 VIP，但係我唔覺得好似餵狗咁定時定候放糧wor
佢第一頁寫左咩野日子有文，暫時我又見唔到有甩文

暖巴之前話一年內唔會公開第二季，我心入面都屌左一聲
不過無辦法架wor，係佢寫既，佢有權免費貼，有權收錢

鬼唔知最理想係佢免費貼，作者自主，之後有讀者欣賞課金俾佢咩
不過現實世界係咁架啦
大部分人唔會俾錢，咁作者就自然會重視 VIP 多d

我都覺得過左雪山之後，文筆同之前唔同左好多
少好多內心戲，人物性格唔鮮明
一個作者轉文筆可以好多原因，VIP 只係其中一個可能既原因

另外隔日睇亦令人好難投入
隔左2日，果種緊張已經無左
點會有興趣用錢買進度

VIP 依家好似係每日一篇
免費版平均大約2日一篇，長遠會落後VIP越來越多
我覺得暖巴儲夠文，可以諗下改變個頻率

有vip先突顯佢拖
如果無vip日日咁既份量同質素
最多比人講兩句又拖
問題依家d文第一又要人等得耐
二黎又要開始做到比人屌既質素

如果真係咁worth去等兩日 出篇係靚仔貨
無人會屌 最多係話唔夠喉

有 VIP 唔等於佢特登拖架 wor
同一篇文，咪又係貼響 VIP 果度

過渡性既劇情，所有長篇小說都有，我唔當佢係悶

暫時我覺得最拖係之前連續2-3話都係無打鬥描寫之下咁屈弱隊

暖狗上個月咁拖劇情法仲邊敢買你買完仲要畀暖狗啲分身屌

悶就係悶
我又唔覺成本笑傲江湖有咩悶場

平心而論，先唔講蝗語問題，講質量以前黃泉果啲故高質到不得了，一直追到而家
老實講暖巴開個VIP 收費方式唔係唔得，但質量真係跌得好誇張（由重煉開頭到而家可以睇得出），為出文而出字數咁，起碼確保你日日有間，但真係睇得唔夠以前咁爽囉。又可能係，以前我地發現有咩問題會即時講，暖巴你又可以注意番下次改，呢點互動性同高質先係我地欣賞既暖巴，但而家？出文都出到唔撚知幾多章啦，重煉一都完左，要改？打多篇文唔好？下次啦
可能VIP 日日有文係爽既，讀者要既「爽」又係咩呢？咁既質量讀者下次又會點呢？
真係唔想見到作者每況愈下
但唔想理既我地既咪算，總會有人欣賞而家既你，加油暖巴！

Agger
但係就係話緊如果無得比較既話
唔會比人插到依家咁
唔係既話咩叫突顯

依到係比佢變左用黎做宣傳既地方
不過可能佢根本就無咁既需要
隨時想係到腰斬都得
橫掂佢係重點serve比左錢既人
佢地係值得擁有依種質同量既文既
要怪就怪自己當初入左坑expect佢既文會貫徹始終咁好睇
佢依家要轉文筆 轉睇法既 唔通又expect所有人接受？
一開始出vip 佢就食得鹹魚抵得渴

好耐之前睇黃泉，已經唔記得點用字，無記錯就好似係我咁講啦

兩個故比落，其實睇得出暖大寫重煉係輕鬆啲既風格，黃泉感覺比較有書卷味？文皺皺啲
姐係暖大寫得唔夠幽默 ？詞窮唔識講

要記住佢成個結局已經寫好，這邊貼文就變左好似交數無視讀者意見，無互動，所以我之前有講叫佢放紙言算等大家唔洗煩

佢梗係唔夠膽唔放連登啦，睇死佢怕無左呢邊轉去VIP既客源

都已經變左關公災難，點都死

樓主貼ban圖自爆算啦

《重煉傳說》第450章．圍虐！

草根戰隊在虛淵之瀑一路殺上來，已經強返了三名奇蹟世代，最後還逼得守護者戰隊的隊長羅傑斯自殺，才能勉強把草根戰隊攔截下來。

奇蹟障礙的幕後操盤者特朗普，是絕對不會容許草根戰隊有第二次突破奇蹟障礙的機會。因此，他果斷地發出命令，甚至不惜把奇蹟障礙的多層佈局打破，讓全部的精英前往追擊，務必要把草根戰隊打至完全無法翻身的地步！

結果，奇蹟世代四人齊聚，並列成一排，虎軀一震！就把草根戰隊震得潰散了。

本來總人數超過了五十人的草根戰隊，一下子就有半數隊員選擇退出⋯⋯僅僅是因為他們畏怯了奇蹟世代的威名⋯⋯

浩克等人，心裏爽啊。

索爾道：「跟羅傑斯打完一場之後，那股銳氣終於受挫了麼？再被我們這麼站出來一嚇，士氣就崩潰了⋯⋯」

東尼聳了聳肩：「這樣才是正常啊。不管是誰，只要被困在奇蹟障礙之中，最終都會變成這樣。沙皇戰隊如是，天意之嵐如是，這草根戰隊，也不會例外。」

此時，正是天佑同學體內發出了「咔嚓」聲的時候。

浩克皺了皺眉：「那個麻煩的天佑，好像修為突然又下降了不少。難道他身上有暗傷發作了？」

索爾和東尼同時道：「別相信他！」

東尼道：「這個人的扮豬吃老虎，已經是去到出神入化，連鑑定眼鏡都可以欺騙的程度。不管他看起來弱成怎樣，我也是不會上當的！」

而當天佑同學在莫名奇妙地變弱了之後⋯⋯

難得地發出了豪言壯語！

他竟然在四名奇蹟世代之前，放話說草根戰隊再也不會輸？而且⋯⋯一個成員都不會被強返？

浩克等人頓時「噗！」地笑了出來。

正當他們要指著天佑同學的鼻子來恥笑時，卻是想不到，僅剩下半數成員的草根戰隊，竟然恢復了士氣，而且士氣還一下子飆到了天高！

「戰吧！一舉滅了奇蹟世代！」天佑同學喊道。

「滅了奇蹟世代！」所有人齊聲和應。

戰鬥回合開始。

奇蹟世代和草根戰隊，均是第一時間，全力輸出。

可是，雙方並不是在對轟。

而是同時把目標，都落在玄重正宗之上！

對奇蹟障礙來說，這是完全符合佈局的行動：草根戰隊當然是麻煩的對手，但難道玄重正宗不是一樣？

若是以往績來說，玄重正宗曾八次挑戰羅傑斯，即是說他們在奇蹟障礙之中已經堅持了十多個回合，而且一直能夠保持住主要的戰力。從這方面來看，玄重正宗是比草根戰隊更為難纏的對手！

難得看到玄重正宗損傷慘重，主力全部陷入垂死狀態的慘狀，此時不撿他們的尾刀，還要等幾時？

草根戰隊也跟奇蹟世代抱著同樣想法：從一開始，他們就把玄重正宗作為首先討伐的目標。原因非常簡單：他們跟玄重正宗，已經結下了不死不休的大仇。

看草根戰隊剛才的氣勢，好像把奇蹟世代當成是眼中首要的目標了，可是，嘴裏如此說，實際上，卻是早就決定好要打玄重正宗！

這一招，正是以眼還眼！

然而，玄重正宗似乎早就猜到會被圍攻了，甚至已經作好了迎擊的準備。

「千手金身！」

只見渾身焦黑，模樣跟焦屍差不多的黎強，在戰鬥回合開始之際，突然又生猛了起來！只見他背後的千手金身菩薩，大放光芒，無數的金光兵器，已然祭出！

只是，畢竟黎強剛從強返復活，如今修為僅剩下全盛期的一成不到，這眾多金光法寶的威力，遠不及上一個回合⋯⋯

這就是所謂的「杯水車薪」吧。

草根戰隊和奇蹟世代眾人祭出的無數法寶，已是鋪天蓋地般襲來了！

轟轟轟轟轟轟轟轟轟⋯⋯！

這第一波的攻擊，就已經是震天撼地，連浮空平台，都發生了頗為激烈的震動！

毫不留手的猛攻，誓要一下子就把玄重正宗滅團！

攻勢過後，煙塵散去⋯⋯

在玄重正宗佈陣的所在，出現在眾人眼前的，卻是一個銀灰色的半球形結界。這個結界，正好把整個玄重正宗戰隊，保護在其中。

以孫玥等幾名受傷不重的女隊員為主力，她們幾人各自手持一根大旗竿，旗竿上都飄著一面銀灰色的三角錦旗，上面繡著一個「玄」字。

孫玥喊話道：「別少看玄重派！我們的法寶數量之多，威能之強，你們是無法想像的！」

「這個玄字錦旗大陣，是我們幾名好姊妹在平日修煉之餘，悄悄私下祭煉出來的終極底牌。我敢說，就連天驕的全力一擊，也無法輕易打破我們這個大陣！」

孫玥對黎強道：「黎強哥，最初的幾波攻擊，由我們來頂著！你就把握時間，好好恢復修為！」

在這個時候，孫玥依然對黎強不捨不棄，真可說是有情有義了。

「可惜啊。」某把嗓音道。

孫玥還想再跟黎強說兩句加油之類的話，可是赫然發現，頭上的太陽被一個黑影遮蓋住了！孫玥猛然轉過身來，抬頭一看⋯⋯

只見一名全身肌膚綠色的巨大女子，已是雙手高高舉起其巨劍，正要從數米以上的高空處，劈落下來！

「絕情劍訣．天地不仁！」

浩克的大劍劈下來時，她小腹上的劍形紋身，驟然一閃。

這一閃，讓她這一劍，驟然增添了一股「生之沉重」。

生命之所以沉重，在於孕育生命的天地，本性無情，是為天地不仁！

不管是甚麼有情的生命，一切被生靈珍視為有價值之物，在天地面前，不過就像是一隻草紙扎成的動物，可以隨時捏碎拋棄的東西！

這種「不仁」的沉重，完全表現在浩克的這一劍上！

劍峰劈落在錦旗大陣的防禦結界表面。

波！

結界一觸即破。

七面玄字銀灰錦旗，同時爆碎，所有持旗者均被震至重傷！包括了修為媲美天驕八成的孫玥，也是吐血飛倒！

浩克一劍怒斬錦旗陣，巨大的身影，就在玄重正宗的陣營中央著地。

砰！

她也並不戀戰，猛地發力狂奔，高舉巨劍，直接就要向黎強索命！

「黎強哥！」

在最關鍵的時候，已被震成重傷的孫玥，竟然還有足夠的反應和氣力，橫身擋在黎強的身前！她咬一咬柔較的小嘴，把自己的上衣撕開！

上衣之下，是一件絲質的褻衣。褻衣的胸前，是一個由一針一線精巧繡成的「玥」字⋯⋯

這是孫玥真正最後的底牌了。

「玥字刺繡，我積累了一整個榮譽學季的全部修為，釋放吧！」

這個玥字的刺繡，釋出了刺眼的紅光，看來就要把儲存在字裏的全部煉能力，一次爆發！這一爆，或許連浩克也無法全身而退！

浩克也驟然感到了這個玥字的危險⋯⋯

「仇恨的輪旋！」

身形高達三、四米的浩克，竟然以藍雪琪般的輕盈身段，使出了以疾速靈巧見稱的仇恨的輪旋！

劍影一閃。

嚓！

劍鋒就在孫玥的細嫩脖頸前劃過⋯⋯

這一劍之快，竟然連孫玥最後的自爆手段，都來不及使出來！

「黎強哥要加⋯⋯」

僅留下這半句話，孫玥就被強返了。

「孫玥！」

眼看著孫玥為了救自己而被強返，黎強的生命力頓時被激發出來了！

千手金身驟然恢復了全盛期的光芒！數十件的各種法寶，隨即飛向浩克，展開最為強大的反攻！

「哼！」

浩克提起巨劍連環擋格，然而在黎強爆發之下，就連浩克，都覺得對方的攻擊，非常沉重！

鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘鏘⋯⋯！

浩克被黎強這一輪爆炸性的攻擊，逼得連連後退。

然而，這爆種般的最強一擊，也不過是足夠把覺醒了本命劍的浩克擊退罷了⋯⋯

黎強作為戰隊隊長，實力也不只這樣！

在繼續進擊浩克，把她擊退之餘，黎強的千手金身，依然不住祭出金光法寶，擋住蓋天飛來的敵襲！而與此同時，又繼續不斷借出兵器，供隊友們使用，加乘他們的作戰能力⋯⋯

黎強的千手金身，在團戰當中，就有著這種全面覆蓋，攻守兼顧的強大效果！

刑天道：「雖然此人惹我討厭，可是也不得不承認，他是一個非常難纏的對手。尤其是想到，他是剛從強返復活，僅剩下一口氣的重傷狀態之下，還能夠有這樣的戰力⋯⋯」

刑天已給出了他對黎強的最好評價。

他的火神炮台，已經蓄滿能量了！

「我也要透過越戰越強，表現出我的魄力！十公噸重炮！」

刑天以帶傷之身，把他火神重炮的極限，由八公噸提高到十公噸！

巨大炮彈在加持了加速和集中技能之後，以幾乎肉眼無法捕捉之勢，直轟玄重正宗而去！

這發重炮的目標，卻不是黎強⋯⋯

而是玄重正宗的主力之一，薄伽丘！

黎強的千手金身，對自己副手的保護，當然是不會疏忽的！只見五件金光法寶，已是橫亘在薄伽丘的身前，張開了最強的防禦之網；而薄伽丘本人，也是把他全部的底牌都拿出來了。

玄重正宗為何不作戰略性降級，留力等待下一次的卷土重來？

因為他們都知道，要是這個回合被降級了的話，則很有可能，他們再也追不上草根戰隊了。因此，他們在這個回合，企圖作出最後的掙扎啊⋯⋯

可是，掙扎有用麼？

火神重炮轟至⋯⋯

轟隆！

這一炮，把黎強的五件金光法寶，轟至黯然失色，掉落地上，再也飛不起來了⋯⋯

而薄伽丘本來就重傷到僅剩一口氣，被刑天這麼一轟，毫無懸念地就被強返了。

作者點寫，幾時出文，整唔整VIP 絕對係佢嘅自由

我最睇唔過眼嘅係佢將讀者嘅善意提點當做惡性攻擊，從來唔接受意見，壓力大啲又出黎屌讀者。知恥近乎勇，冇讀者意見又點會有進步？ 好自為之

都寫好出埋街點改
認同

估計要遠離負能量
大家既留言應該都無睇

你講得啱

而個重點係, 你睇緊的文係唔知幾多個月前的, 我有聽有改, 改左的內容喺最新章節度, 而公開版要一年後先見光...

所以你想我講咩, 唔通重寫?

因為舊文唔改得, 新文又唔可以劇透, 所以好多位我無嘢可以講

好吧我改善

唔係要佢改文，但每次讀者有意見，就話負能量影響佢心情，唔睇留言，總之有負面評價就當睇唔到，或者搵借口，死口唔認

g 持

其實意見我有睇, 有錯會改, 不過你地唔會馬上見到, 原因你地都講左, 我寫緊的係一百章之後的內容...到時你地見到都唔會記得我改過咩

OK! 我儘量回應。但係唔能夠每個批評都照單全收, 因為我都有判斷個批評能夠應用落個故度的權力, 係咪?

如果你地唔接受「我唔回文就等於已閱」, 咁我就改成儘量必回但係無嘢講時就俾個表情, OK?

同埋有時牽涉劇透估中, 我唔可以回, 亦唔想好似玩潛烏龜咁玩演技扮你地估唔中, 咁樣好弱智 .

所以有時你地勁估劇情, 我唔出聲, 都係為左唔俾更多線索你地估中太多....

又唔好咁講
讀者對作者嘅表現其實好敏感
如果唔係當初暖巴都吸唔到咁多讀者
講故台有實力嘅作者已經買少見少
所以希望暖巴keep到
大家都唔想棄故

黃泉文筆比較用得深, 但我角度唔係等於質量高

我寫重煉時刻意會刪走深字用淺字, 亦唔代表質量低. 其實好多寫嘢的人都會有同感, 越寫得快, 壓力越大, 反而水準會有突破, 成長亦會高.

問心覺得重煉裏面有好多突破, 埋左好多彩蛋, 好多係同內容深度有關...自問每篇用盡全力, 質量無愧於心

其實好多人係講緊文章深度
而且大部分彩蛋都太刻意

的確係句子同用字上係更加輕鬆流暢
但係作者支筆係直接影響讀者閱讀觀感
文章故事緊唔緊湊會唔會高潮迭起
可能係你注重前者既時候忽略咗後者

我認為連登都係會有班只想靜靜地睇故的，其實只要㨂「追故模式」就可以。希望唔好影響到想睇故的大家。當然，我亦歡迎討論，大家可自行選擇。

真係無。我好有信心重煉後段好過初期。如果你講出邊度寫得唔好，我反省

有時忍唔住用支那方言。因為想練習文筆，想寫出某種特定感覺。我以後再避忌啲。

喺連登呢啲字特別敏感，我明。連累你不好意思

請指教。我可同你討論差喺邊。

其實我喺vip都係九成九唔回文。但係我有聽同留意大家反應。寫作能力係慢慢成長的過程，有時唔係唔想即刻改，而係我領悟力跟唔上。

蝗語我抵屌。抬高支那真係莫名奇妙。

謝謝。虛淵篇可能你個人唔鐘意，但係寫作難度係我有史以來最高。因為好多人物交叉互動。

我有發覺有部份人唔鐘意武道大會式的劇情。我已在注意唔好有太多呢類劇情出現。

請指教。你想睇咩劇情？

屈機文學喎巴打，結局主角輸？

大佬，公開版中午，vip夜晚，邊篇早啲？

有拖嗎？你覺得邊段有拖？我剩係知道好多劇情寫唔切。我可改善。

暖巴咁樣交流，我十分支持
我哋讀者見到你而家咁有心回應番我哋既評論
同起碼冇好似之前咁屌鳩人，我哋啲小讀者都收哂貨啦
如果暖巴你係唔鍾意我哋既評論，講句：我會改善
我哋條氣都順哂
Btw,見你咁努力用心回應我哋，真係開心哂

你講得啱，態度係無咁friendly. 因為不回應先係我本性. 我嚐試改善.

多謝你鍾意黃泉

其實下水道我係想作為轉折加捷徑，但似乎效果唔好。

但其實我個人寫呢段寫得勁過癮。尤其拎伏妖之劍個畫面。

咁究竟定時好定唔定時好，你俾個說法我。

我vip態度一樣，我根本無回文。

請指教

請指教

我寫虛淵之瀑時，係有故意參考返入學試，就係要統一個風格。

本來就係一星期四篇，vip係加出來的。

其實邊個人物唔鮮明？對比前期邊個人物寫得好鮮明？等我反省下

其實邊方面覺得係拖？

無弱隊會俾人話實力通漲。弱隊係用來比較之後的強隊。呢個係我寫作能力內覺得最好的處理手法。

請指出誰是分身，附證據。

態度無之前咁起晒鋼咁
又坦然自己知道自己問題係邊，會改的話
我會支持落去
幾時出文有冇VIP係作者既自由
但係我希望唔會因爲VIP而影響每篇文既質素
加油

連登讀者係特別的一群, 佢地對劇情起伏特別敏感, 所以想知自己寫的情節一般讀者BUY唔BUY, 連登一出文就會睇得到.

呢個亦係紙言絕對無法取代連登講故台的原因, 呢度係有木人巷Feel.

我唔係果種今日睇到意見, 即日升呢, 下一章就脫胎換骨果種天才. 遇上有人俾意見, 尤其係尖銳少少的, 否認, 抗拒呢啲心情控制唔到, 但其實知道係有嘢學, 最後會潛移默化入左腦...避免對讀者發脾氣, 我其中一個方式就係不回文, 我認為係好過互屌. 我修養有限, 只期望慢慢升呢了……

由於想保持輕鬆感, 同埋要同黃泉睇得出明顯分別, 所以我故意打散個緊湊感, 好似天佑同學咁成日嬉嬉哈哈

因為我個人覺得, 好多人追重煉只係想輕輕鬆鬆, 怕太緊湊會覺得沉重. 大家講的拖文, 就係特登打散個緊湊度, 令大家覺得唔好急唔好急, 輕輕鬆鬆渡過算...

咁如果好多人唔接受, 我會減少呢啲嘢...因為寫「拖戲文」難過主線好多架, 因為要憑空作出來, 無前文後理跟架嘛.

人魚果段, 我落左幾多心血, 成個種族設定作返出嚟. 對比之下, 我寫蔣小凡藍雪琪幾容易, 因為性格已經定左, 佢地基本上有自己生命, 會自行互動...

如果暖巴你自己都咁講就真係唔應該再寫「拖戲文」
情節用設定都無問題
不過下水道係我少數睇文要慢慢睇既地方
當初睇入學到雪山都係用一晚睇曬
其實你可以睇返下水道嗰期俾人既感覺似兩個故事，甚至乎似外傳

不多說 我就是輕輕鬆鬆睇既人
我反而唔鐘意太急 2個故都有睇 我自己鐘意重煉好多

可能都算係當頭棒喝, 最近係少左回文, 但內心唔覺得係囂左或者睇唔起連登, 而只係太忙(我最近兩星期每日做十八個鐘, 星期六日一樣)...但出來個觀感可能俾大家覺得我係因為公開版無錢所以唔再理人...

其實唔係

我係好希望保持公開版, 因為我係好想我所有文章都係可以免費睇到, 咁但係我又想做全職, 可以點?

所以我賣的是「先享受的感覺」...你方便俾覺得舒服就俾, 唔俾錢都係可以睇哂, 但要等.

其實我講吓個VIP的理念. 其實唔收錢寫文, 我個人啦, 係仲難保證文章質素. 因為純粹自發, 邊日無心情又可以唔寫, 卡文又可以摺埋一輪, 再加上平日公司OT點? 屋企有事點? 生活有各種嘢煩又點? 好多嘢會令你放棄, 令你唔敢搏盡.

女友一句話想買樓一齊住, 你仲有心情燃燒自己青春寫文?

我企圖將寫文職業化, 就係想加責任喺自己身上, 逼自己寫出符合個價錢的高質文章. 正因為係收錢, 先唔敢HEA, 因為我唔係收一筆過就摺埋, 係旨意大家續期到我退休. 我而家就崩壞, 仲點做全職?

重點, 我絕對有心, 有動機想要寫高質文. 至於有劇情令大家唔滿意, 我會更努力改善. 只有文章高質我先可以吸引更多VIP, 呢個係互惠互利.

我已經漸漸掌握到讀者個接受範圍, 講真, 呢樣嘢, 我學左超過十年都唔識, 係最近先有少少拿捏...我以前係好一意孤行, 你地越唔鍾意我越要寫...

我而家都會堅持, 但係我會諗吓讀者角度會不會太突然, 會包裝吓條橋, 慢慢開門見山...

要滿足不同口味要求好難, 我只能要求自己個故儘量同開文時差不多味道

個人意見，我都唔知自己講得啱唔啱，9up一下
其實我諗個核心問題係宣傳方面做得唔夠好，例如：收費開頭方面，包裝方面
我諗可能有好多人（其實係自己）覺得重煉中途突然黎個VIP mode ，感覺唔同左，好odd咁，令到覺得你著重賺錢方面，咁當然每個人緊係想賺錢維持生活所需，或好似暖巴你咁想變全職，但咁樣就令到我地越來越有矛盾，而且暖巴又甚少回應，成件事就睇落暖巴你只係想搵錢咁。如果個未出重練前或之後出其他文先推出VIP mode 可能有唔同效果，但唔出都出左，雖然呢啲只係馬後炮，但都希望如果之後有啲咩新野推出呢個分析都會有用（吹水就叻）
認真左少少
純粹9up，不喜勿插

仲有包裝果part，但詞窮同表達能力差 講野1999，想聽既話我盡力打（雖然唔知講得啱唔啱）

其實做全職作家個重點唔係賺錢, 我係想喺唔需要分心賺錢的情況下儘情寫作...我而家兼職寫作, 正職以外每日寫五個鐘, 我覺得心安理得, 因為多少有啲收入.

一蚊都無時, 我係工餘仲讀緊書, 然後再抽時間寫. 黃泉, 重煉中途都有長時間停文, 就係因為生活逼人.

只要有機會, 我點都搏盡, 因為我要求的唔係一兩次CAP水, 而係一個長達三十年的事業生涯. 我根本只係剛起步, 如飢似渴尋求成功, 而家的收入根本無資格自稱作家. 我只有要求自己寫得更好, 讀者要數以十倍計咁增長, 要全城知名, 先算係實現夢想.

我一定唔會喺呢個位就崩壞

你唔想見到佢，block 左佢/唔好入來呢個post咪得
你唔睇，好多人睇緊

我覺得係人物過場太快
以前就算係一個敵人，都會多d描寫
（例如係踢新人入會果個傻仔，或者響餐廳調戲蕾安既小頭目）

同埋戰鬥多d變化，例如用繩綁住人地等等
近期戰鬥比較有趣就係好熱既啤牌，男女主角果套內置磁石既劍法
其他好似都係鬥大力，變左觀賞性低左好多

繼續9up
包裝上，其實如果想做全職，有穩定既收入應付日常開支固然重要，個個人都要開飯，但點樣先創造你特有既穩定收入呢？除左VIP mode ，你自己就係個人生招牌，好既形象（個人包裝）呢家野要慢慢建立，而且好形象只要講錯一句野就可以破壞哂，持續好既形象某程度上會創造收入，創造到幾多冇人知道，但壞既形象就可以話冇人會鍾意，相對地會點唔洗講都明。「個人形象」
可能暖巴以前唔鐘意回覆人哋既留言（可能怕劇透，驚自己情緒化，自己份人較為被動等），但我覺得做全職既話，正面地回覆 保持冷靜 係討論區互動多啲，推多啲post，都吸引到多啲新讀者睇你既文章，會唔會金錢上支持我唔知，但1000人睇既話應該都會有人支持掛（好似係）「持續及增加客源」
而且可能學暖巴你話齋，你由一開始都唔鍾意回人既，變相有左VIP 出左後，你都唔回覆人，我地咪覺得被孤立又或者係見錢開眼，但你唔係咁既意思又冇解釋到，咁我哋咪會好主觀咁覺得你係咩人，呢個惡性循環只會越來越嚴重，所以話經常正面回覆係唔係好事呢 「惡性循環」
可能你會話好多野要兼顧handle唔到，但以暖巴你黎講既話，兼顧埋我覺得係你作為全職作家都要面對既一個問題
又可能換個角度，正正因為依家係兼職，所以兼顧唔嚟，如果全職既話會唔會改變？我唔知（呢啲要你自己諗）「宣傳上既時間分配」
所以我覺得暖巴你要做全職作家，除左質量（固然好），仲有其他因素或問題要解決
呢啲都係我個人既9up 不喜勿插

喺過關式的武鬥大會型劇情, 好難花篇幅營造角色, 首先場景就無得變化, 尤其係我鋪開好多角色, 都要逐個交待呢個點輸, 果個點死, 難度係幾大.

再講都係由於純打鬥過關式任務, 對奇招過關的設計亦變得有難度, 因為我要兼顧埋個熱血程度...點樣最熱血? 一劍劈死咪最熱血...

我會調較好, 以後避免同一個任務講太長篇(我寫都好攰)...將大劇情打散, 變成小場景, 有限角色, 咁樣玩可以玩得出更多花樣...

不過可能就會無左榮譽學季萬人奪冠果種競爭感...要萬人奪冠, 就要統一規則, 一統一規則, 贏輸就變單調啦...

即係好似龍珠, 早期好自由, 一進入武鬥大會, 都係變純打交...

係, 本來我係有逃避開讀者意見的傾向, 我有少少怕例如我諗好跟住幾章會點, 但睇完回文會信心崩潰, 想重新諗過寫法, 然後就好焦慮咁坐喺度唔識寫, 睇住時間過收唔到工...

但係我啱啱諗到, 其實處理大家對我的睇法, 都係作為作者的責任之一. 作家係透過文字傳遞想法的職業, 而回PO就係一種用文字溝通的方式, 作者唔應該逃避.

如果連讀者都溝通唔好, 呢個所謂作家能力都好極有限

所以我會試下改變, 多溝通.

同意, 雖然我都係9UP, 但係我覺得做全職作家有好多種都可以有好多搵錢方法, 以前既剩係出書作家, 如果你想一個網上作家, 係紙言出文就得, 夠人氣自己搞自己網站又得, 想係連登做作家但係又唔同讀書互動就最奇怪...
每條路都有佢既方法搵錢同出名, 完全係睇作者個性格同方向, 觀眾群等等. 呢方面我唔評論, 但係好希望你可以係一個會將呢度讀者既意見放入你既文章既一個作家.

至於故事方面, 好似你咁講, 點寫都會有人屌有人鍾意, 我都係鍾意你呢類多伏線長故事, 再逐個引爆...雖然最近係有少少重複, 冇啦啦有新招冇啦啦又屈機, 好似招吸淵手同峰火蓮好似夾硬塞俾主角咁, 之前D 大招起碼有段故事先學到, 我寧願佢突破多2-3招赤劍都好似黎得冇咁突兀.... 但係我都明白係好難, 故事永遠都係開頭易, 因為空間大...不過讀過你之前2個故仔, 我估你會唔會係特登呢篇寫到咁係為左鋪伏線(你唔回應我當估中...)

加油啦暖巴
最緊要唔好灰心，正面去諗批評文亦都係可以令自己做人處事更成熟既方法。回批評你既文，咪諗下係咪真係有問題，應該點改善，又或者有時覺得你自己冇錯既，都解釋比大家聽。你話會改善，雖然可能好耐先睇得出，但你講完我哋就信你嫁啦（比少少意見：可能之後某章真係覺得自己改善左或好似你之前好大成就感既時間，咪最後既題外話多謝_ _巴打比過既建議。 比我睇到你咁多謝自己都冧死啦）
多啲諗自己初初作文既動力可能會有幫助（聽人講）
支持你

厚積薄發呢樣野由黃泉精兵營就已經有，當時你都係用兩三篇左右就講完神行同斬馬刀嗰part，但而家榮譽賽季真心拖戲太長，我明你話呢啲係好幾個月之前嘅文，改唔到。由上文個六十幾個comments都睇到你想點，今日呢篇已經有返重煉初中段嗰啲feel，當然都仲係不及黃泉千年棋局同九十九死籠。
無讀者會鐘意屌作者希望你明白我地係嘈啲乜。

多謝你先！我會盡可能改進。我試下合適的章節留點後記

今次可能係玩太大，其實真係好多嘢想講，仲有好多嘢講唔到，已經被你地覺得拖。

例如，你地有無留意，幾乎無一劍堂的人？七大咁重要都塞唔入啊！

我真係無特登拖。

個結構超過我寫作能力

點解仲有戇鳩仔話我係分身真係喊三聲

睇番樓上講 拖劇情

其實我都覺 雪山打完之後 其實幾拖下

再講講 峰火個名我覺得幾撚型所以先改

仲有....
刑天可以爛口
不過本土

未出完...禁錯
佢可以爛口 但唔好咩日黎日去
直接屌佢老母 咁樣先爽

加油

足球小將夠堅到成本單行完曬個波都未過半場啦

有無打風更加

食懵咗呀你?

咁嘅情況其實係應該將唔同嘅要素分開
用故事發展、人物對話、角色嘅行動，間接呈現俾觀眾。
而特別重要嘅野應該另外開新篇章去描寫，如果必要可以安排一個智者角色引導讀者思考（難道最高）

以上係我打機、玩rpg多年嘅心得

其實我自己都有打算出故
不過因為返工忙再者設定同大綱都仲bel緊bug 真心想交流下
我係睇人寫文都可以有進步

我一路都覺得太直接將所有野交代俾讀者其實唔係早好嘅方法，慢慢抽絲剝繭，一步一步發現會更加容易代入

講得好

而家出黎回應下咁咪幾好

肥仔峰火

我的想法係，雪山篇打完，會特登拖慢個節奏，等大家都抖下。其實緊唔緊張，係要比較出來。

前面輕鬆打吓啲廢隊，交待吓啲劇情，係為左等大家有個概念，個競爭規模有幾大，唔係剩係得幾隊天驕玩哂，中間實力，下等實力都有競爭緊⋯⋯

我覺得啦，要規劃左個世界觀，要知道一般水平，先可以比較出天驕有幾強大⋯⋯所以我唔願意喺雪山篇完左之後，馬上入戲肉。

因為我的諗法裏面，團戰篇的規模係好大，我只用天佑做視點，完全唔講刑天同埋三隊點，已經省略左好多好多，尤其虛淵第一第二階段，基本上略過哂⋯⋯

如果大家唔BUY，我可以更集中只講戲肉。不過要點樣同時描繪到個世界觀，就要再諗了⋯⋯

我想練筆姐⋯⋯下次會屌老母。其實我覺得世界各地的粗口講出來各有過癮處，支那方言唔講，咁我可以去運用其他語言的粗口。呢啲嚐試都係想令文筆更豐富。

咁究竟係好定唔好？

好難講係咪？我有時睇足球小將都好笑，但係佢個風格係咁，又唔會令我唔鍾意佢好果啲部份，例如幾個主要角色的人設，係超正。

多謝指教。

呢樣真。

有時要玩下回帶先得，就好似黃金十一人爆seed果下，都可以回帶玩下回憶先得，即係好似火影或者足球小將咁，又或者唔打果時寫下內心戲，你玩武道會唔係問題，但個部署無充份利用到團戰特性，初期你係玩秒殺，重心實係要寫得多內心戲同休整狀況，比如後期打得勁，咪寫得多d戰鬥情況，或者咁講，你成盤重煉的架構大到連黃泉都穿埋入去，要簡寫d嘜野人嘜野事都難啦，重要係塞太多人係團戰入面個個都寫d,唔夠前中期比較集中

平心而論，想拖慢節奏無問題，但而家vip第二季真係閪得濟，食牛肉你都交三千字。。

成篇野內容總括就係，返學，唔知做乜，見連志玲，見完無野做，之後就搵人食牛肉。。。

我都唔係好想爆果啲內容出黎，但係無vip既見到，會唔會有興趣睇？

我絕對尊重作者既決定，不過我諗你真係要諗諗點樣豐富啲內容，或者分得更有層次，而唔係食牛肉都出一篇。

另外我好少追留言，唔知有冇巴打提過呢個問題，
其實而家每個月既（-x）數目一直都加落去，唔加更根本無咩可能減得哂。其實咁對一埋vip黎講係好唔公平，佢俾左錢，就要保證快過人地15篇，有時連登加左更vip又唔跟住加，就會做成有巴打vip完左期而睇唔足數既問題，呢個問題認真要fix下

sorry for1999

飯局照計應該可以寫唔少內心戲

其實我本人幾鍾意用場外觀眾（內圈班重煉）交代背景，不過打講一次，場外又一次
例如可唔可以用天佑老母同叛蝶一啲閑話家常式對答交代打咗幾多隊魚腩升到去邊一層？

一個掛住睇男人一個掛住煲劇，重有兩條錄葛爭帝京首席立蛋術稱號，卡卡就唔知做嘜尻，鬼厲就差d被人無視
邊會有交代啦
反而居禮夫人就有啦，重好識玩陰招

我下次會處理得好啲

我寫呢篇的原因, 同喺黃泉寫食羊腩煲係一樣...因為我覺得小說內容係應該豐富而包含唔同層面題材, 我覺得如果一個煉能力者喺煉界剩係飲補充劑, 係咪令人羨慕的生活呢?

上一章食完女, 今章食肉, 下章法寶升級, 然後可能再下章打怪...我係有設計好每章都有唔同的「爽點」...

咁你話唔鍾意睇主角食大餐, 我覺得...我係想俾大家知道, 有異能, 唔係剩係日日打交先爽...煉界有咩好嘢食呢? 有咩好嘢玩呢? 呢啲都好重要...

另外有關VIP加更問題, 其實我已經喺理念果度講左個難處...喺VIP計劃開始前, 我已經好坦白同大家講, 我用盡所有氣力時間來追了, 追唔上只能有拖無欠...

不過你話早到期的人享受唔到拖欠的加更, 我同意.

唯一方法就係我努力追返, 但請體諒我係真係每日寫到眼花到認唔到字先停, 唔係有心拖...

其實果篇仲透露左好多本部世界觀, 引出煉器師身份, 個扒餐都係後來草根集團業務擴張伏線...

我真心覺得寫吓煉界有咩好嘢食, 有幾好食, 至少我個人睇落係爽的...其實食靚牛扒同食女對我都係同樣大滿足感, 其他人唔知啦...

我唔介意一次又一次重覆, 直到大家相信我每一章都係有設計而且盡全力, 並且無任何無用的章節...因為互相信任係需要時間栽培而且會反覆懷疑...

係可以的

我咁做係想令天佑有儘量長的出場時間, 畢竟都有人唔鍾意出完成章然後問「齋講? 天佑呢?」兩邊講一次算係滿足兩邊要求

留名支持暖巴，睇到你的確好有心，返工咁辛苦又寫文仲要上嚟覆我地，有時的確好難就曬咁多，有人要睇內心戲，有人要睇天佑屈機
的確好難同時有咁多野，其實唔寫吓其他人做過啲乜又點帶出主角屈機
我唔喺好識講野，只可以話近來睇啲打鬥篇章就的確少咗緊張感，少咗嗰種“死喇佢會點應付呢/快撚啲一劍或者 掌打撚死佢”
我會一直正皮落去
btw今日幾點有文

如果可以, 請講下前面邊段比較無咁精彩, 同埋有無話期望如果改成點會精彩啲?

如果講目前打黎強我覺得應該算唔錯吧?

《重煉傳說》第451章．滅寶魔人

當刑天正在剪除玄重正宗的主力成員時，在彼邊廂，奇蹟世代都在做著同樣的事情。

「泰坦斯粒子炮！」

鋼鐵人東尼的火力，顯然比起上次所見，又加強了不少。重傷之下的李榮，如何能敵？粒子炮在轟爆了擋在前面的幾件金光法寶後，剩下的餘波，就足夠把李榮強返了。

「爆雷加持！」

索爾在被草根戰隊擊倒過之後，實力也有了顯著提升，把爆雷加持在自身，所受的反噬已經減少了很多。他的石鎚法寶被天佑毀去之後，現在似乎改為向對手甩巴掌！只見他左一個巴掌，把防護在前的金光法寶拍毀，然後右一巴掌，便把一名對手直接拍爛。

奇蹟戰隊的其餘主力，包括寧、鷹眼等等，均是在執行著同樣的戰術：他們把攻擊集中在黎強以外的其他隊員上，每一次都是全力出手，確保穩妥強返，沒有任何漏網之魚。

其實，強返對手還不是重點。他們的真正目的，是在於消耗千手金身的法寶！

奇蹟世代和草根戰隊的想法都一樣：必需要用最慎重的戰術，完爆玄重正宗，以防對方有任何谷底翻身的機會！

因為誰都看得出來，玄重正宗已經把這個回合，視為爭奪團戰冠軍的最後機會了。要是他們還有底牌的話，是肯定會在這個回合打出來的。

雖然他們看起來已是跟末期重病病房沒有甚麼差別，可是，還是不能有任何小看或輕敵的念頭！

草根戰隊方面，有能力轟爆千手金身法寶的，當然不止刑天一個。

「妙蘊普渡！」葉群近期的進步非常顯著，只見她的全力一擊，看來己經超過了全盛時期的孫玥，達到了天驕的水平。還沒算上她是砍掉重煉，還差少許才再次結丹的呢。

「㗅哇！」小冥也出手了！憑天蜻十八斬的威力，除了黎強本人，根本無人能擋！

草根戰隊和奇蹟世代，除了正在合力圍攻共同敵人之外，他們本身也是在彼此爭搶著戰功的，因此大家的輸出都是毫不手軟，不肯落後於對方⋯⋯

波波夫之前中了史嘉麗的毒，由於情況比較輕微，因此目前還剩下五成戰力左右。他見圍攻玄重正宗的形勢大好，便沒有加入去湊熱鬧，改為全力抗毒，盡可能減慢毒性惡化的速度。

他留意到，天佑同學也跟他一樣，並沒有出手攻擊玄重正宗。

只見天佑同學在懶洋洋地側臥地上，正在吃著從儲物腰帶裏收著的「萌星點心麵」⋯⋯這傢伙到底在想甚麼啊？在極之珍貴的儲物腰帶空間裏，竟然還帶上零食？

「㗩㗩㗩⋯⋯你要吃嗎？波波夫。」

天佑把袋子遞給波波夫，波波夫也不客氣，真的伸手進去拿了一把，塞到嘴裏。

「㗩㗩㗩⋯⋯天佑，你不出手，難道是因為你不屑於圍攻弱者麼？你的品格也太高尚了吧？高尚到偽善的地步了⋯⋯」波波夫顯然也不相信，天佑不出手，是因為不屑於屈機。因為天佑同學，就是屈機的代名詞啊。

天佑同學之所以不出手，一定有他的原因。

「㗩㗩㗩⋯⋯因為我在提防有人偷襲啊。我已經犯錯了一次，不可以再錯第二次了。」

「哦。」

波波夫心裏還想吐糟，你這樣的態度算是在提防別人麼？重點是，他的身上，完全沒有煉能力波動啊⋯⋯

「咦？」

雖然天佑同學身上並沒有洩露出任何煉能力波動，可是⋯⋯

從他身下經過的流水，卻是出現了被強大煉能力所干擾的漣漪⋯⋯這漣漪雖然很輕微，卻是令到流水的方向作出改變，本來從瀑布方向流過來的水，經過天佑同學的身邊之後，竟然逆流回去了⋯⋯

「這傢伙，真是扮豬吃老虎的鬼神啊⋯⋯」波波夫讚嘆不已。

回到激戰的地點。

任黎強再是長袖善舞，僅憑千手金身這一門本命法寶，便獨自撐起了五癆七傷的玄重正宗⋯⋯可是，當你面對的是奇蹟世代加上草根戰隊的圍攻，而對方又執意要慢慢削弱你，你又能夠奈他們如何？

在經過好幾波的強力圍攻之下，玄重正宗的隊員們倒下了一個，又倒下另一個⋯⋯沒到十分鐘，在浮空平台上，就僅剩下黎強一個人了。

玄重正宗被「剝光光」了！

而且，在附近的地上，散落著逾百件已被強行轟爆，黯淡失效了的金光法寶⋯⋯黎強身後的千手金身，超過大半的手臂上，再無握住之物，而手臂本身，也因為法寶被破，而黯淡枯萎了下來⋯⋯

現在千手金身看起來，就像是一棵被強烈颶風摧殘過後，僅剩下半條命的可憐老樹⋯⋯

黎強孤身一人，被兩大戰隊的強者們重重包圍住了。

「黎強，看著你淪落到這個地步，本少的心情好舒暢啊！」刑天道。

東尼道：「黎強，來到這個田地，玄重正宗已經玩完了，再也沒有翻身的希望。棄權吧，這樣還可以挽回一些面子。」

黎強「呸」地一聲。

「勸我當喪家之犬，這叫作給我面子？」

索爾道：「你是有骨氣之人，這一點，是令人尊敬的。可是你也想想，你的千手金身，戰鬥到這個地步，已經損毀得很嚴重了。要是繼續打下去，你就不怕這件法寶會被永遠毀掉，再也修復不了麼？」

浩克道：「你的煉能力者生涯，還很漫長。相比起來，這榮譽學季，來年也有，即使輸掉一次，還是有卷土重來的機會。你在今個回合開始之前，不選擇棄權，就已經是做錯決定了。現在，何必一錯再錯？」

奇蹟世代的目標一直都很清晰：他們就只要把所有對手都攔在腳下罷了。如果能夠逼得主要對手棄權不戰，更能省下不少的功夫 。

黎強冷哼一聲。

「你們是說，若是我選擇繼續戰鬥下去的話，我的千手金身，將會在這兒被永遠毀掉？哼，你們也太小看這件法寶了吧？」

索爾等人看著毀了一地的兵器，心想：確實如此啊，這黎強還要嘴硬？

「你們以為，玄重正宗是一個倚賴團隊力量的戰隊麼？弱智！」

黎強那一直以來都平淡無波的表情，驟然抹上了一絲猙獰！

「玄重正宗從頭到尾，都只是我黎強的一人戰隊。其餘的人⋯⋯不過是有如人偶一般，擺設罷了。」

黎強身上，漸漸發出了一股詭異莫名的煉能力波動。

「你們剛才把那些人偶逐個擊倒，心裏一定很有成功感吧？你們認為我的千手金身，根本就擋不住你們的消耗戰術，我就只能眼睜睜地看著你們把玄重正宗剝光，最後剩下我一個人之後，再逼迫我屈辱棄權⋯⋯這就是你們的打算吧？」

黎強的目光中，流露出沒有人能夠理解的莫名自信。

「要是我說，剛才的戰況，完全是我刻意造就出來的呢？讓你們把我千手金身的法寶，一件一件地打下來，正好符合我的目的？」

眾人都是一臉茫然。

刑天道：「可是，你為甚麼要故意讓我們毀你法寶？」

一直在皺眉苦思黎強底牌的葉群，驟然渾身一震！

「難道黎強打算使用那傳說中的⋯⋯」

葉群喊道：

「所有人全部後撤歸隊！不要接近那個人！太危險了！」

幾乎在同時，奇蹟世代的維加，突然撲向黎強，手中的戰斧，直朝著他的脖子劈去！

「講那麼多廢話幹嘛？像這種剩下一口氣的重傷者，直接一斧頭劈死就算了！」

轟隆！

在黎強的身前，突然發生了一股連奇蹟世代都被震退的劇烈爆炸。

擁有天驕級實力的維加，竟然眨眼就被爆死強返！

黎強的氣息，變得非常之妖異。

他的雙眼，正在不住流出淚水。

他在悲慟狂哭！哭得一張臉完全扭曲了！

「以自身法寶毀滅，作為獻祭，這裏的每一件兵器毀了，都讓我心如刀割，痛心疾首啊！被我玄重派所囚禁的極度重犯，十惡不赦的罪孽化身，我身為玄重派的弟子，現在就給你獻祭！借給我力量，以此來贖罪吧！滅寶魔人！」

千手金身的菩薩坐像頭部，突然掉了下來。

菩薩的脖子以上，漸漸凝聚出一個由煙雲組成的臉。這張臉的表情，無比貪婪！

黎強的煉能力暴漲到一個不可思議的地步！

而且，還在沒有上限地一直提升著！

地上那些已經被毀了的黃金兵器，全部都被一層半透明灰色煙雲所包裹著，散發著一股邪異的能量波動。這些灰黯法寶全部在黎強周圍浮空，透過灰色煙雲連結在一起，交織成一個防禦之網⋯⋯這讓千手金身的防禦能力，驟然暴升！

其中一件碎裂的大刀，刀峰上還有血跡，大概就是此刀把維加砍爆了的⋯⋯

而維加剛才所用的戰斧，雖然也被轟爆，卻在已毀掉的狀態下，被千手金身收取了，成為了其中一門兵器！

「這到底是甚麼邪法？」

黎強這一手，完全出符了眾人意料之外！沒想到此人竟然藏得那麼深，來到這個地步，還有底牌打出來！

葉群渾身都在顫抖！

「竟然真的是滅寶魔人！若我不是之前偶爾翻閱玄重寶典時，稍稍看過有關記載，我也根本不會知道，黎強在玄重派裏，走的竟然是這條路線！」

葉群怒指黎強，對他喝道：

「黎強！你是玄重派的人，怎麼可以借助本派大敵的力量！難道你是我派的叛徒嗎？」

此時的黎強，仍然是激動得淚留滿面，這大概是召喚滅寶魔人的副作用吧。他邊擦著眼淚，邊嘲弄地道：「為甚麼不能借助滅寶魔人的力量？你沒看到在他的加持之下，我的千手金身，驟然提升了不止一個境界嗎？」

葉群道：「可是，滅寶魔人是以毀滅法寶作為他的本命天賦，跟我們玄重派以侍奉「器」為己任，把法寶尊奉為至高無上的精神象徵，理念是背道而馳的！」

「沒有這回事。葉群師妹，你對於玄重派的認識，還只是流於表面啊⋯⋯玄重派作為傲視帝京的第一組織，只有一個理念，那就是強大！任何能夠變強的手段，就是玄重派的手段！即使是以毀掉自己法寶作為代價，也在所不惜！」

葉群連連搖頭。

「不是這樣的，不是這樣的⋯⋯」

先回暖巴後睇文
我都唔識講，我本身文筆好差，我睇小說喺靠畫面感，啫喺啲字句帶唔帶動到想像力同剌激，其實睇近期都仲好有畫面，但喺就好似唔喺好夠剌激
特別喺完一篇結尾嗰陣“吓，停喺到，好撚吊癮呀”既感覺唔夠強勁

其實「吊癮」係章節式小說必需, 我亦樂此不疲, 即使上面被好多人鬧呢樣嘢, 我覺得鬧係因為想知後文發展, 其實係對作者文筆的一種讚美, 所以我會堅持結尾要吊癮...

但係吊癮呢樣嘢, 都有「節奏」在內, 即係話我呢章個尾勁吊癮, 接下來果章可能會特登留個人人都估得到的尾; 又有可能連續幾章勁吊癮鋒迴路轉, 又連續幾章故意俾你估到跟住點...呢個節奏可能同內文呼應, 但係特登唔呼應又有反差效果

即係話例如一章係比較平淡, 但係我會特登做個大轉折尾吊癮...劇情緊張時呢, 我又可能寫一個傻的都知下一章講咩的尾...

其實係無定式, 裏面涉及更複雜的寫作思維...

所以我唔能夠保證個尾一定會吊癮, 有時可能係我特登...因為所有感覺都係來自「比較」, 我放鬆幾章, 有時係為左後面嚟個大爆...

如果只係講句「我改善」我怕大家唔明白, 我想每一章俾大家的感覺都有變化, 就連「吊癮程度」我其實都有刻意控制緊...

咁如果你話特定某個位你好想好緊張好吊癮, 我做唔出個效果, 我係可以反省...你講更詳細我會更清楚我應改善之處..

特意前來比樓主一啲建議
如果你諗住繼續出書 虛淵之後嘅劇情的確要修一修 唔可以比藉口自己話唔改得
既然你發現到問題所在 唔係淨係話之後會改 其實改左不過係百幾章之後嘅事
可能你花一大段時間改 而最後唔會好多讀者再重睇
但你自己會睇 單以作者角度黎講 將心裡面故事寫得更完美唔係你應該要有嘅一份堅持嗎
何況你之後打算繼續出書 呢點一定好重要

改劇情的確係困難嘅事 特別係唔可以改變之後劇情下而改
我明白樓主筆下嘅故事 猶如真實存在作者腦海中 叫你改劇情 無疑無疑係一種偏離本意嘅行為
我嘅建議係 會唔會改變虛淵之後嘅寫作手法 將一啲可略嘅過渡段再加縮短

比如說既然寫屈弱隊機時 就應該重點寫天佑點屈人機 寫內圈嘅人反應係無咩意思 你要寫內圈人反應 點都會係天佑屈天驕機時反應震撼得多啦

我覺得你可以調整個諗法 你唔係改動你腦海中既有嘅故事 呢啲劇情依然存在你腦中 而係改變你寫作重點
畢竟你寫故唔係話要平鋪直敘所有劇情 而係將唔同嘅重點劇情環環相扣寫出 咁先比到讀者一個真係睇緊故嘅感覺

最後唔夠打係咪用rose炸彈

非常多謝你的意見。至於能唔能夠大改真係要視乎能力, 有時唔係唔想改, 而係我未進步到可以改得到而唔出現反效果...

因為你應該都有追開PO, 上面大家的意見係各式各樣, 好似你話屈弱隊機要重點寫, 但係前面就有朋友話寫屈弱隊好悶, 係拖戲; 又有人話寫吓內圈啲人點睇係幾好, 甚至建議用內圈的對話來省略左天佑屈弱隊機

剩係你呢格意見, 已經同上面有六七成意見係矛盾...咁我應該點呢?

身為作者, 係好難取捨, 我一向某方向改, 另一邊的讀者就會話「點解越改越差? 明明好睇果部份反而刪左?」

而除左跟大家意見改, 作者本身都有寫作風格同思路去堅持...我會盡力揉合大家意見, 睇到有咩係自己能力執得到, 又唔會得失唔同口味的讀者, 我都會盡力做. (所以我成日用唔同角度重播就係為左各種口味讀者都兼顧)

反而係咪應該咁? 例如話你鍾意食蘋果唔鍾意食橙, 咁我今章寫食橙, 可唔可以俾耐性等我後面再寫食蘋果呢?

淨係暖巴個態度改善到極好 極積極認真回留言
我都唔多講了 支持 加油

憑你作者嘅判斷去改 意見當然會好多
我呢個意見係基於我作為寫作人嘅判斷黎諗 未必係最好
Anyway係件難事 但你要諗嘅係邊個位出問題 再諗下點寫得好啲 而唔係照住每個人講嘅嘢黎改 老實講佢地係讀者唔係作者 佢地比到確切讀後感你 但唔係寫作建議

更何況你岩 你有你風格 如果你照住我地建議黎改 我以我風格去建議 打夠十頁都打唔哂啦

我個建議係一個我個人建議例子 純粹帶出個部分有啲問題 但你唔好咁著重個建議
最緊要係邊度出左事 有人會話淨打內圈算啦 有人會話唔好打內圈咁多分支

最後點？你係作者 支筆係你手 梗係你話事啦

你個諗法係為讀者出發 但為左兼顧唔同口味同時 又會唔會偏離左你寫作嘅本意？

我覺得作者支筆係應該要用黎駕馭讀者 而唔係比讀者牽著鼻子走

你叫我寫 我會強行塞佢地食橙 而唔係塞唔同水果比唔同人 你要諗嘅點令呢舊橙有最多人buy 而唔好塞左個發霉橙比人

我諗樓主你吸收左咁多建議都好混亂 我作為寫作人都明白 有時太理性諗反而會好混亂 所以憑感覺啦 改善係一回事 但唔好有為寫而寫嘅心態

黎強呢隻甲由到底死得未

我盡力啦...其實我都係有一個永遠想進步的心, 面對大家任何要求, 我會儘量用嚟變成激發自己的動力...

回覆讀者反應本身唔係辛苦的事, 我只係有一段時間無要求自己做得更好啫. 而家追返上去吧.

多謝你理解我的難處先

我希望將來有能力寫出一致讚好的劇情, 會朝住呢方面改善

我明白你想講的事

其實我係練功狂, 與其講話迎合, 我其實係想升呢, 每一種方式的寫作都係賺經驗值...我總覺得係不斷進步之下, 文章的爭議會漸漸趨向減少而達致客觀上的「好」...

呢個「好」, 係我本人同埋所有「讀者」都達致同意的, 即是所謂的「真理」或「王道」

我的視野裏面, 寫作能力的終點, 係無分「自己風格」同「迎合」, 而是一個自然生成的完美體...我完全堅持自己同時, 出來的結果都係大家想要的

我會朝呢條路走

我開始見到有人關注黎強 (小凡太搶戲)

其實我想睇紫金巨手送走浩克
一定好過引

加速 推爆佢

加速

呢個一定會有, 不過天佑唔會打女人

好難得今日返工得閒，push

所以我先講送走

仲未有文

唉，仲未有文

等出文

文阿

唔出仲好，要補

推..
文呢

《重煉傳說》第452章．根本是逆天哥

黎強邊哭邊笑，已是進入了接近癲狂的境地。

而在他身後，已換成滅寶魔人嘴臉的千手金身，也在邪異地嘿嘿笑著，這笑聲跟黎強的哭笑聲交織在一起，聽得人渾身不舒服，寒意不住從心底冒出。

「我的千手金身，是沒有弱點的！你們毀了我金身上的兵器，這些兵器，都會變成獻祭，以交換滅寶魔人的力量！你們知道滅寶魔人是誰嗎？他曾經是我玄重派的頭號大敵，就連重煉強者，都無法把他擊殺，最後只能憑我派集中全部力量，勉強算是把他軟禁著而已！」

「像滅寶魔人這種層次的強者，只要分我一絲力量，就足夠把這裏的人，全滅十次！」

黎強的氣場，甚至讓奇蹟世代的浩克、東尼和索爾，都禁不住連連後退。

最可怕的是，黎強還在繼續變強當中！

「犯規啊……這樣的力量水平，是不容許在新生層次出現的吧？」東尼吞了吞口水。

索爾道：「此人也是瘋了。就憑他目前的實力，便強行調動這種無法控制的力量，肯定會有反噬的！一個控制不好，他的煉能力者生涯，將會就此玩完。」

浩克有好幾次想要拔劍，試圖挑戰一下這滅寶魔人的水平。可是，即使浮空在黎強身前的，看來只是一些破破爛爛的法寶，可是憑浩克的戰鬥本能，她完全找不到可以出手並全身而退的時機。

就連奇蹟世代，面對黎強這逆天的一招，都出不了手……

只能眼睜睜地看著黎強，修為繼續暴漲下去。

「看清楚了麼？這就是玄重派的底蘊！相比起來，花旗這種才崛起不過幾百年的短暫勢力，又算甚麼？分校之爭，只是兒戲，最終的勝利者，永遠都是玄重派！看我把你們全滅之餘，更要毀掉你們的本命法寶，然後全部據為己有！」

「收皮啦！廢話那麼多！」

不知何時，刑天竟然已是飛到黎強的面前來了！

自從進入虛淵之瀑任務之後，便一直以炮台形式戰鬥的刑天，首次展示超能人覺醒之後的近戰能力！

「天狼之踹！」

砰！

加持了天狼變的刑天，腳底猛地飛踹在黎強的臉上！

黎強冷不防被人突襲，這一腳吃得結結實實：他整個上半身扭了半圈，直撞在自己身後的無頭菩薩像上！

他「哇！」地吐出了滿嘴的鮮血，連同兩、三隻被打脫掉的牙齒，都吐了出來……

從滅寶魔人所借來的力量，以破爛法寶所交織而成的灰色煙雲防禦網，就連浩克都感到無從入手……

刑天竟然悄無聲息地突破了進去？

「我屌！刑天哥太有型了！」

「根本是逆天哥！甚麼滅寶魔人，不過一團灰煙罷了！我們刑天哥根本不放在眼裏！直接踢臉！」

草根戰隊眾人見到刑天爆發，士氣都飆到了絕頂！歡呼喝采不絕！

別說是奇蹟世代，都是一臉不可置信的表情，其實黎強本人，才是最為驚訝的！

他摸著腫起了一大團的臉頰，像是傻子般問道：

「你是怎麼突破我的法寶防禦網？為甚麼滅寶魔人的馭寶能力，對你無效！不可能的！絕對不可能！」

刑天負手挺胸道：

「對本少來說，沒有事情是不可能的。」

只見刑天的一雙眼珠，不住閃出幽幽的澄藍光芒。

「機甲系的精神異能？就算你是覺醒者，也不可能學會這樣的能力！你到底藏了甚麼底牌？」

刑天「哈！」地一聲，道：「你當我是傻子麼？我有底牌，用得著跟你說？」

在場所有人裏，即使同是機甲系覺醒者的東尼，也看不出刑天正在使用的是甚麼技能。

刑天使用的技能，名叫「強控突破」。

這是「超能人覺醒者」（相等於無漏結丹）才有資格學會的超級技能！刑家在得悉大少爺刑天竟然獲得了超能人覺醒，便果斷決定，傾盡家族的資源，也要趕在榮譽學季結束之前，為刑天盡可能地尋找足以匹配他能力的「超能人覺醒」專屬技能！

這「強控突破」的學習秘本，幾乎可以說是傳說之物，為了（趕著）得到它，刑家也是付出了大代價的。入手之後，刑家再透過系統獎勵的形式，把這秘本交給刑天，也是為了趕及在榮譽學季結束前，為刑天的實力作最終的補強，目的當然是為了衝擊新生王！

可是，刑天才覺醒到超能人沒多久，境界未穩，這項「強控突破」技能只能使用一次，而且維持的時間極短！刑天還一直在盤算應該在甚麼時候打出這張底牌，可是他見到黎強那囂張的嘴臉，一時沉不住氣，就使用了……

「強控突破」，是傳說中「機甲之王」所曾稱霸星空的屈機之技，能夠無視敵方所有的防禦技能，作出不能阻擋的敵陣深入！

不過當然，這項技能唯一的功用，就是只有突入罷了。突入之後，該要如何攻擊，又如何自保，就全憑自己本事了。

只見刑天在強控突破，踹了黎強一腳之後，老毛病又發作起來，在囂張放話，享受眾人掌聲！

強控突破的維持時限在急速燃燒著！

在刑天的頭上，眾多被灰雲包裹的法寶，都在嗡嗡地劇震，似乎在極力衝擊著強控突破的禁制能力！

刑天抺了抹濕濕的鼻子，抹出了一大把鮮血來。

「媽的，讓本少多威風一會行不行啊？這強控突破的消耗，實在是太大了……」

黎強惡狠狠地盯著刑天道：「算你有本事突破進來，可是那又如何？這根本是送死行為！只要你的技能效果一旦消失，不用一秒，我就會將你碎屍萬段！」

「呸！大不了就是強返吧！反正硬拼是打不過的，倒不如先下手為強，把你揍個一頓，求個爽快！」

說罷，刑天真的像是流氓打架一般，壓著黎強來打，拳如雨下！

砰砰砰砰砰砰……！

黎強是剛從強返復活之身，是完全禁不住打的，刑天憋著一口氣瘋狂猛揍，直把黎強打得嘴青臉腫，牙齒又掉了好幾顆！

「刑天哥打得好！看得我好爽！身心舒暢啊！」

「打死個仆街仔！」

不止是草根戰隊，就連在奇蹟世代之中，都有不少人為刑天喝起采來！

「吃下我收你皮的一拳吧！」

刑天轟出全力一拳，誓要就此把黎強解決掉！

砰！

拳頭竟然打偏了，直轟落在黎強耳邊的地上，水花泥石飛濺……

刑天兩鼻孔嘩啦滴著鼻血，前額爬滿正在痙攣蠕動的青筋……他的強控突破，已經到達極限了！

「再給我幾秒鐘，再給我幾秒鐘啊！」

刑天雙眼的藍光，正在漸漸消失……

黎強一嘴巴鮮血，吐在刑天臉上，然後朝他吼道：「刑天！我不只要用最殘忍的手段把你強返，還要把你身上的火神重炮和裝甲服，收為千手金身的一門法寶！」

「還差一拳！隨便打那黎強一拳，他就死定了！刑天哥，加油啊！」

草根戰隊眾人，都是緊張焦急到了極點！

可是，刑天的精神力已經燃燒殆盡，別說多打一拳，就連抬起拳頭，都無能為力了……

「來不及了！本來還以為突然出奇招，憑暴力可以把這重傷之軀活生生打死的！可是我忘了自己身上也有傷，天狼之踹的力量不夠！」

浩克也在搖頭：「這個叫刑天的，膽子果然很大！即使我們有這個手段，也不敢貿貿然衝進去啊……」

索爾道：「應該說他是純粹愚蠢，還是大智若愚？他的無腦戰術，確實幾乎就成功了啊。」

東尼道：「可是對手畢竟是黎強，使用這種拼命戰術，輸了的代價，可能就是身上所有的法寶底牌，全部都給對手毀掉或奪去……我們做不出來，是因為我們輸不起啊……」

刑天雙目一灰。

嗡！

滿天的灰雲法寶，頓時被解除了強控！

只見那眾多毀壞兵器，同時朝著刑天背後狠狠轟來！那取代菩薩頭上的灰雲魔臉，正在貪婪地笑著……

眼看著刑天就要慘被強返之際！

㗩。

所有毀爛法寶的攻擊，完全在空中驟然靜止。

黎強突然「哇！」地一聲，吐出了一大口鮮血來。看樣子，似乎是受到了靈魂層面的傷害。他從體內深處，打了一個深深的冷顫……

「難道我的千手金身……」

他看了看身後，那個無頭菩薩坐像……

菩薩像的肩膊，被咬去了一小口。雖然只有一小口，卻是絕對不可能發生的事！因為，這就好比直接損毀他的法寶本尊，受損的程度，要比兵器被毀嚴重得多了！

為甚麼會說，千手金身肩膊上的缺口，是被咬去的呢？

因為這就是被咬去了一口的形狀啊，連對方的嘴形，齒印，都清清楚楚的殘留著！

「怎麼可能會發生這樣的事？」

太詭異了！

然後有一隻煉界生物，從千手金身的背後，伸出了頭來，似乎又想要在另一邊的肩膊上咬上一口……

這生物看起來，是一條長身魚類，滿嘴獠牙。

㗩。真的又咬了一口。

這魚形生物的動作也是夠靈活的，黏黏滑滑地在千手金身上游走，似乎這傢伙是在挑吃牠喜歡的部份……牠又繞到了菩薩坐像的背後。

㗩。

竟然把人家的屁股都咬了一口。

「這不是……」同屬玄重派天驕，見多識廣的黎強和葉群，同時喊出聲來。

以其人之道 還治其人之身

有無多啲 ， 好想再多啲，就喺呢種

邊個

天佑

無記錯係一開波有個奸角專登搵條魚用魚剋制天佑條繩？

估唔到收左咁耐依家終於有用
BTW咬繩同咬千手金身個層次會唔會差太遠 條魚有咁撚勁？

[center]

/center]

條繩都唔係粗野
有繩用嘅會真接變咁小強個金身

金身講到好把炮架

昊天幫-維毅
無記錯條魚個size有成條成年鯊魚咁大
如果咬千手金身一小口的話，咁千手金身個size最少都有20米高

好耐冇出過條繩了

你個野爛咗呀

屌

《重煉傳說》第453章．灰雲驟然散去

「噬寶煉魚！這是噬寶煉魚！為甚麼在虛淵之瀑，會出現這種東西？」

刑天是知道這條魚的底細的，他看到千手金身竟然被這條魚一口一口的咬掉，頓時心裏就爽到了絕頂。

「好兄弟，虧你也想得出來，用這種錐心的方法，去對付黎強這討厭鬼！」

這噬寶煉魚，當然是屬於天佑同學的法寶了。這乃是早在榮譽學季之前，跟刑天等人在異能者群島渡假時，在維毅手中奪取回來的。

當時葉群正在跟隨玄重派去做任務，沒有一同到異能者群島渡假，因此連她也沒有見過這尾噬寶煉魚。

這生物類法寶，就連維家少爺維毅都買不起，而只能用租的！當日維毅打算借這尾魚來剋制天佑同學的綁仙絕殺，結果卻是反過被天佑同學收走了煉魚，得不償失！丟失了這租來之物，維毅當然是賠不起的，結果還是得由家族買單。維家盛怒之下，就把維毅的家族繼承人身份都撤去了……

由此可知，這噬寶煉魚的價值，是高得多麼驚人！

不過，天佑同學收取這噬寶煉魚，也是付出了代價的。他最拿手的法寶「綑仙絕殺」，正是被這條貪食魚噬去了一口，結果要送去修補，到現在還未能夠取回……

然而這噬寶煉魚雖然霸道，卻也未至於逆天。

正常來說，像千手金身這種級別的法寶，牠是吃不下去的。不過正好碰上黎強身受重傷，又有刑天搞局，分散了黎強的注意力……噬寶煉魚就是在強控突破還沒有失效時，偷偷隨著水流溜了進去的……

遠處的天佑同學，已是吃完了點心麵，正在雙手握著赤劍，進入戰鬥狀態了。

「這噬寶煉魚一放出來，便是直接損人法寶，結下大仇恨的。畢竟這榮譽學季，只是同學們之間的良性競爭，也不好做得太絕，因此我在整個學季裏，就連一次都沒有使用過。但這一次，既然有人越過了界線，那就正好以牙還牙，以眼還眼。」

天佑同學所指的，自是千手金身借了滅寶魔人的力量後，增添了收取別人法寶的能力。這種能力，越過了同學之間良性競爭的底線，也因此逼得天佑同學也要用非常手段，對付非常的對手了。

這噬寶煉魚也不客氣，竟然連金身菩薩的屁股也不放過，張開獠牙大口，就咬走了一塊！菩薩的屁股破洞了！

「別以為我的千手金身，就沒有破你噬寶煉魚的手段！」

黎強伸出手來，從千手金身中，取出一件並沒有使用過的法寶：那是一件長柄的黃金大魚網！

「我的千手金身，正好欠缺一件噬人法寶的兵器，收了這條煉魚後，就連羅傑斯那面守護者之盾，也不能阻我！」

黎強利用大魚網的長柄一扳，把已經精神力耗盡的刑天扳飛！然後他便撐起身來，舉起黃金大魚網，一揮就把噬寶煉魚網住了。

但是與此同時……

天佑同學卻是突然閃現在黎強面前！

異族原石！

利用這件以異空間撕裂來作出瞬間移動的屈機道具，天佑同學甚至不用像刑天的「強控突破」般大費氣力，直接一閃，就繞過了那滅寶魔人的灰雲防禦網，直接突破到黎強的身前！

「風林火山四劍訣．疾如風！」

咔嚓咔嚓咔嚓咔嚓……！

赤劍紅影連連閃動，眨眼就把黎強的大魚網，斬成碎片！對天佑同學來說，要毀掉黎強的法寶，看起來是如此簡單的事！

再加上在提燈戲諸侯的效果之下，這疾如風的劍影看起來弱到不堪一看……但威力卻是強到了逆天！這違和感之大，讓所有人都看得撓頭，只覺這天佑同學的出招，詭異莫名……

魚網一破，噬寶煉魚就生猛地蹦了出來！而且似乎剛才被魚網抓到，惹牠生氣了，牠便以更為強猛貪婪之勢，撲向千手金身！

㗩！

就連那透過滅寶魔人力量幻化出來的灰雲臉孔，都被噬走了一塊！

這條貪食魚，竟然連滅寶魔人都不放過，照噬可也！

那灰雲臉孔眼睜睜地被咬了一口，頓時瘋狂咆哮起來。

「吼！本魔人是甚麼身份？竟然被這一尾品級低下的煉界生物，給咬掉了一口？可恨啊！我不應該把力量借給你這種剛剛起步的小鬼頭，你根本無法發揮本魔人的力量！罷了罷了！你的獻祭我都不要！本魔人就當自己沒有來過，免得被世人知道了，有失面子！」

灰雲驟然散去。

黎強失去了最後的倚仗。

他現在，就只剩下僅死了九成的殘軀，以及被損壞和吞食到不成樣子的千手金身……

「我……輸了麼？」

黎強的尾刀，有多少人想撿啊！曾被黎強強返過的浩克，就要當場出手！

「㗅哇！」

小冥卻是先來了一步！牠也不放大招，粉紅鐵拳直接一砸，「砰」的一聲，就把黎強打扁了。

玄重正宗，滅團！

刑天勉強撐起身子，對天佑道：「天佑兄弟，你真的是好「狗」啊！剛才明明可以一劍強返黎強，偏偏不做，硬是要把噬寶煉魚放出來，把對方最後的底牌直接吃了！」

天佑同學道：「那甚麼滅寶魔人，實在是太屈機了。不親手破了這一招，也實在不放心，怕黎強在最後一剎那，仍有反擊之力啦。」

「中過一次計之後，你變得好謹慎啊。」刑天道。

「當然！我應承過大家，要所有人平平安安地摘下團戰冠軍嘛。」

天佑同學看了看表情極之忌憚的奇蹟世代眾人。

「畢竟榮譽學季，目的還是在於修煉變強啦。像噬寶煉魚這種有傷和氣的法寶，我是盡可能也不會使用的。」

天佑同學收回了噬寶煉魚，說不用就不用。

奇蹟四人的表情有點驚訝，互相點了點頭後，對天佑同學，都露出了尊敬之意。

索爾道：「果然是有器量之人。想不到在香山這種小地方，也能夠孕育出這樣的人材。」

東尼道：「為了表達我們的謝意，我們將不會進行偷襲。草根戰隊可以先把隊伍重整，預備好後，我們再堂堂正正地分出勝負。」

剛才為了狙擊玄重正宗，草根戰隊中的刑天和葉群等，都是脫離了大隊好盡情施展的。要是現在馬上開打，要重組隊形就比較狼狽了。

「那我就不客氣了。」

天佑同學點了點頭，便轉過頭來對葉群道：「小群，你把刑天扶回到大隊去吧。奇蹟世代說過不偷襲，我相信他們。你們這就全力療傷，為下一個回合做準備吧。」

「是的天佑哥。」

葉群這便把連走路都無力的刑天扶回去了。

天佑同學瞄了瞄小冥。

「你又搶我的「怪」了。小冥，你不乖啊……」

「㗅哇。」小冥是說，這黎強跟老子有一敗之仇，老子不親手打死他，嚥不下這口氣啊！

牠是知道規矩的，搶了主人的大怪，意味著接下來的大戰，都沒有牠的份兒了。牠就低著頭幽幽地飛回大隊去待機了。

剩下天佑同學並未歸隊，獨自一人站在奇蹟四人的面前。

「其實這一戰，也不用大費周章的打下去了。我只要把你們四人全部擊倒，這個回合的勝負，便是分明了吧？」

「你要單挑我們四個？」

奇蹟四人露出了這個回合以來最驚訝的表情。

接下來，四人都被天佑同學激怒了！

東尼道：「做人不要太囂張！你剛才放話說要拿下團戰冠軍，甚至說要一個隊友也不被強返，我也只當你是為了激勵士氣才這麼說的！可是你現在竟然說要一個打我們四個？你沒事吧？」

浩克道：「你不是以為，你曾經強返過東尼和索爾，就以為我們都很好欺負吧？」

索爾道：「哼！上一次被你得手，只是我們被你的扮豬吃老虎給騙了！既然我們已經知道，你只是表面看起來很弱而已，那我們還會給你有可乘之機麼？」

史嘉麗道：「既然他要求以一敵四，那就成全他吧！」

「好！」

奇蹟四人同時一喊，表示開戰！

然而，他們卻不是第一時間就同時放出大招，而是各自行動！因為他們都不是輕易被激將的傻瓜，天佑同學如此放話，肯定有他的倚仗！

而且，四人的攻擊風格都不同，同時近戰出招，未必對天佑同學產生最大威脅！

只見東尼和索爾，第一時間就飛上了高空！兩人都在蓄能，準備伺機出手！而史嘉麗也是身影一淡，踏著詭奇的身法繞著天佑疾行，似乎隨時都會現身突襲。

而浩克，純粹的近戰者，則是直接高舉大劍！

「讓你嚐嚐本命劍覺醒後的絕情劍訣！」

大劍帶著無情的沉重感，直接劈向天佑同學！

「絕情劍訣．天地不仁！」

由於剛才天佑同學的放話，讓浩克感到了被輕視了，因此這一劍，比起剛才劈向孫玥時的同一招，力量還要強猛得多！

就連在遠方吃著萌星點心麵的波波夫，也不禁哆嗦了一下。他心想：若是在全盛期的自己，有可能接下這一劍麼？

天佑同學皺起了眉頭：「我是不打女人的。妳這麼來勢洶洶，讓我很為難啊。」

「那你就站著被我劈死啊，我不介意的！」

浩克的怒意還要暴漲三分！

條魚係好勁

呢個同黎強實力未能駕馭千手金身有關

設定上條魚可以變大變小，不過無特別講明

聽起嚟好似兜緊，事實上係兜緊⋯⋯不過我係覺得條魚大小可以縮放係方便啲

就算係現世法科界肉眼見唔到的法寶，唔少都係可以隨心意放大縮細啦
加上故仔設定，又唔算話係兜緊，可以叫補充

特暴加更呢

一打四 正呀

尋日就鬼死咁遲，今日就鬼死咁早

支持LM

400正評加更啦

紫金巨手對浩克

快啲開新post加更啦暖巴

出得早補償翻冇錯窩

唔知道係450 正評先
定係 1001先

是450。412唔知有無機

算吧啦，好難
叫佢改加更條款都唔肯改，412都唔出加更俾你啦
如果每100正評就加一次更會好少少，不過無計，暖巴唔聽

差27正評 加速正評

因為進度趕唔上, 所以真係加唔到更
同埋下個PO起會暫停加更條件, 直至我速度恢復返為止...

點解黎強最後好似被人撚狗咁撚，下場同實力差過小煩一截

係啊, 咁樣幾爽

但咁寫法, 硬係覺得小煩比黎強高尚好多

追>小煩>黎強
黎強真係成個偽君子 而家反而覺得奇蹟世化仲型

我咁耐聽番嚟, 支持小凡又有, 憎佢又有; 但係對黎強大家就無咩反應...唔知係咪太乞人憎...

初初個設定都唔差，不過愈後愈路人甲

好似飛鳥真

424正皮差小小加更

小強其實城府太深, 台詞又無嘜幾句, 表情又無嘜, 被人用激將法吉中死穴都係得少少反應, 去到最後小強痴曬線先得幾個shot係講下野, 最深情剖白果時又被刑天叫佢收嗲唔好咁多聲氣, 到最後成尊千手金身就咁被天佑哥果條魚當魚糧咁咬

正評

佢適合冷面形象無計

文！

就有

有冇可能新po前450正皮
差17個

VIP 領先咁多都話進度趕唔上
下個po唔好暫停加更，'窄'住加更數先之後再補返啦
唔咁樣做，讀者會眾怒難平，到時下個po多負皮呀